\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Følger din kæreste solid principperne}
\author{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[NAVN] Instruktør
\role{P1} [Eva] Announcer
\role{P2} [Jojo] Announcer2
\end{roles}

\begin{props}

\end{props}

\section*{notes} Der skal nok redigeres noget grafik med bogstaverne ind 


\begin{sketch}
\scene{Fælles klammand energi, står foran dårligt greenscreen. Hvis man kan og har tid lave noget rigtig 80'er stil, på den dårlige måde}

\scene{fokus kun på P1}
\says{p1} Når du sidder foran TVet på romantisk date med din kæreste, har du så nogensinde overvejet: 

\scene{zoom ud så begge er i frame}
\says{p1, og/eller p2}følger din kæreste SOLID-principperne?

\scene{Bokstaverne kommer op som edit via moviemaker}
\says{p2} S, Sexet – det er vigtigt at man føler sig lidt… pirret
\says{p1} O,   Otte ud af ti – mindst – i sengen – hvor i har sex
\says{p1 og p2} Yeah! 
\scene{Highfive - VFX explosion}
\says{p2}L, Libskovs substitution principle – ej det er gas - Lystig – [hvisket] en classy måde at sige liderlig på [blinker forførende]
\says{p1}I, I sidste ende er det vigtigt at du finder en person du har en god forbindelse med og I forstår hinanden på et dybere emotionelt plan. En der tør åbne sig op og en du tør åbne dig selv op for. Et ægte forhold handler om at bygge hinanden op, ikke pille hinanden ned. I er to dele af den samme sjæl. De er en person du virkelig elsker.
\says{p2} D.
\says{p1, p2}D-skål
\scene{Zoom ud står med meloner i hænderne, måske?, sort skærm}

\end{sketch}

\end{document}
