\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{revy}

\title{Åbningstale/-sketch}
\author{Adam}

\version{3} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{Færdig} % ...OG STATUS!!
\eta{4 min}

\revyyear{2001}

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}
\role{T}[Adam] Taler
\role{R}[Uhd] Revyt
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Båthorn (evt. skralde)} købes Adam
\prop{Nytårshat el. lign.} købes Adam
\prop{MEGA raket} laves
\prop{MEGA bordbombe (evt. nuklear)} laves
\end{props}


\begin{sketch}

\says{T} God aften mine damer og herrer, og hjertelig velkommen til DIKU-revy
nr. 29 --- DIKU-revy 2001!

\scene R kommer ind. Har båthorn med og hat på. Trutter og danser. Bandet
spiller ``Congratulations''.

\says{T} Hey... Smut lige! Jeg står lige og holder tale.

\says{R}[småsnalret] Hæææjj! Glædeligt jubilæum! \act{Båtter i hornet} Skål!

\says{T} Jubilæum? Hvad har du gang i? Tag lige og skrid!

\says{R} Ja, ja! DIKU-revyen har 30-års jubilæum! \act{båt!}
Jeg har taget lidt krudt med, vi kan fyre auf! \act{Tager MEGA-raket frem}

\says{T} 30-års jubilæum?? Det er da kun nr. 29.

\says{R} Jaja: \act{tæller binært på fingrene} 0, 1, 2, 3 \ldots

\says{T}[forstår pludselig] Næ-næ-næ! Revyen er 1-indexeret. Der er først jubilæum næste år!

\says{R}[vantro] Hva'?

\says{T} Det er først næste gang. Smut så!

\says{R}[skuffet] Vil det sige at jeg slet ikke må fyre auf? \act{``sigter'' MEGA-raket ud i salen}

\says{T} Hvad havde du tænkt dig? Bare at skyde ud mod publikum \act{gestikulerer ud i salen}

\says{R} Der er sgudda ret højt til loftet \ldots

\says{T} Er du bindegal?!? Man må slet ikke bruge åben ild under revyen!

\says{R} Nårh, åhkæ. Så bruger jeg bare en smøg i stedet \act{leder efter en pakke cigaretter}

\says{T}[irriteret] For fanden! Man må heller ikke ryge! Vi får myndighederne på nakken!

\says{R} Årh, hva'? Kåmmån!

\says{T} Nix! Skrid!

\says{R} Please! Bare en lille bordbombe, så? \act{fremholder MEGA-bordbombe}

\says{T} Det var dog utroligt som du er vild med eksplosioner! Man skulle næsten tro du var fysiker. Fis nu \'a med dig!

\says{R}[slår sig selv i ansigtet] Av!

\says{T} Hvad laver du?

\says{R} Du sagde: ``fysiker''. \act{Slår sig selv igen} Av!

\says{T}[med et snedigt blik til publikum] Fysiker! Fysiker! Fysiker! Fysiker!

\says{R}[klasker sig selv som en vanvittig --- publikum er forhåbentlig med nu] Av! Av! Av! Av!

\says{T}[til publikum] Hæh. Det her er ret sjovt!

\says{T}[til R] Fysiker! Humanist! JURIST!!!

\says{R}[såret] Så, så! Der er ingen grund til at blive grov!

\says{T}[dybt suk] Nej, nej, OK, undskyld. Men smut nu --- kom tilbage næste år.

\says{R} Hm. Nå. \act{går slukøret ud med sit habengut}

\says{T}[retter på sig selv og sit tøj] Ja, mine damer og herrer, jeg
undskylder naturligvis mange gange\ldots{} 

\scene R kommer forsigtigt ind igen. Går over og prikker diskret T på skulderen

\says{T} Hva' der nu??

\says{R} Øhm... hvodden kommer jeg ud herfra?

\says{T}[utålmodig] Æææijjhh... kan du se de der lys ude i salen?
\act{peger ud i salen}

\scene R stiller sig lige ved siden af T og kigger langs hans arm

\says{R} Dem der grønne nogen?

\says{T} Ja, dem! \act{smånedladende} Kan du se, hvad der står på dem?

\says{R} Ikke rigtig; jeg er lidt nærsynet..

\says{T} Der står \act{råber} UUUUUUUUUDDDDD!!!

\scene R farer sammen og skynder sig ud.

\says{T}[retter sig op, tager en dyb indånding] Ja, endnu engang undskyld, mine
damer og herrer --- det er jo desværre ikke til at sige hvilke personager, der
kommer op foran tavlen her i store auditorium. Men lad det ikke slå os ud! Uden
yderligere forsinkelser: her har De \underbar{DIKU-revy 2001}!

\scene tæppe --- intro

\end{sketch}
\end{document}
