\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{1.7b}
\status{Færdig}
\title{Grand Prix Introduktioner}
\eta{2 min pr. stk}

\author{Christian Riis, Sidsel, Jakob Uhd og Søren Horn Nielsen}

\begin{document}
\maketitle
\begin{sketch}
\begin{roles}
  \role{DD}[Jan] Dr. Død 
  \role{TF}[Agnete] Tandfeen 
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Tøj} skaffes selv?
\end{props}

\scene{***********Indledning************}
\says{Begge} Hello World!

\says{TF} Goddag, halløj, davs, møjn og hej. \\
Velkommen gæster, hør på ham der og mig.
\says{TF} Nu skal vi igang med et melodi Grand Prix!
\says{DD} ... Nej vi skal se på sketches fra Datalogi. 
\says{DD} Se vi skal på de ting de ka' \act{a'et i ka' skal trækkes ud}
\says{TF} Måske siger de som får - BAAAA! 
\says{TF} Er sketchene så dårlige at I får lyst til at pive
\says{DD} så trøst jer med, de var HELT VILDT sjove at skrive
\says{TF} Men kan de så synge i dette Grand Prix? \act{x udtales som i latex}
\says{DD} Ja, og bedre end dem der fra fysik
\says{DD} Sig fy når de nævnes i denne revy \\
men ty dog ej til at til at fyld' dem med bly
\says{TF} I opfordres alle, når I klapper i takt \\
klap på 2 og 4 - så er det sagt
\says{DD} Vi må hellere se at komme igang,
        inden talen her bliver alt for lang.

\scene{*******Sunskærme*********}
\says{DD} Hvad mon denne rusvejleder vil fortælle, \\
når han ikke er på Cafeen? for at bælle.
\says{TF} Bedst som solstrålerne var sat i ramme, \\
gik de alle ned med det samme.
\says{DD} Der er ikke mange maskiner herinde. \\
Det er kun den heldige der en skærm kan finde.
\says{TF} Når man er ung, er der meget man ikke ved, \\
men fyren her gi'r jer ren besked.


\scene{************AHA*************}
\says{TF}Fyrene på DIKU er meget frustrede.
\says{DD} Men jeg er bare overblæret.
\says{TF} Sex på DIKU er sjældent set, \\
men her kommer en der har prøvet det.
\says{DD} Mener du han har gjort det med en pige??
\says{TF} Ja, men hun begyndte vist at skrige.
\says{DD} Tror du ikke historien bliver for lang?
\says{TF} Jo, men om lidt bryder han ud i sang.


\scene{**********Datalogiens Vugge*************}
\says{TF} Den næste sketch er rigtig fed
\says{DD} - og så er den i sort og hvid.
\says{TF} Vi skal høre om gamle dage, \\
        nu kan vi os ikke længere holde tilbage.
\says{DD} Nu vil vi gerne præsentere, \\
        noget fra en gammel æra.


\scene{**************ISO**************}
\says{TF} Nu skal DIKU certificeres med ISO, \\
        så bliver vi sku' snart lissom ITU.
\says{DD} DIKU skal oversmækes med kvalitet - \\
        det er aldrig før set.
\says{TF} Man kan ikke arbejde under så dårlige kår!
\says{DD} ... det sagde hun også igår!

\scene{**************ISO2**************} 
\says{Dr. Deadlock} Nu stiller vi om til DIKU studieleder, \\
for at se hvad han mon forbereder?
\says{Bluetooth Fairy} For DIKUs fremtid knokler Hasse Clausen, \\
lad os se hvad han mon vil med moletjavsen?



\scene{********Dat0Funk**********}

\says{TF} Her er en sang om de nye poder.
\says{DD} Har de andet end grød i deres hoveder?
\says{TF} De bruger meget tid i HEL.
\says{DD} Kode de skal - i SML.
\says{TF} Lærer de så om garbagecollection?
\says{DD} Ja! Det kan de til perfection.
\says{TF} Nummerets titel er Dat0Funk.
\says{DD} Nu bliver det vel ikke noget dat0Junk.


\scene{**************Kastrup************}
\says{DD} I næste sketch skal vi en tur til Kastrup. \\
        Gu' ve' om vi derude møder Bjarne Stroustrup ?
\says{TF} Man skal passe på, når man skal højt at flyve, \\
        at man ikke til vagten har tænkt sig at lyve.
\says{DD} Man skal ind igennem den store detector. \\
        Den godtager ikke, at man noget benægter.


\scene{***************MI*****************}
\says{DD} Lige om lidt skal vi studere forholdene på DIKU. \\
        Vi får hjælp fra MI - det sku' være noget de ku'.
\says{TF} At sætte sammen fyre fra DIKU og piger fra MI, \\
        er som at hælde lemon i et glas og putte Gin i.


\scene{************Neutral*************}
\says{DD} Vi må hellere se at komme videre, \\
så publikum ikke alt for meget lider..
\says{DD} Med denne sketch der er nok håb \\
om mange fysiker-klageråb
\says{TF} Vi sparker dem så langt, jeg tror \\
på tværs af parken til N. Bohr

\scene{TÆPPE} 

\end{sketch}
\end{document}
