\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{3}
\status{Færdig}
\title{Jeg er datalog}
\eta{3 min. evt. +3 min for fælles sang}

\author{SpejderLars}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{D}[Andre] Datalog
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Nørdet tøj} Andre
  \prop{Overhead projektor} haves
  \prop{Diverse billeder på transparenter} Lars
  \prop{Bærbar} Uffe/Adam
\end{props}

\scene{Taleren kommer ind på scene, hvor der står et mikrofonstativ til den ene sidde 
og lærredet er fremme. Han starter meget stille men stiger i intensitet igennem hele sketchen for til sidst at kamme helt over.}

\says{D} Hej mit navn er Karl Koder
\scene{Tom skærm}

\says{D} Jeg læser datalogi
\scene{Luftfoto af DIKU}

\says{D} Jeg går ikke i skole, men studerer på universitetet.
\scene{KU-logo}

\says{D} Nej jeg ved ikke hvem Thomas, Peter \& Rune er, men jeg er sikker på at de har 
nogle sjove logins og er dygtige studerende
\scene{jesus, toocool, guldfisk}

\says{D} Jeg synes at et binært søgetræ er smuk poesi
\scene{B-træ}

\says{D} Jeg er ikke i branchen for pengenes skyld, men ved godt hvad jeg er værd
\scene{Penge}

\says{D} Jeg har lært meget og tør derfor godt indrømme at der er meget jeg ikke ved
\scene{et spørgsmålstegn}

\says{D} Hvad jeg ikke ved, ved jeg at jeg kan lære
\scene{O'Reily "Everything in a nutshell"-forside}

\says{D} Jeg var den dygtigste i gymnasiet, men møder her på uni folk der er mere 
intelligente end mig. Og det har jeg det fint med
\scene{ Thumb up}

\says{D} Fysikere og humanister er mine brødre \& søstre i studenter ånden, men kan de 
ikke tage venskabelige drillerier burde de have læst på handelshøjskolen eller 
HTX.
\scene{ Thumb down }

\says{D} Jeg har venner der kun kan VB \& ASP.
Jeg ser ikke ned på dem, men føler at Lisp, ML \& prolog gør mig til en bedre 
programmør, også i C.
\scene{fun fib(0) = 0 | fib(1) = 1 | fib(n) = fib(n-1)+fib(n-2)}

\says{D} Jo, jeg er bedre til at huske mit password, end min kærestes fødselsdag, men jeg 
elsker hende ikke mindre af den gurnd
\scene{En buket blomster}

\says{D} Når jeg stiller et spørgsmål er det for at få et svar.
Ikke for at høre mig selv snakke.
\scene{$DIKU \notin KUA$}

\says{D} At kode M68K-asm er skønt, men brugervenlighed og GUI-design ligger mig stærkt 
på sinde ... Og jeg KAN DET!
\scene{Kassogram}

\says{D}[i løbet af denne sætning kammer han helt over] At kunne lave algoritmer i hovedet er en selvfølge, at vende bit er fedt at 
kunne formidle mit fag er stort.
\scene{Vild pseudokode for en algoritme}

\says{D}[manisk] Jeg er datalog ! \act{slår det fast med sin knyttede højre hånd i luften} og JEG ER GO'!
\scene{Luftfoto af DIKU}

\scene{Publikum larmer mens den maniske attitude holdes. Derefter falder han langsomt ned og bliver helt stille igen.}

\says{D}[helt stille] Tak.

\scene{TÆPPE} 

\scene{Derefter kan der sluttes af med ``I morgen er verden vor'' som fællessang.}

\end{sketch}
\end{document}
