\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{1.2}
\status{Færdig. Skyggespil}
\title{Kastrup}
\eta{3 min}

\author{Anders Sewerin Johansen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{L}[Uffe] Vagt 
  \role{N}[Andre] Nørd
  \role{DD}[Jan] Dr. Død
  \role{TF}[Agnete] Tandfæ
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Kurv/kasse til at samle ting i} haves
  \prop{Uniformskasket (stud. hue)} Uffe el. Adam
  \prop{Pager} attrap laves
  \prop{Mobiltelefon} attrap laves
  \prop{Palmpilot} attrap laves
  \prop{Lommepalør} attrap laves
  \prop{Joystick} Uffe
  \prop{Metaldetektor} laves
  \prop{Hånd-metaldetektor} laves
  \prop{Lakridssnørebånd} købes
  \prop{En kunstig arm} Katrine
  \prop{pap kniv} laves
  \prop{papæske (stor)} haves
  \prop{paphammer (pap eller oppustelig)} købes
  \prop{Karkuld m. elastik} haves (kantine)
\end{props}

\scene{Lufthaven, metaldetektorkontrollen. En geek skal lige til at gå
gennem detektorportalen}

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} Undskyld hr. Har de nogen metalliske eller elektroniske
genstande på dem, som kan have aktiveret detektoren?

\says{Nørd} Hmm.... Der er jo min pager...

\says{Vagt} Hvis de vil være så venlig at række den til mig... Tak! Så
kan de prøve igen.

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} De har måske andet?

\says{Nørd} Nårh ja! Der er jo min mobiltelefon. Her!

\says{Vagt} Mange tak. Så kan de forsøge igen.

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Nørd} Gud ja! Min Palm Pilot! Her.

\says{Vagt} Mange tak \act{lidt anstrengt efterhånden}

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} Og denne gang er det.....

\says{Nørd} Det er såmænd nok min lommeparlør. Uundværlig, når man står
og skal til Japan

\says{Lommeparlør} Konnichi-Wa!

\says{Vagt} Ja tak. Og så må De gerne...

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} ??????

\says{Nørd} Tænk, jeg havde helt glemt at der er indbygget en Bluetooth
repeater i min trøje. Meget fikst! Forøger rækkevidden med helt op
til...

\says{Vagt}[Nu MEGET træt af det hele] Jajajajaja! Igen!  
\act{Nørd tager trøjen af}

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} Og det er???

\says{Nørd} Ih, hvordan kunne jeg glemme at der er en IEEE 802.3
wireless hub syet ind i liningen på mine bukser. Det er så smart! Det
er så smart! Med det samme man bevæger sig ind i en bygning, hvor de
har trådløst...

\says{Vagt} Tak! Tak! Tak! VIDERE!

\scene{Nørd smider lange bukser. Har nu kun underbukser på}

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} Og?

\says{Nørd} Biomonitorer i mine underbukser.... Hvis man nu er ved at
blive forkølet, så kan ens laptop med det samme bestille den
nødvendige medicin on-line, og de sørger for at man opretholder den
rette temperatur til at opnå maksimal....

\says{Vagt}[Nu resigneret, men også sejesstolt. Dette MÅ være det
sidste]Godt! Igen!

\scene{Nørd smider underbukser, og er nu helt nøgen}

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt}[Farer sammen. Meget overrasket. Så nysgerrig. Finder den
håndholdte detektor frem. Søger henover nørden, og når til skridtet]

\scene{BEEP BEEP BEEP}

\says{Vagt} Og hvad i himlens navn er det så denne gang?!?!?!

\says{Nørd}[Lidt pinligt berørt. Bukker sig hen til vagt]
hvisketiskehviske

\says{Vagt}[højt] FORCE FEEDBACK JOYSTICK?????!?!?!?!?!?!?!?!?!?

\scene{Dr. Død \& Blue Truth Fairy kommer ind og begynder på mange dårlige ordspil \ldots}

\scene{Et passende antal kommer ind og "basher" Dr. Død og Truth Fairy i et passende interval}
\scene{Lights out - TÆPPE}

\end{sketch}
\end{document}
