\documentclass[danish,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel,a4wide} 

\title{Skal den clipses?}
\author{Theo Engell-Nielsen}
\eta{5,5 min}
\version{1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{2001}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{S}[Jørgen] Standardstuderende, dvs.\ specialeskrivende, brillerne
  hænger, skjorten er delvist uden på bukserne, tjavset hår,
  mao-sutter, en thekande i hånden.
  \role{C}[Sidsel] Microsjuft clips, helst som hånddukke med
  ``computerstemme''.
  \role{TAP}[Adam] Standard TAP fra {\tt DIKU}.
  \role{VO}[Agnete] Noise Over
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{En stak papir, gerne med skrift på} haves
  \prop{pistol} Adam
  \prop{En stor clips} laves
  \prop{Keyboard} haves (EDB afd.)
  \prop{Clipsekostume} laves
  \prop{Briller, nørdet tøj og tøfler} haves
  \prop{TAP tøj} haves
  \prop{Tekande} kantine
  \prop{``Sploing'' lyd (og andre Word lyde)} CD laves
  \prop{Værktøjskasse med indhold} ? 
\end{props}

\scene{Den specialeskrivende kommer ind på scenen, tænder for sin
computer---placeret i en vinkel så\ldots, windowsopstartlyden høres,
han går frem og tilbage som en tiger i et bur.}

\says{S} Hvad pokker skal dog jeg gøre? Hvorfor skulle jeg også
liiiige over på ``Caféen?'' og drikke en enkelt øl.\act{kigger på sit
ur} Det er kun fem år siden jeg gik derover.

\says{S} [til publikum] Jeg skal aflevere mit speciale imorgen, og jeg
har ikke fået lavet en dadel på det! \act{tilbage} {\em Hvorfor!!} gik
jeg også derover?

\scene{Han sætter sig ned ved computeren, klør sig i håret, etc.}

\says{S} Nåhmen, jeg må prøve at se om jeg kan nå det
alligevel. Hmmmm\ldots Abstract \act{skriver mens han snakker}
Forside, Forord, Indledning, Problemanalyse, Programbeskrivelse,
Afprøvning, Brugermanual, Konklusion, Litteraturliste, Bilag:
Kildetekst, Uddata, en 500 kroneseddel. Øhm, det var skelettet.

\says{S} Nåhmen, titlen er ``Komparativ'', nej, \act{skriver
stadigvæk, sletter lidt frem og tilbage} ``Kvantitativ analyse'', nej,
det holder heller ikke. \act{trykker lidt på tasterne}

\says{C} [Sploing!] Microsoft Word har detekteret, at du er ved
at skrive en titel. Vil du 1) Have forslag til en titel?

\says{S}[overrasket] Hvad!? \act{til publikum} Nej, se en sød lille
clips. Orv, ja, det kunne da være fedt. \act{vælger - resten af
keyboardbevægelserne ageres ad lib}

\says{C} [Sploing!]

\says{S} ``Onomatopoietisk eksegetisering af
stereolydbilleder''--Fedt! \act{skal til at trykke på en tast}

\says{C} Microsoft Word har detekteret, at du er ved at skrive et
datalogispeciale. Vil du have hjælp til at 1) Skrive specialet 2)
Forbedre specialet (Nuværende karakter er 11)

\says{S} Øj, hvor fedt. Jamen så når jeg det sgu
alligevel. \act{Kigger på uret} Der er otte timer til
afleveringsfristen. \act{til publikum} Det kan jeg {\em sagtens}
nå. \act{til computeren} Skriv specialet!

\scene{computeren begynder at sige specialeskrivende lyde(maskinlyde,
savelyde, et brægende får, etc.!) - ender efter 10 sekunder eller
så\ldots}

\says{C} [Sploing!]

\says{S} Yeaha! \act{Springer op i luften} Så skal jeg bare lige fylde
lidt ind her\ldots Den afledte fouriertransformeret ganget med
krydsproduktet af foldningsoperatoren med diskriminanten inverst
transponeret--- og så lige delt med $2*\pi$. Jeps. Og så skal jeg
lige\ldots Her! Invers fouriertransformere med F-hat, og så

\says{C} [Sploing!] Microsoft Word har fundet en fejl i specialet. Vil du 1)
Rette fejlen 2) Beholde fejlen men skjule den i omskrevet stand?

\says{S} Øh, bøh. Det ser nu rigtigt ud, så ``2''

\says{C} Hvis du virkelig mener dette så har Microsoft Word
detekteret, at du er ved at skrive en bageopskrift\ldots

\says{S} Argh!!! \act{kigger på uret} Fuck!

\says{C} ...og fundet en stavefejl.

\says{S} Argh!!! \act{kigger på uret}

\says{C} ...og så er afsnit 4.2 sjusket.

\says{S} [Opgivende] Giv mig luft!!

\says{C} ...og når du skriver ``harddisk'' mener du nok "eksternt
pladelager".

\says{S} [manisk] Iiiiiihh! Stop!

\scene{Maskinen arbejder videre. Lidt flere lyde.}

\says{C} [Sploing!] OK! Indtast nu venligst konklusionen...

\says{S} [storsvedende] Konklusion. OK. \act{Kigger på uret} Gisp!
``Det lader til at programmet virker efter hensigten, da afprøvningen
ikke har afsløret nævneværdige''\ldots

\says{C} [Sploing!] Microsoft Word har detekteret, at specialet er ved at være
skrevet færdigt. Microsoft ind\-læser fornøden database og starter
Microsoft Speciale Troldmand for at færdiggøre specialet.

\scene{Lyd af speciale der bliver lavet helt om, maskinlyde,
spolelyde, trafikuheld og lign.}

\says{C} [Sploing!] Påfører dokumentet Microsofts
pixibog-troldmand. Nuværende karakter er 10.

\says{S} Uh?

\says{C} Påfører dokumentet Microsofts
KUA-epsilon-expander. Nuværende karakter er 8.

\says{S} Yipes!

\says{C} Påfører dokumentet Microsofts
HCØ-speciale-ISO-certificering. Nuværende karakter er 7.

\says{S} CTRL-break!

\says{C} Påfører dokumentet Microsofts Gregers
Koch-ificering. Nuværende karakter er 6.

\says{S} Hold op! Hold nu op!

\says{C} Påfører dokumentet Microsofts
LIX-minimeringsfunktion. Nuværende karakter er 5.

\says{S} SHIFT-RUN/STOP!

\says{C} Påfører dokumentet Microsofts Hasse Clausen-violin-filter.
Nuværende karakter er 03.

\says{S} Hvad?

\says{C} [Sploing!] Done! Specialet er nu rettet til. \act{Spytter en
rapport ud}

\says{S} [tager rapporten og vandrer rundt som en tiger igen] Hvad?
``Kom\-parativ Balla\-lajka\-dy\-na\-mik i De Svenske
Stats\-jernbaner'' - DET ER SGUDDA IKKE MIT SPECIALE!!!!! \act{til
computeren} Det må du sgu da ikke

\says{C} {\em Jeg} må godt!

\says{S} Jeg skal aflevere om en halv time! Du må da kunne lave en
undo!

\says{C} Nix!

\says{S} [nedtrykt, falder ned på knæ og vandrer langsomt over mod
computeren] Der må da være noget du kan gøre! \act{MS fejl lyd} Der må
da være en backup? \act{MS fejl lyd, han begynder at halvgræde} Jeg må
da have gemt en tidligere version \act{MS fejl lyd, "Den har jeg
slettet"} Men hvad med en tidlig udprintet version? \act{MS fejl lyd,
"Den har jeg brændt!"} \act{han vræler idet han når computeren, og han
aer skærmen og derefter kommer han til at skrive lidt på keyboardet}
Jamen, er der slet ikke noget vi kan gøre??

\says{C} Microsoft Word har detekteret, at du vil til at skrive et
selvmordsbrev.

\scene{Hvis sketchen bliver for lang kan der stoppes her --- det er en
fin punchline. Ellers kan der fortsættes med endnu en punchline (som
dog ikke er lige så god som den første, og derfor måske risikerer at
udvande den lidt...}


\says{C} Vil du 1) Efterlade en fortvivlet besked? 2) Efterlade et
vredt brev? 3) Omskrive dit testamente?

\scene{Han springer op, trækker en pistol og skyder computeren}

\says{S} Ha!

\scene{Finder et par stykker papir frem fra baglommen og skriver på
dem (på gulvet) meget hurtigt, løber hen til DIKU (usynligt), hvor han
møder TAP'en der modtager specialer\ldots}

\says{S} Her er mit speciale! \act{han taber de tre sider, så de
spredes ud over scenen} Hov! 

\says{TAP} Hovsa! Vil du ikke have det clipset?

\says{S}[Vredt flytter han synet fra rapporten til TAP'en, samtidig
med at han løfter en pegefinger mod TAP'ens ansigt]
HHRHRRRRUUUUUUARGH!!

\scene{Lys ud}

\end{sketch}

\end{document}
