\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Åbningstale}
\author{Bo Henriksen og andre}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1998}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Stewardesse} som holder talen
  \role{Stewardesse1} til at lave fagter
  \role{Stewardesse2} ligeledes til at lave fagter 
\end{roles}


\begin{sketch}
\says{Stewardesse}
Det er mig en ære at byde dem velkommen ombord på flight 42 til sommerfesten.
Jeg vil nu kort gennemgå indholdet på turen, og derefter lave en grundig
sikkerheds instruks.
       Vi vil efter takeoff stige til en marchhøjde på ca. 16 KGlenstrup.
Rejsen vil tage ca. 2 timer, og vil bringe dem igennem musiske oplevelser, 
vittigheder, skethes og dårlige punchlines, eller mangel på samme.
Der løber rygter om at der er passagerer, der har i sinde at råbe BUUUHH
hvergang ordet DEKAN bliver nævnt. Da det vil være irreterende hvis der bliver
råbt BUUUHH hvergang ordet DEKAN bliver nævnt, vil vi fra personalets side 
gerne frabede os, at der bliver råbt BUUUHH hvergang DEKANEN bliver nævnt.
Det skal også nævnes at hvis der forekommer bandeord, som:
IT (klask)
Multimedie (klask)
eller
CD-ROM (klask)
Skal man straffe sig selv for at have lyttet til disse ved at klaske sig selv på kinden. Gør man ikke dette er det sidemandens pligt at udføre denne guds straf.

Vejret ved ankomsten forventes at være varmt og fugtigt, og højtryk vil trække ind over i løbet af aftenen. Undervejs vil vi
foretage en mellemlanding med henblik på optanking, det vil der være muligt
at købe forfriskninger.
Og nu til sikkerheds instruktionerne, og jeg vil i den anledning henlede
jeres opmærksomhed på Laila og Kira, mine to assistenter, der vil vise hvordan tingene skal gøres.
Hvis der skulle forekomme pludselig mangel på punchlines, vil lugerne over
jeres hoveder åbne, og der vil komme et par hovedtlf. ud hvorfra der vil
lyde en tilpads mængde punchlines.
     Skulle det hænde at en sketch er ved at falde til jorden, 
så skal i straks spænde
sikkerhedsbælterne, og placere jeres hoveder mellem knæene....helst jeres egne.
Når den sidste sketch så er landet bedes de forlade salen af de dertil indrettede gummiaggregater.
Vi skal gøre opmærksom på at der kan forekomme turbulens, dette
kan skyldes højt humør eller dårlige jokes.

         Vi gør opmærsomme på at følgende ting ikke er tilladte under rejsen.
Rygning og anden brug af åben ild er strengt forbudt, og vil medføre 
øjeblikkelig bortvisning.
Det er ikke tilladt at kaste ting op på scenen, dette vil medføre
øjeblikkelig nødlanding, og rejsen vil ikke blive genoptaget.
Det er ikke tilladt at have sin mobiltlf. tændt under rejsen.
Det er ikke tilladt at forlade eksamen i det første kvarter.



Så endnu en gang hjertelig velkommen ombord på DIKUREVYEN 1999.

\end{sketch}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
