\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Da Datalogen Blev Far}
\author{uffefl og nogle andre}

\version{1 -- færdig} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1999}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Far} Nørd
  \role{Baby} Håndklæder
  \role{Nørd} Endnu en
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene Dette er formentlig et tæppenummer.

En glad far kommer gående ind på scenen, og i sin favn har han et lille barn
viklet ind i håndklæder. (Dvs. i virkeligheden er det jo nok bare nogle
håndklæder der er viklet ind i håndklæder, men det skal ligne et lille barn...)

Faren går stille og roligt henover scenen, frem og tilbage, og vugger sit lille
barn. Imens siger han, i den der tåbelige sukkersøde stemme som voksne mennesker
altid får når de bliver konfronteret med babyer, med lang og tydelig udtale, til
sit lille barn:

\says{Far} Søde lille Embla. Kan du sige lambda kalkyle? Nej? Kan du sige lambda
kalkyle? Kan du sige partiel evaluering? Paaaartiel evaluering? Hvad så med
halerekursiv funktion? Eller distribuerede netværk?

\says{Baby} DADA!

\says{Far} Nej, fars egen lille genetiske backup, ikke ADA, men det er tæt på. Kan du
sige hexadecimale koder?

\says{Baby} DADA!

\says{Far} Jah, det var flot. Kan du sige assemblermakro? Assemblermakro?

\says{Baby} FAR!

\says{Far} Jaja, det ved jeg godt jeg er, men det er altså ikke vigtigt lige nu. Kan
du sige\ldots{}

\scene Nørd træder ind på scenen og siger:

\says{Nørd} Helt ærligt! Det der er altså for urealistisk! Tænk dig lige om.
Hvordan er det man får børn? Godt! Og får en datalog sådan noget? Nej vel!?!

\says{Far} Nå ja\ldots{} \act{slipper lidt "barnet" og det folder ud og man ser det kun er
håndklæder}

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
