\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{De 10 dummeste ting man kan sige\ldots}
\author{beyond, trauma}

\version{1.1 -- tæppenummer, ikke færdig} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1998}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}
\begin{roles}
  \role{Oplæser} opblæseren kan være David Lædermand
\end{roles}

\scene{Der oplæses: "Og nu følger listen af de 10 dummeste ting, man kan sige
  på DIKU: NR. 10!!!!!!!!!!! (dum ting nr 16 siges) NR. F!!!!!!!!!! (dum ting
  nummer 15 siges) og så fremdeles}

\begin{enumerate}
\item Det skal du ikke være ked af, jeg har også fysik som bifag.
\item Kan I ikke få systemet op og køre, for jeg skal aflevere om en halv time.
\item Hvad er systemet nede?
\item Gider du række mig en ren teske?
\item Nej, vi udskyder analysen til på fredag...
\item Kom, vi snupper lige en enkelt øl ovre på "Cafeen?", før vi skriver rapporten.
\item Hvad??! Er der ikke mere Pepsi M..?
\item Man bliver da automatisk meldt til eksamen, ikk?
\item Nej, se alle sammen, jeg har fundet en site med nøgne kvinder!!
\item Har du kigget på opgaverne til i dag?
\item Nå, men edb-afdelingen har jo nok taget en backup
\item Overenskomstmæssig løn, Fedt det tager jeg!
\item Er du ikke en pige ?
\item Det gjorde jeg heller ikke !
\item Scorede du til sommerfesten ?
\end{enumerate}

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
