\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Tæppenumre\ldots}
\author{Revygruppen}

\version{2 -- brokker} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1999}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}
\begin{enumerate}
\item Sisyfos
\item 42
\item Det store Mads Tofte tæppenummer
\item Mercedes
\item Programmør i whiskeybæltet
\item Hulkort
\item Program-mel
\item CD-rom-brændert
\item Guiness
\item 3 DKD'ere og en harpe
\item 3 DKD'ere og en pi
\item En mand der aldrig
\item Alu vor
\end{enumerate}

\subsection*{Sisyfos}
\begin{roles}
	\role{Sisyfos}
	\role{En ``stillingsformidler''}
\end{roles}

\scene Sisyfos og sagsbehandleren på scene

\says{Sisyfos} Jeg er træt af det her job. Det er enerverende, tåbeligt,
uoverkommeligt, uden ende, omsonst, driver mig til vanvid, fuldstændigt
repetivt, nytteløst ! Jeg vil have mit gamle job igen.
\says{Sagsbehandler} OK Sisyfos, hvad lavede du før brugersupport ?


\subsection*{AbeCAD}

\says{Sælger}Dette CAD-program er så godt at det kan bruges af selv en abe, en AbeCAD


\subsection*{Mads Tofte}
\says{Dum 1} Kan man sige at Mad Tofte falder ned fra en mst ofte og får en mast hofte ?
\says{Dum 2} Og går han iklædt en bast kofte ?



\subsection*{Mercedes}
\says{Dum 1} Jeg har hørt at den nye Mercedes CPU skal kunne køre både store og små Indianer
\says{Dum 2} Øhm, vil de ikke gå i stammekrig ? Jeg tror heller ikke på at man kan få store
indianere ind i sådan en, mne måske helt små\ldots
\says{Dum 1} Nej din idiot Big and Little Endian
\says{Dum 2} Jamen kan det ikke give problemer
\says{Dum 1} Jo, men så tæller du bare stille og roligt til (mumle, regne, tælle på fingre) 335'544'320


\subsection*{Programmør i whiskeybæltet}
\scene To mand ind
\says{Dum 1} Jeg har sgu' fået mig et studenterjob som programmør.
\says{Dum 2} Nå hvor henne ?
\says{Dum 1} Et sted oppe i whisky-bæltet.
\says{Dum 2} Hvad laver du
\says{Dum 1} Mest rem-sætninger


\subsection*{Hulkort}
\says{Dum 1} Jeg tror hende der (Sasja ?) er ude på at score til sommerfesten
\says{Dum 2} Hvorfor det?
\says{Dum 1} Prøv at se på hendes nederdel.
\says{Dum 2} Hvad er der med den?
\says{Dum 1} Den er hulkort!


\subsection*{Program-mel}
\says{Dum 1} Goddag hr. Købmand
\says{Købmand} Goddag hr. Hvad kan vi hjælpe med ?
\says{Dum 1} Jeg skal bruge en bestemt slags mel.
\says{Købmand} Hvilken slags mel?
\says{Dum 1} Det er til nogle kager. Datalog-småkager.
\says{Købmand} Hvad er det for en slags småkager?
\says{Dum 1} Chocolate chip cookies with small bits of chocolate.
\says{Købmand} Hvilken slags mel skal De bruge?
\says{Dum 1} Programmel.



\subsection*{CD-rom-brændert}
\scene X antal spejdere sidder om et bål med snobrødspinde und alles.
\says{person} "Hvad laver I?"
\says{Spejdere} Nårh vi sidder bare og brænder nogle cd'ere...
\scene spejderne sætter CD'ere på snobrødspindene


\subsection*{Guiness}
\scene 2 mand, dvs. een datalog og een mand
\says{person} Jeg har et ytok problem
\says{datalog} Det er jo et KR-hårdt problem
\says{person} ?
\says{datalog} Men det kan løses med den kendte Guiness-algoritme
\says{person} Guiness-algoritme ?
\says{datalog} Ja, 2 fad, du gir!

\subsection*{3 DKD'ere: Harpen}
\scene Tre (to?!) piger træder ind på scenen. Der spilles på harpe.
\says{Voice} "Mine damer og herrer, 3 DKD'ere og endnu en led
harpe."

\subsection*{3 DKD'ere: Pi}
\scene Tre (to?!) piger og en mand træder ind på scenen.
\says{Mand} "3.141592..." (osv)
\says{Voice} "Mine damer og herrer, tre DKD'ere og endnu en irrationel pi'.
 (uberegnelig pi'.) (pi' der uendelig langt ude.)


\subsection*{Een mand der aldrig}
\says{Voice} Og nu! En mand der alrdig har set Windows gå ned.
\scene En mand går hen ad scenen, med blindestok og solbriller.

\subsection*{Alu vor}
En mor er ved at lære sin datter at bede aftenbøn. Dette foregår ved at
hun først (med myndig stemmeføring) fremsiger en linje af følgende,
hvorefter barnet gentager med yndig uskyldig røst. 

\textbf{AFTENBOEN}\\
Alu vor\\
Du som er i processoren\\
Forkortet er dit navn\\
Aritmetisk Logisk Enhed\\
Ske din vilje i DRAM'et\\
Saaledes som i SRAM'et\\
Led os ikke i data hazards\\
Og frels os fra no-ops\\
For dit er pipeline'et\\
I RISK som i CISK\\
Processorer.\\

\textbf{A-MEM}

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
