\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.5}
\eta{$3$ minutter}
\status{Skal nazificeres}
\title{Forbandelsen}
\author{Brainfuck, Troels}
\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{D}[Nanna] Datteren
  \role{M}[Jenny] Moderen
  \role{E}[Bitre-Mikkel] Microsoft Evangelisten
  \role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Kasse til M.}
  \prop{Lægetaske til M.}
  \prop{Blå skjorte med svedpletter under armene.}
  \prop{Diskette med Windows-logoet.}
  \prop{Lyde til det hvide snidt (gerne lyde fra en byggeplads).}
  \prop{En seng - f.eks. et lærred på et bord}
  \prop{En afskærmning på hjul(?) som kan skjule sengen og D fra publikum}
\end{props}

Idéen med denne sketch er at den ``besatte'' faktisk kommer med de
rimelige argumenter.  Det kræver nok lidt skuespilmæssig snilde at
virke både besat og manisk, og samtidigt som den fornuftige.

\begin{sketch}
  \scene{D sidder i sin seng med håret foran ansigtet.  Tænk
    \textit{The Exorcist}.  Hun opremser tilfældige open source
    begreber.}

  \says{D} GPL, GNU, Debian, Bash, POSIX, OpenBSD...

% Mon ikke Ds navn skal være et Microsoft produkt?
\says{M} \act{Offscreen} Nanna, er du okay derinde?  Jeg har en lille
gave til dig. \act{M kommer ind på scenen med en kasse.}  Det er den
nye Service Pack til din licenserede Windows.  \act{Hun opdager Ds
  tilstand.} Åh Gates!  Min stakkels datter, hvad er der dog sket?!

\act{D langer ud efter M.}

\says{D} \act{Dyb Stemme} Forstyr mig ikke med dit evige ævl!  Jeres
idéer om streng licensering og monolitiske service packs hører til
fortiden!  Rolling releases af Linux med frie licenser er fundamentet
for morgendagens verden!

\act{M gisper!}

\says{M} Det vil jeg ikke høre i mit hus!  Hvad er der galt med dig?

\act{M forsøger at komme tæt på D, men hun langer ud efter M igen.}

\says{M} Der er kun én løsning på dette!  Jeg må ringe efter en
specialist!

\act{Med det samme kommer E ind på scenen.  Windows-opstartslyd!}

\says{E} Til tjeneste, jeg er Microsoft Evangelist!  Hvad er
problemet?

\says{M} Min datter må have fået virus, hun taler om GPL og Linux, og
BSD, og GNU og nul-indekserer!

\says{E} \act{Gisper af skræk} GPL?!  Nej nej nej! \act{E går hen til
  D, som hvæser af ham.  E åbner sit jakkesæt og blotgør en
  Windows-tshirt, hvor han gør Windows'ets tegn (altså prikker hånden
  på de fire hjørner som Windows-logoet har).} Åh, min Gates!
\act{Til M.}  Hun er blevet besat af root's ånd!

\says{M} root?

\says{E}[E begynder at rode i sin taske.]  Jeg er bange for at jeg er
nødt til at udføre en... evangelisme.  Godt at jeg har de hellige
relikvier med!

\act{E trækker en svedplettet, blå skjorte op af sin taske og holder
  den op mod D.}

\says{E} I Skt. Ballmers navn, log ud af denne pige!

\says{D} \act{Skriger} Apache!  DBUS!  Varnish!

\says{E} \act{Tager et skridt tilbage.} Dæmoner!  \act{Træder igen
  nærmere D.}  Forlad hende, så hun igen kan få value!

\says{D} \act{Afbryder, dyb stemme.}  Åh, send det til
\texttt{/dev/null}!  Det moderne samfund bygger på software; kun frit
software medfører et frit samfund!  Du er et levn fra det
20. århundrede, ligesom dine drevbogstaver!  Snart er vi alle frie!

\says{M} Min datter, du tager fejl, fordi...

\says{E} \act{Afbryder} Stop, tag ikke debatten, ellers kan du også
selv blive besat!  Husk din skærmende bøn.

\act{M nikker, folder hænderne og siger i fællesskab med E}

\says{M og E} Ingen er blevet fyret for at vælge Windows.

\says{E} Hvordan er hun endt sådan?

\says{M} Hendes fætter inviterede hende til en eller anden revy på
DIKU, og næste gang jeg så hende var hun... sådan.

\says{E} DIKU?!  Der må De aldrig gå ind, det er en umenneskelig,
bitter sump uden nogen relation til virkeligheden!  De deler deres
kildekode med hvem som helst!  Og de bruger ikke Windows!

\says{D} Du skal køre Gentoo!

\says{E} Se, hun forsøger allerede at gøre en ende på vores liv!
Eller i hvert fald vores fritid.
% TILLAD EKSTRA TID FOR LATTER

\says{M} Men kan du hjælpe hende?

\says{D} De Fire Friheder går ikke langt nok!  Programmer er viden!
Viden tilhører alle mennesker!  Med globalt samarbejde skaber vi en
FÆLLES fremtid!

\says{E}[lettere opgivende; til M] Der er intet andet for.  Hun må
have en grundig omformatering. \act{M gisper!}  \act{E tager en
  opstartsdiskette op ad lommen.}  Desværre.  \act{Trækker en skærm
  hen foran D som skjuler dem begge.}

\says{D} Vent, hvad laver du--?

\scene{\textbf{AV: Man hører skrig og lyden af en motorsav, byggekonstruktion, etc.}}

\scene{\textbf{AV: Windows-opstartslyd}}

\scene{D sidder tilbage som en amøbe, og måber.  E er stolt.}

\says{E} Sådan, så er Windows-brugeren i hende genoprettet. \act{D
  sidder stadig og måber mens M smiler.}

\says{M} Nu kender jeg min datter igen!

\scene{GENINDFØR FORTÆPPET}

\scene{TÆPPE FOR HURTIGT}

\end{sketch}
\end{document}
