\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{IRC-sketchen}
\author{Troels, Mikkel, Niels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Maya] Dekan med ondt tøj
\role{M}[Bitre-Mikkel] Minister med ondt tøj - væsentligt højere end dekanen
\role{I}[Brainfuck] Visionær instruktør
\role{X}[Niels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Skøde}[] Sammenrullet papir med rødt bånd om
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{OverTeX:}

\begin{verbatim}
* TeXnikken has joined #diku on irc.freenode.net
<TeXnikken>   hey
<TeXnikken>   er der nogen som ved hvordan man slukker projektoren??
<hstuart>     Sshh! Sketchen skal til at gå i gang
\end{verbatim}

\scene{Lyset blænder op, D og M står i hver sin side af scenen.}

\scene{M peger på D.}

\says{M}[peger på D] Dekan!

\says{D}[peger på M] Minister!

\says{M} Hvornår får jeg den fremdriftsreform, Dekan?

\begin{verbatim}
<Athas>        hvor originalt
\end{verbatim}

\says{D}[dramatisk] Den... HAR du fået!

\begin{verbatim}
<DaasenAllan>  Gaaab!
\end{verbatim}

\says{M} Jamen, Dekan. Hvornår får jeg så den FUSION?

\begin{verbatim}
<Athas>        uha ja hvem mon der er skurkene i det her???!!!
<DaasenAllan>  Ja, jeg skal love for at satireløven brøler
\end{verbatim}

\says{D} SÅ HOLD DOG KÆFT MED DEN FUSION!

\says{M}[tænker og er manipulativ] Er du sikker på, at du er klar til selveje, Dekan?

\scene{M tager skødet frem.}

\says{D}[pædagogisk] Det er jo det vigtige skøde til KUs selveje.

\says{M}[pædagogisk] Ja, det er korrekt. Hvis du får fat i dette
skøde, får KU selveje over ALLE sine bygninger, og kan derved spare
milliarder årligt i husleje!

\says{D} Gisp! Med de besparelser kan vi jo få råd til langt mere
undervisning!

\scene{M står og driller D ved at holde skødet til KU oppe over hvor D
  kan nå det.  Mens der drilles, er der IRC.}

\begin{verbatim}
<Athas>         Flot...
<DaasenAllan>   "Show, don't tell"
<Athas>         nej så ville det jo være godt
<DaasenAllan>   Det kan vi ikke have!
\end{verbatim}

\scene{M kigger op i luften og ler ondt!}

\scene{M opdager så IRC-teksten ovenfor.}

\says{M} Hva' fanden...?

\says{D}[kigger op] Skal dét være der nu?

\says{M} ... Er vi virkelig så dårlige?

\scene{M begynder at græde.}

\says{M} Jeg har faktisk læst på halv tid for at få tid til det her...

\says{D} Det er ikke din skyld, Mikkel.

\scene{D tryster M.}

\begin{verbatim}
<DaasenAllan>    Hvad sker der?
<concieggs>      Det sagde hun også i går.
\end{verbatim}

\scene{D laver Time-out og råber backstage}

\says{D} Instruktør!

\begin{verbatim}
<Athas>          DaasenAllan: de vil ha dig på scenen
<Athas>          lolol
<DaasenAllan>    For helvede..
\end{verbatim}

\says{D} Instruktør, kom herop!

\scene{Der går lidt tid.  Instruktøren kommer på scenen med en mappedatamat under armen.}

\says{I} Hvad nu?!

\scene{M græder, og har øjenskygge ned af kinderne.}

\says{D} Folk hader os jo!

\says{M} Det er dit ansvar!

\says{D} Se hvad de skriver om os!

\scene{M peger vredt på OverTeX.}

\scene{I øh'er og ih'er fjoget, og kigger ud på publikum.}

\says{I} Nej, det mener de helt sikkert ikke!

\scene{I taster febrilsk på sin mappedatamat.}

\begin{verbatim}
<DaasenAllan>    Nej hvor er det en god sketch
<DaasenAllan>    Skuespillerne er virkeligt dygtige
\end{verbatim}

\says{I} Nej nej, publikum elsker jer!

\begin{verbatim}
<DaasenAllan>    Og også sexde
<DaasenAllan>    Bare jeg kunne se skecthen forfra
\end{verbatim}

\says{D} Mener du virkelig det?

\says{I} Ork ja, folk skal bare lige ind i sketchen først.

\scene{M vinder livsmodet tilbage.}

\says{M} Okay... så prøver vi bare igen.

\says{I} Ja, skidegodt, godt arbejde, vi tager igen i morgen.

\scene{I skulderklapper M og giver thumbs-up til skuespillerne på vej ud.}

\scene{De forlader alle scenen.  I laver et tvivlende ansigt til publikum.  Lys
ned!}

\begin{verbatim}
<Athas>         du lyver så meget
<DaasenAllan>   Fuuuuuuuuck skuespillere..
<DaasenAllan>   Det giver mig en idé!
<DaasenAllan>   Hvad med en sketch UDEN skuespillere?!
\end{verbatim}

\scene{Slutningen går over i La Vie des Accessoires.}

\end{sketch}
\end{document}
