\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Trænger til alpha-beta pruning}

\title{Minimax}
\author{Sebastian Paaske Tørholm}
\melody{Bullerfnis: ``Mini Max''}
% https://open.spotify.com/track/3wJdv52UWqfTMUL95D1cgf
% https://www.youtube.com/watch?v=XMnLrZuyXzs (mangler et vers)
% https://www.youtube.com/watch?v=E6jSj16qy8U

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Simba] Sanger
\role{P}[Vivien] Pige
\role{SS1}[Arinbjörn] Sceneshow
\role{SS2}[Niels] Sceneshow
\role{SS3}[René] Sceneshow
\role{SS4}[Ronni] Sceneshow
\role{SS5}[Charlie] Sceneshow
\role{SS6}[Jenny] Sceneshow
\role{SS7}[Mia] Sceneshow
\role{SS8}[Cecilie] Sceneshow
\role{X}[Caroline] Instruktør
\role{XX}[Nicklas] Sanginstruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S}%
Da jeg gik i skole, dengang jeg var ti
der lærte de mig at spille skak.
Men da jeg blev ældre var den tid forbi
og kodning blev det jeg foretrak.

Jeg koded' mig en Minimax
med alfa-beta pruning, tak.
Og nu hvor den var kodet
var det ikke så sjov.
Og så gad jeg ikke spille skak.

Der gik et par år før det næste det kom
at alle sku' spille sudoku.
Men det var nu hurtigt at jeg fælded' dom
om hvilken metod' jeg skulle bruge.

Jeg koded' algoritme X
den fra Knuth med dancing links.
Og nu hvor den var kodet
var det ikke så sjov.
Og så gad jeg ikke sudoku.

Jeg gik i gymnasiet, da jeg så TV
og der var programmet Jeopardy
Jeg ville deltage, men fik en idé
og den gjorde mig så ganske rig.

Jeg arbejd' med IBM
Lavede Watson for dem.
Og nu hvor den var kodet
var det ikke så sjov.
Og så gad jeg ikke Jeopardy.

Da jeg var på uni og tog bachelor
der lærte de mig om spillet Go.
Det vared' ej længe, som du nok forstår,
Før jeg tænkte som en datalog.

Jeg koded' mig en AlphaGo
Multi-layer perceptron
Og nu hvor den var kodet
var det ikke så sjov.
Og så gad jeg ikke spille Go.

Da jeg så blev færdig, der fik jeg et job
hvor jeg mødte mig en dejlig pige.
Hun prøvede at flirte, men gav hurtigt op
men der viste hun mig sit geni.

Hun koded' mig en chatrobot
Den var sød og koden flot.
Og talte jeg med botten
blev jeg vildere med den
Men indeni der var den bare hende
Men indeni der var den bare hende
Men indeni der var den bare hende

\end{song}

\end{document}
