\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig/ideer}

\title{Systemduellen}
\author{Mia, Maya, Ejnar}
\melody{Disturbed: ``Inside The Fire''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{R}[Ejnar] Rus
\role{D}[Mia] Djævel-samvittighed - pingvin med horn og trefork
\role{E}[Charlie] Engel-samvittighed - har vinger som MSN-sommerfuglen.
\role{X}[Freja] Instruktør
\role{XX}[Jeppe] Sanginstruktør
\end{roles}

\begin{song}

\sings{R} Åååh, Gentoo
må godt gå væk nu
Har oversat i to dag' og det virker stadig ik'
C-flag,
var der for mang' af
nu skal den køres igen og jeg magter ikke mer'

\scene{Et vers er skåret fra originalen.}

\sings{E} Windows venter trygt derhjemme
\sings{D} Linux bringer dig din skæbne

\sings{E} Gå væk fra den shell!
\sings{D} Du kan vælge selv
\sings{D} der' ingen GUI der begrænser dit nye liv
\sings{D} alt i din kontrol
\sings{E} fra en ond konsol
\sings{E} der' intet håb hvis du gi'r din sjæl til open source

\sings{R} \texttt{rm}
føler mig tungnem
jeg fik slettet alting, smed min aflevering væk.
\sings{D} Netop
men du gi'r ik' op
for du lærer det snart, bli'r uovervindelig

\sings{R} Bli'r ved
og finder frihed
når jeg owner mig selv, ved jeg det' min egen skyld
\sings{E} vent lidt
du skriver exit
du vil ta' dig et break, men hvad gør du uden spil?

\sings{D} Du er hævet over morskab,
\sings{E} Riv dig løs fra Emacs' jerngreb

\act{D og E begynder at rive i R og synge ad hinanden}
\sings{D} Skrid, dens sjæl er min
\sings{E} Sleske nørdpingvin
\sings{D} Du' kun et hack
\sings{E} Si'r en masochistisk billig fugl
\sings{R} (til E) Hey, slap nu lidt af
\sings{D} GUI gør dig svag!
\sings{E} Men jeg har apps...
\sings{D} ..med lidt virus og (en) blue screen of death

\scene{1 min solo. Bør forkortes.}

\scene{D og E kæmper om R.}

\sings{E} Sidste chance snart
\sings{D} Valget må vær' klart
\sings{D+E} Kom vælg nu mig...
\sings{R} Jeg kan ikke se hvem der er bedst!
\sings{D} Du forvirr'r min ven
\sings{E} Den bli'r min igen
\act{R river sig løs}
\sings{R} Jeg' ik' en ting!
\sings{D+E} Hold nu kæft og træf det rette valg.

\act{D+E giver lidt plads. R går og er forvirret. Til sidst omringer de R igen.}

\sings{D+E} Åååh, bruger
forkert valg truer
\sings{D} Du ved at Linux er..
\sings{E} ..ondt, Windows er den sande vej
\sings{R} Fuck jer
ka' ikke klar' mer'
Jeg giver op, siger stop, og jeg køber mig en Mac

\end{song}

\end{document}
