\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}

\title{ILOVEYOU}
\author{Rune Perstrup}
\melody{Sexbomb -- Tom Jones}

\version{2} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{færdig} % ...OG STATUS!!
\eta{$3.5$ minutter}

\revyyear{2000}

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}
  \role{Sanger}[Rune] Søren Mukken fra musicallen
\end{roles}

\begin{song}
\sings{1. vers} Hvis i godt vil mærke lidt til kærlighed
Af den mere kinky slags, hør mig, jeg ved
Alt om det i drømmer om, og det ' min last
At sprede mig med lynets hast

\sings{2. vers} Men hvis i tror, at i får sikker sex
Så si'r jeg, det er mer' komplekst
Jeg spreder mig som om jeg var en kønssygdom
Så lær' at tænk' jer lidt mer' om.

\sings{Omkvæd} Kom nu, kom nu
Kør "ILOVEYOU"
Kør nu min attachment, ja det syn's jeg, at i sku'
(Så) kom nu, kom nu!
Kør "ILOVEYOU"
Kør den af, ja kør den nu.

\sings{3. vers} En SexBomb som mig, kan få alting i sort
I ser, Outlook er noe't værre lort
Jeg kan nu si' tak til ham Bill Gates
For at jeg ku' gi' Verden AIDS.

\sings{4. vers} Og hvis i spør', hvad gik der galt?
Mit VB-script var jo lidt fatalt.
Spørgsmålet er nok, selvom det ' groft
Var det mig eller Microsoft?

\sings{Omkvæd} \ldots

\sings{Omkvæd} \ldots

\sings{5. vers} Jeg spreder mig til jpegger og mp3er'
Det ' bare ikke sikkert at glo porno mer'
Jeg lægger jer's explorer og exchangen ned.
Og gi'r jer så en lærestreg om datasikkerhed.

\sings{Omkvæd} \act{instrumentalt}

\sings{Omkvæd} \ldots

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
