\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{anysize}

\title{SPAM! (Porky SPARC)}
\author{Theo og Søren}
\melody{BANG! -- Gorki Park}

\version{1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{færdig} % ...OG STATUS!!
\eta{5 min}

\revyyear{2000}

\begin{document}
\twocolumn[ % alt hvad der står imellem [] bliver skrevet i hele sidebredden
            % Hvis man ikke vil have to spalter, fjernes `\twocolumn[' og `]'
\maketitle

%\begin{roles}
%  \role{Sanger}[Fehår] Adfærdsforsker fra indledningen
%  \role{Hammer}[Mike] Studerende fra indledningen
%  \role{K1}[Andre] Kor
%  \role{K2}[Adam] Kor
%\end{roles}

Anvil, choir singing Russian theme, second time with drum rolls
]
\begin{song}


\sings{Omkvæd} SPAM! Uha da da da!
 Tusind Mails i boxen om dagen.
 SPAM SPAM! Uha da da!
 Triple-X!!! Det handler mest om sex.
 SPAM! Uha da da da!
 Tusind Mails i boxen om dagen.
 SPAM SPAM! Uha da da!
 Få det væk! ... Hydr! \act{bræklyd... Sådan en laver de sgu!!!}

\sings{1. vers} Mandag igen, morgenhår, jeg
 tænker "hvad, har jeg gjort i går?"
 ned af trappen på tunge lår,
 fjerde time - den første jeg når.
 Log ind, mon der er svar
 på de emails som jeg har
 sendt? Jo såmænd!
 to hundred' stykker.
 Er jeg så beundret?
 nej, det viser sig at vær'...

\sings{Omkvæd} \ldots

\sings{2. vers} Du får alt, kvit og frit, hvis du
 sørger for, at du får skrevet dit
 kontonummer hvor musen står,
 som en kontrol om du er 18 år. \act{Siges med tale-til-børn-stemme}
 Se "Nude Celebrities"
 "Teen Fuck" og "Hard Core Sleaze"
 Og, hvad er det?
 Søde beskeder
 fra fire veninder.
 For de skriver ILOVEYOU!

\sings{Omkvæd} \ldots

\scene Anvil, choir singing Russian theme, drum rolls

\sings{Omkvæd} \ldots

\sings{Omkvæd} \ldots

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
