\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}
\melody{Mozart: ``Piano Concerto no. 21 Andante''}

\title{Bitternes kærlighedssang}
\author{Søren Lynnerup \& Maria Eckhausen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{B0}[Maria] Et 0-tal
\role{B1}[Andreas] Et 1-tal
\role{B1'}[Lund] Et andet 1-tal
\role{D}[Taus] Datalog
\role{X}[Mark] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}

%\scene{En mand klædt ud som et 1-tal og en pige klædt ud som et 0-tal står i hver sin side af scenen. De er begge generte men er tiltrukket af hinanden gennem hele sangen (ligesom Lady og Vagabonden i den kendte kødbollescene). Selvom der er seksuelle undertoner i teksten skal dansen være 100\% sød og romantisk. Musikken begynder.}

\sings{1} Åh, mit nul, min skat, du er det største nul
Når, jeg ser dig, tænker jeg kun på hul \textit{(1 laver en cirkel med sine arme)}
\sings{0}Årrh
\sings{1} Du' min kærlighed  \textit{(tager armene mod hende)}
\sings{0} Når
\sings{1} vi er sam-
\sings{0} -men   \textit{(deres hænder mødes)}
\sings{0 + 1} kan vi være aaaa..alle ting

\sings{0} Et, du er, for mig, ikk' kun en lige streg
Du, fylder mig, med lyst til boolean-leg  \textit{(boolean udtales med to stavelser)}
\sings{1} Nul \textit{(1 tager armene mod hende)}
\sings{0} ..er jeg uden dig
\sings{1} Et
\sings{0} ..er vi sam-
\sings{1} -men \textit{(de står ved siden af hinanden og danner det binære tal 1)}
\sings{0 + 1} Nu bliver vi tooo..\textit{(de skifter plads)}.. du og jeg.

\scene{Trist mellemstykke. Det skal skæres ned/ændres. En datalog kommer ind på scenen med et OR skilt og et 1' (et andet 1-tal). 0 bliver ORet med 1' og dør. Nu er der to 1-taller ved siden af hinaden. 1 er ked af at have mistet sin kærlighed så 1 og 1' løber væk fra datalogen, og datalogen mister kontrollen over dem. Det originale 1 bruger et PLUS til at kombinere med det andet 1, som nu bliver til et 0 igen, men det originale 1 dør!  0'et er meget trist, men så kommer 1'et ind igen, reddet af carry-flaget! }

\sings{1} Åh, mit nul, min skat, nu er du min igen
\sings{0} Et, lov mig nu, vi ikk' skal skill's igen
Lad
\sings{1} ..os bli' skrevet ned
\sings{0} På
\sings{1} ..en CD-
\sings{0} ..-rom
\sings{0 + 1} Så kan vi ej skii...les igen.  \textit{(Sænk tempoet på de sidste tre stavelser)}

\end{song}
\end{document}
