\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3$ min}
\status{Færdig}

  \title{Flere ECTS}
\author{Ronni Elken Lindsgaard, Sølyzzle, Martin Dybdal, Kim Lundsteen Juncher, Caro, Brian Søborg Mathiasen, m. endnu fl.}
\melody{Nik \& Ras feat. Pharfar og Burhan G. -- Fugt i Fundamentet}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{B}[Ronni] Bo55
   \role{R}[Klaes] Ruz
   \role{S}[Simon] Simon
   \role{A}[Brainfuck] Pharphar
   \role{D1}[Caro] Danser
   \role{D2}[Jenny] Danser
   \role{D3}[Sarah] Danser
   \role{X}[Guldfisk] Instruktør
   \role{Y}[Lund] Koreograf
 \end{roles}

\begin{props}
  \prop{Alarmlyd. Lyt 1:47.}[Troels]
\end{props}

\begin{song}
\act{Bo55 og Ruz kommer ind på scenen iført swagg}
\sings{B} Hva så DIKUrevy 2012, er i klar?
\sings{R} Woop wopp
\act{Bo55 og Ruz fyrer måske lidt lort af}
\sings{B} Så er vi vist ved at være klar, gi' mig et beat søren
\act{Søren spiller bøsserklaver, Bo55 afbryder}
\sings{B} Nej, nej, nej - Jeg sagde et BEAT søren
\act{Et ordentligt beat går på}

\sings{B} Aw yeah
\sings{R} Oh yeah
\sings{B} Ah yeah
\sings{R} Oh yeah
\sings{B} Ahh yeaah, come on!

\sings{B}

Go' aften folk i UP1, der nog't jeg vil fortælle.
For nu det slut med bare at gå rundt og forestille.
Ja må jeg se at blive færdig jeg er ikke flov mer'.
DIKU på HCØ nu er det fandme ik' for sjov mer'.
Jeg brugte gerne tid og penge i min fredagsbar
Det harmonerer ikke lige med de fag jeg ta'r
Så nu det tid til at jeg slacker mindre og består
For ellers kommer HCØ og gi'r mig lænker på!

\sings{Omkvæg}
For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Grue ved jeg knepper med min censor
“Jeg skal gerne lalle RUC og tag' et enkelt fag”
Der ingenting der for beskidt og som jeg ik vil tag'

\sings{R}
Jeg gør det gerne for dig, bare sig jeg får point nu
Jeg koder endda FORTRAN, iført trusser af satin nu.
Vil i ha' muddershow på bio' det kan jeg levere
Eller send mig ud på ITU og trivialisere
Medicin og farmaci eller  historie
bare at det gi'r point, ta'r jeg endda til Sverige

Jeg har jo ingen grænser holder kurs og jeg er go'
Så ring til mig hvis jeg skal ta' jer's kursuskatalog

\sings{Omkvæg}
For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Grue ved jeg knepper med min censor
“Jeg skal gerne lalle RUC og tag' et enkelt fag”
Der ingenting der for beskidt og som jeg ik vil tag'

\sings{A}
Jeg kan godt se dit problem, du super meget (BOSS)
Lad mig hjælpe dig med at ta' et kæmpe (LÆS)
af jobbet, så du ka få din' egn' E C T (S)
Og når du bli'r færdig holder vi en super (FEST)

\sings{B}
Så Hr. nye boss-mand fortæl mig (KOM KOM)
hvordan jeg ikke mer ska-ta-kur-ser om (OM)

Krysteragtigt må jeg bare få mig til at hoppe ... I

\sings{A}
selv ham der simon har vel også engang taget H C I

\sings{S}
Fuck det var vildt svært

\sings{Omkvæg}
For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Gru' og jeg vi gør det med min censor
“Jeg skal gerne ta på RUC og spilde hele day'n”
Der er ikk' den ting jeg ikk' vil gøre, hjælp mig ud, mayn.


% Yeah, Nik og Ras er i Huset....
% Ah Yeah, Oh yeah, Ah yeah, Yeah.. Wuhh
% Come on:

% Go' aften folk jeg har en ting jeg lige vil fortælle.
% Se før i tiden havde jeg stolthed som jeg ikk' vil' sælge.
% Men jeg har skiftet mening livet er ikk' sort og hvidt mer'.
% Jeg er blevet ældre nu, der er ikk' de jobs der er for beskidt mer'
% Jeg stiller gerne op og stripper i din fredagsbar.
% Og hvis du står og brænder inde med hårde hvidevarer.
% Du tænker sikkert hva' der' sket og hvad jeg pønser på.
% Men hvis nu livet var en grill så sku' der pølser på!

% For den her sommer den var fugtigere end ventet.
% Så vores hus har fået, fugt i fundamentet.
% Min kælder den er våd og derfor skal der lægges dræn.
% Der' ikk' den ting jeg ikk' vil gøre bare hjælp for'fan.
% Og hvis du vil det ku' jeg stå lidt i dit center.
% Og reklamere for en OBH-blender.
% Jeg skal bruge nogen gryn for der skal ligges dræn.
% Der er ikk' den ting jeg ikk' vil gøre, hjælp mig ud, mayn.

% Jeg er ikk' for fin til noget bare sig hvad i vil ha' nu.
% Der er intet der' for plat, tro mig jeg har skiftet smag nu.
% Vil i ha' nisseshow i Silvan det kan jeg levere.
% Eller du ku' brug' mit ansigt til at sælge voksenbleer.
% Medicin mod diare eller analkløe
% Bare der er klejner nok, så skal jeg være jeres skøge.

% Og hvis I ikke lige orker, børn og slik og flag.
% Så ring til os så skal vi kør' jer's børnefødselsdag.



% For den her sommer den var fugtigere end ventet.
% Så hvores hus har fået fugt i fundamentet.
% Min kælder den er våd og derfor skal der lægges dræn.
% Der' ikk' den ting jeg ikk' vil gøre lad mig bab' jeres gren.
% Og hvis du vil det ku' jeg stå lidt i dit center.
% Og reklamere for en OBH blender.
% Jeg skal bruge nogen gryn for der skal ligges dræn.
% Der er ikk' den ting jeg ikk' vil gøre, hjælp mig ud, mayn.

% Jeg kan godt se dit problem der' super meget (FUGT)
% Dit hus det har svamp og en meget mærkelig (LUGT)
% Din kælder den lugter lidt af overgæret (FRUGT)
% Hvis du ikke handler nu, er du seriøst (FUCKED UP)

% Byggesagkyndig-mand fortæl' mig.
% Hvilket priseleje taler vi om?
% Økonomisk skal du vide at det hel' er noget LORT!
% Men jeg kender en der hedder Burhan og han gør det sort.

% Burhan G:
% Fuck det gjorde vildt ondt.

% For den her sommer den var fugtigere end ventet 
% (K3)
% Så vores hus har fået fugt i fundamentet.
% (Huset falder i værdi)
% Min kælder den er våd og derfor skal der lægges dræn.
% (Lægges dræn)
% Der' ikk' den ting jeg ikk' vil gøre bare hjælp for'fan.
% Og hvis du vil det ku' jeg stå lidt i dit center.
% (Stå' lidt i dit center)
% Og reklamere for en OBH blender.
% (Ohh...)
% Jeg skal bruge nogen gryn for der skal lægges dræn.
% Der er ikk' den ting jeg ikk' vil gøre, hjælp mig ud, mayn.
% (Hjælp mig ud, mayn!)



 \end{song}
\end{document}
