\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKURevy}
\revyyear{2012}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{90\% færdig. Tilretning og nazificering}

\title{Held i Uheld}
\author{Kim, Dybber, Søren}
\melody{Frits Helmuth(I filmen Styrmand Karlsen): `Piger'}
%angiver originalmelodien p formen 'kunstner: ``titel '

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Arinbjörn] Studerende, der fortæller hvorfor det ikke er skidt at vi skal flytte til HCØ. Han er en charmerence Don Juan type.
\role{S2}[Andreas] Anden studerende
\role{S3}[Klaes] Tredje studerende, lidt langsom i optrækket.
\role{X}[Mark] Instruktør
\end{roles}
%Liste over roller og deres indehavere.

\begin{props}
\prop{Et stort billede af Lena}[Person, der skaffer]
\end{props}
%Liste over rekvisitter. Behold teksten [Person, der skaffer],
%indtil det er sikkert, hvem der skal have ansvaret for rekvisitten

\begin{song}
\scene Øvelsesrum/klasselokale omgivelser. Der sidder en gruppe studerende og snakker.

\sings{S2} Har I forresten hørt at vores flytning til HCØ er udskydt med mindst et år endnu?

\sings{S3} Ja det er perfekt, vi kommer aldrig til at flytte fra DIKU.
%Replikker laves ogs med \sing, nr det er en sang man laver.

\sings{S1} Jeg forstår altså ikke, hvorfor I har så meget imod at flytte til HCØ. Som jeg ser det, er der bestemt også visse fordele.

\scene[Dramatisk Dun dun duuun] Alle kigger chokeret på på S1, som om han har sagt noget blasfemisk.

\sings{S2} Fordele? Hvad har HCØ som DIKU ikke har?

\scene Musik starter
%Skuespil angives ogs med \scene i sange.

\sings{S1} Der er noget I alle kun drømmer om
Men hvis vi blot skifter ejendom
H C Ø  er klar, så bare kom.

\sings{S2} Men hvad har HCØ, som vi ikke har? - Svar!
\scene De studerende samles spørgende om S1 - S1 er stærkt bedrevidende 
\sings{S1} Gæt
\sings{K} Der' bløde sæder i læssevis?
\sings{S1} Nej!
\sings{S2} Det der's kantine naturligvis
\sings{S1} Hah – nej!
\sings{K} Det utætheder i massevis?
\scene S1 ryster afvisende på hovedet
\sings{S2} Så det studieplads??
\sings{S1} Nej!
\sings{S3} Men hvad?
\sings{S1} Studieplads, og bløde sæder er et fint motiv
Det kan være vældig godt
Men hvad er det vi alle sætter højest i vor liv?
Gæt en gang I ved det godt!

\sings{S1}Selvfø'lig...
\scene Alle de studerende får en åbenbaring
\sings{Alle} PIGER!
\scene{S1 Charmerende og forførende}
\sings{S1} De' gazeller, vi er tig're
\sings{S1} Nu har vi ligget pænt i dvale, i de sidste mange år
\sings{S1} Nu skal vi jage, de er kun svage
\sings{Alle} PIGER!
\sings{S1} De står og savler mens vi stirrer
\sings{S1} På deres formler og figurer
\sings{S1} Og vi går fra skår til skår
\sings{S1} kigger så lystigt
\scene S2 Smiler bøvet
\sings{S2} fra lår til lår

\sings{K} Kemi
\scene S1 Viser med stærkt kropssprog
\sings{S1} Små søde sprudlende forskerpi'r
leger med væskerne, let på tå
\sings{K} Fysik!
\sings{S1}De fyrer op for lysterne
klemmer på brysterne, så bar' pas på.

 - For -

\sings{Alle} PIGER!
\sings{S1} Når først de ser os compilerer
\sings{S1} Så ved vi alle sammen godt at det er dem der står i kø
\sings{S2} Og vi går i dybden i hver en mø ...

\sings{S2}.. 's interesser lærer jeg meget om
\sings{K} HA
\sings{S3} Hun må ikk' være tanketom
\sings{K} TJOH
\sings{S1} Der skal være nog't at snakke om
\sings{S1} Lystig leg med piger er en tovejs dialog
\sings{K} FORTÆL
\sings{S1} Ja, hvad snakker man egentlig om?
\sings{K} SEX?
\sings{S1} Nøglen til hendes skønhelligdom?
\sings{K} JAAAAA!!!
\sings{S1} Det' ikke noget man snakker om!
De skal varmes godt op
\sings{S2} Javel...
\scene S1 agere at han møder en pige, spillet af S2
\sings{S1} Når jeg møder damer går jeg hen og hilser let,
byder dem på en drink
mens de tømmer glassene charmerer jeg dem lidt
håber de forstår vink

\sings{Alle} Og det gør PIGER!
\scene S3 igen bøvet
\sings{S3} Det' slut med våde fantasier
\sings{S1} For nu har jeg den ægte vare
\sings{S1} hvorfor brug' min egen hånd?
\sings{S1} Hva' giver varmer? Det gør de arme !

\sings{Alle} PIGER!
\scene S3 igen igen bøvet
\sings{S3} Så det' slut med fot'grafier
\scene S3 Viser et stort billede af Lena imens han kigger længselsfuldt på det
\sings{S1}Nu kan dataloger end'lig få lidt kvind'lig kærlighed
\sings{S1}De har de trængt til -  En kvindekrop.

\sings{K} Mat. ØØØK!
\sings{S1 }De finder hurtigt mit optimum
\sings{S1} Ud fra min hældnings-ko'ficient
\sings{K} Glæd dig!!!
\sings{S1} Her er der ikke en skygge af kvindelig hygge til at hygge sig med

 -For -
 
\sings{Alle} PIGER!
\sings{S3}Aldrig mere orna...<STOP>
\scene Musik stopper og alle kigger på S3 - Kort pause, musik starter igen, og S3 forsøger at redde den
\sings{S3} Aldrig mere ORNAMENTERE!

\sings{S1} Nu har vi ligget pænt i dvale, i de sidste mange år
\sings{S3} Nu vil vi flytte, nu er vi klar!
\sings{K} KLAR!
\sings{S1} Vi kan kun vente og håbe på
\sings{K} PÅ?
\sings{S2} Vi får lov at flytte
\sings{S1} Før vi dropper ud
\sings{K} UD!
\sings{K} Vi får lov at flytte – vi dropper ud!
\scene Alle er ulykkelige over at vi aldrig kommer på HCØ
\sings{K} Vi dropper allesammen ud
\end{song}

\end{document}
