\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKURevy}
\revyyear{2012}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{færdig}

\title{Instruktorsangen}
\author{Troels Henriksen et. al.}
%Ejnar, Troels, Nana, Mark m. flere.
\melody{Asterix and Cleopatra: `The Arsenic Cake Song`}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Ejnar] Sanger 1
\role{S2}[Sarah] Sanger 2
\role{X}[Mark] Instruktør
\role{Y}[Julie] Koreograf
\end{roles}
%Liste over roller og deres indehavere.

\begin{props}
\prop{AV: Video af at der scrolles ned over tomme WTF-tråde på Absalon - se post 3 i mailtråden 'Kagebagesangen - work in progress'}[Person, der skaffer]
\prop{Stor mørk gryde, man kan smide bøger og andre semi-tunge ting i. Skal kunne løftes med tingene i. Skal være høj nok til at de bagerste rækker ikke kan se ned i den.}[Person, der skaffer]
\prop{C-bog - rigtig bog}[Person, der skaffer]
\prop{ML-bog - bog eller rekvisit}[Person, der skaffer]
\prop{To andre bøger - bog eller rekvisit}[Person, der skaffer]
\prop{Stak papirer + et blankt papir}[Skuespillerne]
\end{props}
%Liste over rekvisitter. Behold teksten [Person, der skaffer],
%indtil det er sikkert, hvem der skal have ansvaret for rekvisitten

\begin{sketch}
  \scene{Musikken kører i baggrunden}

  \says{S1} Uha, endelig skal vi instruktorer til at formulere
  eksamensopgave igen.

  \says{S2} Jaaaa, hvad skal opgaven handle om?

  \says{S1}[roder med papirer] Lad os kigge lidt på noget
  inspiration... mmm, Turings oprindelige artikler om
  standsningsproblemet...

  \says{S2} Klassisk!

  \says{S1} Bevis af firfarveproblemet!

  \says{S2} Jovist, elementært, måske?

  \says{S1}[gnægger] Ugeopgaver fra OSM!

  \says{S2}[gnægger] Jaaa!
\end{sketch}

\begin{song}

%\scene{S1 browser under verset gennem en reol med bøger, vælger bogen med C, slår op i den og kaster den i gryden}

\sings{S1+S2} Ud'n for pensum starter vi
koden den skal skriv's i C
\sings{S1} de får følgende problem:
Kod jer's eget filsystem
...jah, lad os tage FAT32!

%\scene{S2 forsøger til slut at smide et par papirer i gryden. S1 stopper hende i panik.}

\sings{S1+S2} Dobbelttydig instruktion
tester deres deduktion
\sings{S1} hvis forklaringen er rod...
\sings{S2} ...gi'r vi dem eksempel-kod'?
\sings{S1} NEJ!

\sings{S1+S2} Vi må kræve et bevis
I Prolog naturligvis
Kørsel stoler vi ej på
Kun formelle må bestå

\sings{S1+S2} Der skal laves en test-case
se eksempel... i whitespace
\sings{S1} hvis det virker NP-hårdt...
\sings{S2} ...må de gør' rapporten kort?
\sings{S1} NEJ!

\sings{S1+S2} ALUen skal smedes selv
om det så slår dem ihjel
når de er klar til at tud'
si'r vi muntert "drop nu ud!"

\sings{S1+S2} Intet brug af library
hverken malloc() eller free()
de skal kode kernen selv
\sings{S1} helt fra bunden...
\sings{S2} ...i ML!
\act{Synligt skræmt}
\sings{S1} Ahhh...
\sings{S2} Jo!

\scene{Mellemspil med fjollet dans, mens der på AV scrolles ned over
er Absalon forum med eskalerende WTF i trådenes titler - se mailtråd.}

\sings{S1+S2} Håndskrev't kode det er klart
tårevæd't papir er rart
afleveres så verbalt
og forsvares digitalt

\sings{S1+S2} Og når opgaven er klar
får de en dag til at svar'
men når svaret kommer ind
knækker vi så deres sind
(Gen)aflever!

\end{song}

\end{document}
