\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
\version{1.5}
\eta{$4$ minutter}
\status{Mangler dumhed}

\title{Kod i C}
\author{Brainfuck}
\melody{Trans-Siberian Orchestra: ``What Child Is This?''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Amanda] Sanger
  \role{D}[Ejnar] Datalog
  \role{R}[Brainfuck] Lutfører
  \role{X}[Guldfisk] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
%  \act{D sidder ved sin datamat, S kommer ind.  Ingen musik endnu.}

%  \says{D} Åh hej, jeg er blevet færdig med din opgave.

%  \says{S} Åh fantastisk. \act{S går over til D}

%  \act{Når S ser Ds datamatskærm, går musiken i gang mens Ss øjne lysner som
%    om han har set et spøgelse.  Mens introen spiller går han i skræk
%    rundt på scenen.}
  
  \scene{Middelalder-agtigt.}

  \sings{S} Hvad sprog er det
  Du bruger her?
  (Hvor) kalder du din kerne?
  Forstod du ikk'
  Opgav'n du fik?
  Hvor har du lagt din hjerne?

  \sings{S} Det skal nemmelig kodes i C
  Jeg vil ikk' se det der VB
  Det er i UNIX's hjertesprog, et sandt program er kodet

  \says{D} Min prinsesse, dette Python er jo mindst lige så godt!

  \sings{S} Hvad sprog er det
  Du prøver her?
  Til at behandle lister
  Python kan ej
  Nu hjælpe dig
  Når spildopsamler'n brister

  \sings{S} Det skal nemmelig kodes i C
  Jeg vil ikk' se det der VB
  Det er i UNIX's hjertesprog, et sandt program er kodet

%  \scene{Mellemspil; når musikken spiller op, så bliver S fattet og anklagende
%    over D.  K kommer ud samtidigt.}
  
  \scene{Skift til heavy.}

  \sings{S} Så lav opgaven om
  Du har dumpet, min ven
  Jeg vil kun se på kode
  Programmeret af mænd

  \sings{S} Cast til int
  Cast til float
  Cast til char
  Cast til *void!

  \sings{S} Ku' du kod' i C
  Så ville du nok forstå

%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt
  \sings{S} Kod i C
%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt

%  \sings{S} Hvorfor prøv' at vær' smart're end sit system
%  Ken Thompson har allered' løst dit problem
%  Og når jeg beder dig om et hurtigt program
%  Så gider jeg ikke se dine bjerge af slam

%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt
%  \sings{S} Kod i C
%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt

  \sings{S} Med malloc, og fseek
  Når signal bringer bud
  Og memset og print-f
  (Er) alle gaver fra GUd!

  \sings{S} C giver dig kontrol
  Over all' dine RAM
  Så din kode kan styr'
  Ethvert andet program

%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt
  \sings{S} Kod i C
%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt

%  \sings{S} Så lav opgaven om
%  Du har dumpet, min ven
%  Jeg vil kun se på kode
%  Programmeret af mænd

%  \sings{S} Cast til int
%  Cast til float
%  Cast til char
%  Cast til *void!

%  \sings{S} Ku' du kod' i C
%  Så ville du nok forstå

%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt
%  \sings{S} Kod i C
%  \sings{K} Der er kun ét sprog der kan gør' det korrekt
  
  \sings{S} Det skal nemmelig kodes i C
  Jeg vil ikk' se det der VB
  Det er i UNIX's hjertesprog, et sandt program er kodet

  \scene{Tilbage til middelalder.}
  
  \sings{S} Hvad sprog er det
  Du brug'r endnu
  Er klasser værd at have?
  (Hørt) du ikk' en lyd
  (Af) den lange dyd
  (Fra) Richties anden udgave

\end{song}

\end{document}
