\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig/Ideer}

\title{Oevduroam}

\author{Martin Dybdal, Kim Lundsteen Juncher, Brian
  Søborg Mathiasen, Sebastian Paaske Tørholm, Danni Dromi, Andreas
  Malmkjær-Mørch, Søren Pilgård}

\melody{Rasmus Bjerg: ``Godt du kom''}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{E}[Brainfuck] Eduroam
   \role{S1}[Sarah] Studerende
   \role{S2}[Julie] Studerende
   \role{S3}[Nana] Studerende
   \role{A}[Klaes] Absalon
   \role{X}[Spectrum] Instruktør
   \role{Y}[Caro] Koreograf
 \end{roles}

 \begin{props}
   \prop{eduroam animation på projektor}
   \prop{3 stole, 3 borde, 3 laptops}
 \end{props}

\begin{song}
\act{De tre studerende sidder ved hver deres bord og taster} 
\act{Ubuntu network manager 'log-on' icon}
\act{ ... ``Forbindelsen blev ikke oprettet'', musikken starter}

\sings{S1}%
  Kom på DIKU, og satte mig
  Jeg sku' på nettet, men der fik jeg et NEJ
  Er det' mit løsen der giver fejl?
  helt ærligt hvor besværligt med eduroam?

\act{eduroam kommer på scenen}

\sings{E}%
  Du vil ha' internet (kor: sig wo-hoo-hoo)
  Men det er ikke let (kor: sig bu-hoo-hoo)
  Du kommer aldrig på (kor: sig bu-hoo-hoo)
  Nu bli'r jeg fand'me stresset, nu må jeg gå

\act{Eduroam går af scenen, musikken stopper}
\act{pause i et par sekunder}
\act{Eduroam kommer på scenen igen}

\sings{E}%
  Men var det min fejl? \textit{(idé: band starter på fejl)}
  Var jeg lidt for længe om at godkend' dig?
  du fik da 2 minutter, men du bad om mer', meget mer'
  jeg sagd' nej-a-i-a-i-aaa-i-ai

\sings{S2}%
  Læser reddit, slash r big-boobs \textit{(til overteksteren: /r/bigboobs)}
  \act{bryster loader laaaaangsomt på projektoren}
  Ahem, jeg mener for'læsning på YouTube 
  mens jeg løser, min Rubiks cube
  \act{load af bryster fejler!}
  jeg surfer helt forgæves med ed-du-roam!

% andre rim på boobs/tube: intertubes, noobs, news groups, zeus, soup,
% flu, snus, roof

\sings{E}%
  Du vil' ha' internet (sig wo-hoo-hoo)
  Hva' fejlen, prøv at gæt? (vi ved det ik')
  Jeg ved det heller ik' (sig bu-hoo-hoo)
  Jeg spørger Science IT, vent lige lidt

\act{Eduroam forlader scenen igen}
\act{seconds pass, bandet spiller et par takter}
\act{Eduroam kommer tilbage}

\sings{E}%
  Hov, det var min fejl!
  Jeg var fejlagtigt sat til kun at svare NEJ
  det burde virke nu så I kan bar' log' på
  Det ska' nok gå
  Stol på mig--ei-ei-eieieeej

\sings{S3}%
  Det var på tide, at jeg kom på
  Eksamen slutter snart og jeg vil gern' bestå-å-å
  Jeg trykker upload - den gik i stå!
  helt ærligt, u-retfærdigt, jeg blev smidt af!

\scene{Absalon kommer på scenen}

\sings{A}%
  Du vil' på Absalon (sig wo-hoo-hoo)
  det kan du ikke kom' (sig bu-hoo-hoo)
  Jeg tror du skal gå om (sig bu-hoo-hoo)
  du kan jo også bare send' en CD-rom?

\sings{S3}%
  Men jeg har deadline!
  Jeg har kun tre minutter, og jeg' ik' online!

\sings{E} Det' KUnet der sejler, det er Absalon! 
\sings{A} Eduroam!
\sings{A+E} Det' ikk' mig! Ei-jei-ja-ha-hai

\scene S1-3 rejser sig og synger til hinanden hvor de opildner hinandens frustration.

\sings{S1}%
  Hvorfor gør de det her?
  Hvorfor er det lort altid itu? 
\sings{S3}%
  Og hvorfor lige præcis nu
  Når vi er midt i eksamensuge-uh-uh-uh
\sings{S2}%
  Vi vil ha' internet her!
  Helt ærligt hvor svært kan det vær?

\scene S1-3 stiller sig nu rundt om E og synger direkte ind i ansigtet på ham med sammebidte ansigtudtryk.
\sings{A+E}%
  I vil ha' internet (kor: Kom nu-u-u)
  I gør det ikke let (kor: Kom nu-u-u)
  I stresser min logik (kor: Kom nu-u-u)
  Nu må I stoppe presset, for stor trafik!
\scene Eduroam falder om og musik stopper, S1-3 himler med øjnene og opgiver.


%Jamen godt så
%Så ses vi bare i morgen
%klokken 9 ik' ååå?
%Det bedst når du os' er her
%For vi savner dig
%Og elsker dig
%Kom nuuu, ay ay ay ay 
%(pf!)

\end{song}
\end{document}
