\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
\version{0.2}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{SEO-Konsulenten}
\author{Guldfisk}
\melody{Westlife: ``My Love''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Simon] Sanger
  \role{K1}[Maria] Kor 1
  \role{K2}[Sarah] Kor 2
  \role{X}[Guldfisk] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
  \scene{Ide: Sangen foregår til et board-meeting så der er 2-3 personer i jakkesæt der laver scenesjov ved at vise grafer og på den måde understøtte ord som merværdi og ROI. Til sidst bryder de frem på scenen og synger med på sidste omkvæd.}

  \sings{S} Jeg vågner op,
  \sings{S} jeg går i bad,
  \sings{S} jeg ser mig i mit spejl
  \sings{S} der står jeg i min rullekravesweater
  \sings{S} Jeg ved godt, I
  \sings{S} ser ned på mig
  \sings{S} men det er ikk’ min fejl
  \sings{S} for modsat jer, forstår jeg det der net, der.
  \sings{S} Oh yeah!
  
  \sings{S} I ved jo godt,
  \sings{S} det handler mest om men’sker
  \sings{S} Og jeres fag, hvad skal man brug’ det til?

  \sings{S} Tror I virk'lig, det er nemt
  \sings{S} at vær’ SEO-konsulent
  \sings{S} Jeg er pustet op, og svæver over jer, se mig
  \sings{S} Alt jeg har i mig er købt
  \sings{S} men det lyder måsket ``søgt''
  \sings{S} Man skal pustes op, før man kan lukke varm luft ud
  
  \sings{S} Jeg tror vistnok,
  \sings{S} at googlebot
  \sings{S} ret snart vil straffe dig
  \sings{S} Så du får brug for een her fra min branche
  \sings{S} åh yeah.
  \sings{S} Ja, merværdi
  \sings{S} og ROI
  \sings{S} skal jeg nok sælge dig
  \sings{S} for uden mig, der har du ingen chance.
  \sings{S} Nej, nej
  
  \sings{S} Du ved jo godt,
  \sings{S} det handler mest om men’sker
  \sings{S} Og hey! Dit fag, hvad skal man brug’ det til?
  
  \sings{S} Tror I virk'lig, det er nemt
  \sings{S} at vær’ SEO-konsulent
  \sings{S} Jeg er pustet op, og svæver over jer, se mig
  \sings{S} Alt jeg har i mig er købt
  \sings{S} men det lyder måske ``søgt''
  \sings{S} Jeg er pustet op, så jeg kan lække luft
  
  \sings{S} og selvom du i trods
  \sings{S} si’r min slags, de bør gå.
  \sings{S} er det, desværre mig,
  \sings{S} din chef, han stoler på.
  
  \act{guitarsnask}
  
  \sings{S} Ja, det er mig, din chef han stoler på
  
  \act{<modulation, yeay>}
  
  \sings{S} Tror I virk'lig, det er nemt
  \sings{S} at vær' SEO-konsulent
  \sings{S} Jeg er pustet op, og svæver over jer, se migd
  \sings{S} Alt jeg har i mig er købt
  \sings{S} Men det lyder måske ``søgt''
  \sings{S} Man skal pustes op, før man kan lukke varm luft ud
  
  \scene{Danserne kommer frem på scenen og synger med.}

  \sings{Alle} Tror I virk'lig, det er nemt
  \sings{Alle} at vær’ SEO-konsulent
  \sings{Alle} Vi er pustet op, og svæver over jer, se os
  \sings{Alle} Alt vi har i os er købt
  \sings{Alle} men det lyder måske ``søgt''
  \sings{Alle} Man skal pustes op, før man kan lukke varm luft ud
\end{song}

\end{document}

