\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2012}
\version{1.0}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{F\ae rdig}

\title{Verden bli'r atter vor}
\author{Kim}
\melody{Orignal Musik: Otto Mortensen. Tekst: Nordahl Grieg --- ``Kringsat av fjender'' - Gasolin version}

\begin{document}
  \maketitle

  \begin{roles}
    \role{S}[Simon] Sanger
    \role{K}[Klaes] Sanger
    \role{A}[Andreas] Sanger
    \role{Da1}[Julie] Danser
    \role{Da2}[Lund] Danser
    \role{X}[NB] Instruktør
  \end{roles}

  \begin{song}
\scene Ind kommer Simon i lousia outfit
    \sings{S}
    	        Datalogien må 
		tag tidens tæsk
		Vi blir' fortættet nu
		som svin til flæsk
		Håbet det render ud	
		DIKU vi mister
		Men lyt nu til min plan	
		planen der frister

	\scene Klaes og Andreas kommer ind i rocktøj. De river Simons tøj fra hinanden, så han er lige så rock som dem

	\sings{Alle tre}
		Vi skal stå sammen mod
		trusler om magt
		Verden bli'r atter vor
		Vis kun foragt
		Du er vor fremtids helt
		Kun vi kan vinde
		Oprør og massekamp
		Har jeg på sinde!

\sings{K}
		Først ta'r vi bankerne
		Krise og gru
		Skyen den lægges ned
		KNOW ILOVEYOU
		Vi vil skam intet ondt
		Helst vil vi skabe.
		I gav os midlerne
		Vi vil ej tabe!

\sings{Alle tre?}
		Planen er sat i værk
		Alt går i hak
		Windows er saga blot
		I skylder tak
		Magten den vinder vi
		Vi styrer verden
		Her i min terminal
		Logges din færden

\sings{Alle alle:)}
		Rejs jer hver datalog
		Tiden er nær
		Verden har givet op
		Knust af vor hær
		Her ender vor mission
		Gralen er fundet
		Verden er atter vor 
		Kampen er vundet

		\scene Evt: Gentag sidste vers i halvt tempo uden band hvor folk bliver ved med at holde hilsnen
			\scene Alternativ slutning: Imens sidste vers gentages begynder hitlerjugend typerne at forsvinde og tage materialer med sig. De får taget sin hat og jakke, bliver ført tilbage til skrivebordet(Stadig syngende). Når sangen slutter sidder han med benene oppe på bordet og han sover tydeligvis. Hans telefon ringer - og han svarer: "\textit{Science It support - det er Bjarne}" Hvorefter han kaster hovedet ned i hænderne - tæppe for!

  \end{song}
\end{document}



