\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1980}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Åbningsnummer}
\author{EM}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{K}[?] Klovn?
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{Klovnen improviserer over følgende tekst.}

\says{K} Mesiurs, madames, meine damen und herren, mine damer og
herrer, ladies and gentlemen, hjertelig velkommen!

Hvis De tror, at dette er den årlige generalforsamling i Datalogisk
Selskab, er De gået meget forkert.  Tværtimod skal De i aften med
garanti opleve årets mest fantastiske, sensationelle,
bevidsthedsudvidende, intelligente, latterfremkaldende,
følelsesladede, velstrukturerede, selvhøjtidelige begivenhed.

Velkommen til CIRKUS DIKUS SOMMERFORESTILLING!

Her er alle velkomne.  Vi siger velkommen til det videnskabelige
personale, til det teknisk-administrative personale, til
undervisningsassistenterne og de eksterne lektorer (når vi engang får
sådan nogle), til instruktorerne, til operatørerne og opreatorerne,
til pressen, trykkeren og undertrykkeren (er du så tilfreds Hanne?),
kort sagt, velkommen til alle, der får penge for det.

Sidst men ikke mindst siger vi velkommen til alle dem, der sætter
penge til, velkommen til dat-0'erne, til dat-1'erne, til dat-2'erne,
til dat-d'erne, til matermatikeren (hvem er det?), til gamle
dikuister, til dikuistpåhænget (træk vejret) og velkommen til de
praktiske dataloger, til de formelle dataloger, til de dynamiske
logikere, til mikro/makro-datalogerne, til dem med simuleret
intelligens og sidst til alle dem der bare {\em går} på anden del.

Velkommen til denne fantastiske forestilling, hvor vi fremviser det
ene efter det andet.  Inden vi starter på revyen 80, vil jeg gerne
have lov til at præsentere orkestret.
\end{sketch}

(Synger)

\begin{song}
Her er vi med gøglervognen,
kan I kende cirkusklovnen?
Her er Cirkus DIKU!
Her er lærer' og studenter,
her er masser af talenter,
her er Cirkus DIKU!
Nu' det atter tid til datalogrevy,
nu skal hvert et nummer have sin debut.
Her er Cirkus DIKU!
Vi skal nok gøre jer alle tilpas,
kom indenfor og værsgo' og tag plads!

Her er masser af aktører,
her er klovner og jonglører,
det er Cirkus DIKU!
Her er sketcher, her er sange -
lækker lyd med sprøde klange,
det er Cirkus DIKU!
Vær velkommen her på vores markedsplads,
du kan glemme Naur og Pythagoras,
her er Cirkus DIKU!
Der' nok af morsomme numre med stil,
slå ør'ne ud og begynd så at smil'.
\end{song}

\end{document}
