\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1982}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Den sidste datalog}
\author{HVO + MMJ}
\melody{``Det sidste tog er kørt\ldots''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] En stud
\role{A}[] En anden stud
\role{L}[] En lærer
\end{roles}

\begin{song}
    \sings{S} Det er længe siden, jeg begyndte her
              dat-1.del gik rimeligt flot.
              Men det går ikke længer' helt så hurtigt mer',
              på 2.del går studiet småt.
              Jeg sku' ha' scoret kurser med hundredvis af timer
              og skriftlige projekter en masse,
              men hos lærerne står folk i kø i stimer,
              og på kurserne er der ikke plads.

    \sings{?} Den sidste datalog er færdig nu,
              den sidste datalog er færdig nu.
              Og det er kun en ringe trøst,
              at jeg alligevel ikke havde lyst.

    \sings{A} Datalog sku' jeg være, det var min ide,
              da jeg kom på dat-0 sidste år.
              Men de lærere mente, at nu ku' de se,
              at søgningen var for hård.
              Så noget sku' der gøres, deres tålmodighed var strukket,
              vi andre kan nu bare stå og glo,
              for nu er andendelen lukket,
              og jeg bli'r aldrig datalog.

    \sings{?} Den sidste datalog er færdig nu,
              den sidste datalog er færdig nu.
              Og det er kun en ringe trøst,
              at jeg alligevel ikke havde lyst.

    \sings{L} Når jeg tænker tilbage, var DIKU paradis,
              som alle kunne trives i.
              Men miljøet herinde er blevet bare fis,
              Kantinen en svinesti.
              Nu er her alt for mange, instituttet exploderer,
              jeg kender ingen mennesker mer'.
              Nu rejser alle mine kolleger, så hvorfor dog blive her?

    \sings{?} Den sidste datalog er færdig nu,
              den sidste datalog er færdig nu.
              Og det er kun en ringe trøst,
              at jeg alligevel ikke havde lyst.

\end{song}

\end{document}

