\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Præsentation}
\author{Rasmus (\texttt{rmoller})}

\version{1 -- færdig} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1998}

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\scene Præsenteres af over-ivrig sælger-type

\says{Sælger} Velkommen til præsentationen af dette frontline inter- og intranet
baserede system; en overbygning til det allerede eksisterende, velafprøvede, og
gennem mange år prisbelønnede SCENE-koncept. Systemet baserer sig på en
front-end (peger på publikum), en back-end (peger ud bag scenen) og en
velafprøvet bruger-grænseflade (peger på selve scenen). Derudover indeholder
systemet naturligvis en multimedie-enhed samt en "tæppe-streamer".

Tidligere har vi udviklet systemerne REVY-73 til REVY-97. Det er erfaringerne 
fra disse versioner der danner kernen, grænsefladen, funktionaliteten, 
effekterne, informationerne, versionskontrollen, protokollerne og alt det 
jeg ikke fik sagt, i vort nye system: REVY-98!

Vi tager lige en kort introduktion til hvorledes De som bruger anvender REVY-98:
\begin{enumerate}
\item Klap! Hvis De nyder hvad systemet præsenterer for dem, så klapper De blot. 
Dette analyseres af det implementerede clap-response-system.
\item Er De ovenud tilfreds med informationerne samt præsentationen af disse, er de
naturligvis velkommen til at komme med tilråb til systemet som "ØVVVVVV!" eller "BUUH!".
\end{enumerate}

Derudover indholder REVY-98 den unikke talegenkendende kommandolinjefortolker. De
har hermed mulighed for at anvende selv komplicerede kommandoer som "Godt nummer!", 
"Fantastisk skuespil!" eller "Skuespillerne er smukke!" 

Den indbyggede SKETCH-fortolker vil behandle de fremkomne informationer, 
og på baggrund af disse vil der blive genereret en såkaldt 
\textit{punch-line}. Disse er meget vigtige og de skal som bruger af systemet 
være opmærksom på at disse \textit{punch-lines} kan optræde på uventede steder, 
og til tider kan en forventet \textit{punch-line} pludselig udeblive. Med andre 
ord: Hvis en \textit{punch-line} er sjov, så tilkendegiv dette ved at klappe. 
Hvis det derimod skulle vise sig at en \textit{punch-line} \textbf{ikke} er sjov, 
er dette blot en udokumenteret morsomhed.

Som tidligere versioner indeholder REVY-98 dog en mindre, såkaldt "bug". 
Systemet kan meget enkelt provokeres til mindre nedbrud hvis der anvendes 
åben ild, eller ryges under anvendelsen af systemet. Ligeledes kan der 
optræde mindre systemnedbrud hvis der kastes objekter mod scenen.
I tilfælde af overtrædelse af dette, vil den pågældende bruger blive frataget 
sit certifikat til REVY-98 og vil dermed naturligvis heller kunne anvende 
den medfølgende plus-pakke REVYFEST-98.

I tilfælde af totalt systemnedbrud, bedes De forlade systemet ved de 
implementerede udgange, markeret med grønne UD-skilte.

Velkommen til REVY-98


\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
