\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Dybt Godnat part II: E-mail fra L\"onneberg}
\author{Rune (\texttt{guldfisk}) \& Arne ($\neg$\texttt{guldfisk})}

\version{2 -- færdig} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1998}

\begin{document}
\maketitle
\vskip -1cm

\begin{roles}
  \role{Oplæser}
  \role{Email} med stumpede, slidte bukser, stumpet bluse, bare tæer,
  solbleget hår, fregner, sømandskasket
  \role{IDE, mor, far, Palle, PIA m.fl.} Spilles af én person, der
  tager passende kostumer på hver gang en af personerne nævnes
\end{roles}
\vskip-5mm

\begin{props}
    \prop{IDE:} lyserød kjole, lange røde fletninger
    \prop{Mor:} stor bondekonekjole eller husmoderforklæde med
    indbygget mave
    \prop{Far:} Pibe, kasket, skjorte\ldots
    \prop{Palle:} Seler?, arbejdsskjorte, halmstrå
    \prop{PIA:} ?
  \end{props}
\vspace{-1cm}

\begin{sketch}
  \scene Mens en oplæser sidder foran tæppet og læser følgende op,
  mimer skuespillerne til historien.

\says{Oplæser} E-mail fra \emph{LAN}neberg \emph{bouncede} hen ad
vand\emph{retur-stien} imens han \emph{host}ede og tænkte
``\emph{sejt, sejt, sejt}.''

Hans far, Anton, 
havde to fiskenet, man gav kun Email lov til at bruge 
det store net, 2-er-nettet. Det andet net, \emph{etternettet}, var
mindre og ikke blot en kende men \emph{to kende ring}ere. Email havde
\emph{net}op sneget sig \emph{ind til nettet} og ville nu \emph{SLIP}' 
væk.

Hjemme på \emph{CAD}holt sad hans lillesøster Ida -- undskyld IDE -- i 
\emph{sin natur}lige tilstand og havde det \emph{hedt og legen} var
ikke sjov, for Email havde puttet syv lus i hendes \emph{ARM}, og de
havde alle \emph{7 bidt} hende da hun \emph{strip}pede.

Email tænkte nu på \emph{sin aller} ældste søster der hed Pe. Pe var
\emph{af dresserbar} type, især når karlen Peter kom og gav et
\emph{båt i} hornet. En dag de to havde ligget i \emph{kø}stakken
skulle Email lige \emph{til a' se Pe i Pe}ters arme, da hun sagde:
``rør os\emph{s' mig li'} her.'' Så vidste Email at Peter i liggende
ski-stilling ville røre \emph{Pe-se}(n)en og uploade en virus fra sine
\emph{test}ikler til
\emph{en Pe-hår}lus. Men hun var \emph{brav, så} hun blev aldrig træt
\emph{af skiart}er, for hun var gået i uendelig \emph{løkke}. Det var
en \emph{spegen} affære.

Hans mor, Emmel, havde da afbrudt ham og bedt ham om at kalde på
grisen Palle. Det kunne E-mail bare ikke gøre i den \emph{tilstand}
han var i.  Næ, han skulle i \emph{kerne}tilstand, for at udføre sit
\emph{PAL}-kald.

Så spurgte mor om Email ville have
\emph{ping}vin eller æble til frokost. ``Ja,'' sagde Email, hvorefter
mor så strengt på ham og spurgte \emph{``Ja, hva'?'' --``äpplet,''}
svarede Email, ``-- og gå så ad \emph{H\ldots til, Emmel}!''

Pludselig så Pe, Peter, mor og far lille IDE hænge oppe i
flaget. Det kunne lige bære hende, for det var et \emph{carry}-flag.

``\emph{Se Se}'', sagde far, ``Han er en rigtig \emph{Bandidos}, og
det er der intet der kan \emph{rokke} ved.  Du tillader den knægt alt
for meget.  Du er alt for \emph{permit}tengryn, du sender de forkerte
\emph{signal}er.
 
``Nej, det hedder ikke se-se, men \emph{be-se-se},'' sagde Email og
forsøgte at skjule sig.

``Det er for \emph{mege' med} dig,'' råbte far, ``EEEE-MAIL EEEEE-MAIL''!

\scene Faderen jagter efter Email og de styrter begge ud fra scenen. Tæppe.

\says{Oplæser}
Og så måtte E-mail tilbringe resten af dagen med at \emph{cutte objekter} ude i
skuret.

\end{sketch}


\subsection*{For de tungnemme}

LAN = LAN, sejt = site, etternet = Ethernet, to kende ring = token
ring, ind til nettet = Internettet, SLIP = SLIP, CAD = CAD, IDE = IDE, 
sin natur = signatur, hedt og legen = header-line, ARM = ARM, 7 bidt = 
7bit, strip = strip, sin aller = signaler, af dresserbar =
addresserbar, båt i = body, til a' se Pe i Pe = TCP/IP, s' mig li' =
smiley, Pe-se = PC, en Pe-hår = NP-hård, brav, så = browser, af
skiart = ASCII-art, løkke = lykke, spegen = spine, ping = ping, Ja
hva' äpplet = JAVA-applet, H\ldots til, Emmel = HTML, se se = Cc:,
be-se-se = Bcc:,  mege' med = MIME

\end{document}

Far sad som altid i sofaen og surmulede. 





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
var en rigtig fræk dreng. Han var altid
\emph{post}åelig, altid oppe på mærkerne, men inderst inde drømte han bare om at
komme til \emph{porto}gal. Han blæste på de \emph{jobs}, hans mor gav ham. ``Det
er bare blowjobs,'' sagde han og gjorde kort proces. Vi har jo alle vore
\emph{prioriteter}.

E-mail boede i \emph{kerne}huset sammen med sin mor, far, og hans søster Lille
\emph{IDE}.

Fra hans vindue kunne han se helt over til \emph{driv}huset, hvor \emph{PIA}
boede.  ``Kan du ikke kalde på Palle?'', spurgte mor. 

E-mail var lidt bange, for han havde fornyeligt taget et billede af de to og
udstillet overalt i glas og \emph{stakramme}. Det var ved at drive PIA til
vanvid. Ikke nok med at de interfacede på det billede, men Palle lå ude i
\emph{kø}stakken og \emph{uploadede} en \emph{virus} fra sin \emph{test}ikler, i
PIA. Hun kunne godt lide det, for hun var gået i uendelig \emph{løkke}.


 Det
er ligesom dengang han havde fundet stoffer ovre i \emph{hash}-tabellen og givet
dem til grisen\ldots\ altså den musikalske gris, du ved Grease.''

Pludselig så far Lille IDE hænge oppe i flagstangen udenfor. Han sema\emph{for} op af
stolen. ``Jamen flaget er beregnet til at bære lille IDE, for det er et
\emph{carry}-flag.


% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
