\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1984}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Informatiksang}
\author{HVO}
\melody{Clausen \& Petersen: ``Mormors kolonihavehus'' \textit{og} Mike Oldfield: ``Moonlight Shadow''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[LOL] Pigen
\role{DB}[FSS] Dines
\role{D}[TL] Djævlen
\role{B}[JM] Bertel
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{Trommer spiller en march, Bertel og Dines Bjørner kommer ind på scenen.  De stiller sig på hver sin side af pigen, der har sat sig i en lænestol.  Edda er gået ud.}

\says{B} Hørte du det, Dines?  Hun har taget bifag.

\says{DB} Og hun vil være færdig.

\says{B} Og hun får kurser.

\says{DB+B} Hende skal vi nok få informatiseret.

\scene{De synger.  Melodi: Mormors kolonihavehus af Clausen \& Petersen.}

\end{sketch}

\begin{song}

\sings{B+DB} Jeg er Bertel - og jeg er Bjørner
  Vi ser overalt i kroge og hjørner
  Informatik er tiden og sagen
  Vi informatiserer gerne morgendagen

\sings{B+DB}[omkvæd] Et univers af kvalitet
  Der overgår alt, hvad du har set
  Et åndeligt univers af kvalitet

\sings{B+DB} Skråt op med samfund, vi vil den rene vare
  Og humanister, dem skrotter vi da bare
  Når de råber op om kobling til din hverdag
  Så gi'r vi dem da bare informatik og tværfag

\scene{Omkvæd.}

\sings{B+DB} Sådan en som dig skal vi nok få ned med nakken
  Dit menneskesyn, din kvælen og snakken
  Og råber du op og viser os trods
  Så skal du vide: Djævlen er med os \act{D kommer ind.}

\scene{Omkvæd.}

\sings{B+DB}[langsomt tempo]
  Du skal studere, kvantificere
  Teoretisere, informatisere
  Ikke protestere - rationalisere
  Så du i produktionen, så vi kan profitere

\scene{Omkvæd.}
\scene{Omkvæd.}

\end{song}

\begin{sketch}

\says{P} Stop!  Det' for MEGET!  I er åndsvage at høre på. \act{Hæver armene mod himlen} Så hjælp mig dog!!

\scene{Engelen kommer ind og henter B, DB og D, mens P synger.  Melodi: Moonlight Shadow af Mike Oldfield.}

\end{sketch}

\begin{song}

\sings{P} Få dem væk!  Vi klarer os foruden
    DIKU kan slås, men vi må stå sammen
  Barske Bertel kan få sig en på tuden
    DIKU kan slås, men vi må stå sammen
  Højst 70 der skal ha' hovedfag
    120 er totalt gak gak
  Vi vil ikke stuves lag på lag på lag
    Men du klarer den ikke alene

\sings{P} Bertel vil ha' flere kandidater
  Det' okay, vi er ikke psykopater
  Men metoden den er helt til grin
  Der må først gør's noget for os, der er lukket ind
  
% Der mangler vist noget. :S

\end{song}

\end{document}

