\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2008}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{iPhone}
\author{Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{M1}[Klaes] Mand 1, iPhone lover
\role{M2}[Troels] Mand 2
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Avis}[rekvisitgruppen] M2
\prop{Datalog tøj}[rekvisitgruppen] M2
\prop{iPhone attrap}[Rekvisitgruppen] M1
\prop{Popsmart tøj}[Rekvisitgruppen] M1
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{M2 står på scenen og læser avis. M1 kommer ind og er hyperaktiv 
og meget opmærksomhedssøgende.}

\says{M1} Se, jeg har en Iphone! \act{viser sin Iphone demonstrativt, 
så alle i salen kan se det} En Jesus-phone. Nuj, hvor er jeg lækker og 
oppe på beatet! Jeg har sagt det een gang, og jeg siger det igen:
\act{Skiller hvert ord ad} Jeg - har - en - Iphone; en Jesus-phone!
\says{M2} \act{ser op fra sin avis} Gud hvor du dog larmer. Har du slet 
ingen hæmninger?
\says{M1} Hvad skal man med hæmninger når man har en Iphone? Har 
du slet ikke nogen?
\says{M2} Hæmninger? Jo.
\says{M1} Iphone
\says{M2} Nej
\says{M1} Hvordan kommunikerer du så med andre mennesker uden, at det ser 
helt vildt utjekket ud?
\says{M2} Jeg...
\says{M1} Nej vent! Du chatter trådløst via din Apple Airport på din 
Macbook Air?
\says{M2} Jeg chatter ikke, og i øvrigt prøver jeg at læse min avis uden at 
blive forstyrret.
\says{M1} Jamen din avis... den er jo af papir! Har du slet ikke en Apple 
E-book reader?
\says{M2} Nej, og har du ingen pli? ingen opdragelse?
\says{M1} Nej.
\says{M2} ingen uddannelse?
\says{M1} ... Jeg kommer fra RUC.
\says{M2} Ha! Så ryger du vel hash, tager crack og gør aldrig rent.
\says{M1} Helt korrekt.
\says{M2} Så ligner der vel en svinesti hjemme hos dig?
\says{M1} Nej, for jeg har en Apple iSuck støvsuger.
\says{M2} En robotstøvsuger?
\says{M1} Ja, den får mig til at virke tjekket - især når den står ved 
siden af min iClean rengøringsmaskine og min iWashDish opvaskemaskine. 
Så kan jeg tænde for mit ISee TV og se dokumentaren på iSeeYouToo eller 
søsterkanalen iSeeItMore imens jeg surfer ind på mySecondFaceTubeSpace? 
Jeg slipper for stort set alt arbejde og i stedet bruge tid på 
VIGTIGERE ting.

\says{M2} Som for eksempel kæresten?
\says{M1} Jeg har ikke nogen kæreste ... men jeg har en dukke...
\says{M2} En lovedoll?
\says{M1} Nej, en iLoveYouLongTimeDoll. [Jeg har købt den på Georg Strøms 
hjemmeside]. Den er fuldstændig som en rigtig kvinde. Man kan sminke den 
med en iLiner og installere et modul, så den bliver iRational.

\says{M2} Men har du venner?
\says{M1} Nej.
\says{M2} Nogen bekendte?
\says{M1} \act{bliver sørgelig} Nej
\says{M2} En familie?
\says{M1} ...Nej.
\says{M2} Jamen stakkel dog, har du slet ikke noget, der giver mening i dit 
liv?
\says{M1} \act{lyser op} Jeg har en Iphone!

\scene{Lys ned hurtigt}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

