\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2008}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.3}
\eta{$7$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kvinde 2.0}
\author{Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{G}[Fairchil] Georg
\role{D}[Dirk] Danny Død
\end{roles}

\begin{props}
\prop{1 styk konfigurerbar kvinde med}
\prop{1 arm der kan aftages og påhæftes igen.}
\prop{2 øjne der kan aftages og påhæftes igen.}
\prop{1 paryk der kan aftages og påhæftes igen}
\prop{1 næse der kan aftages og påhæftes igen.}
\prop{1 aftagelig mund.}
\prop{1 hjerne, der kan fjernes fra hovedet (der kan åbnes).}
\prop{4 generiske bryster, der kan påfæftes forsk. steder på kroppen.}
\prop{1 bryst, der kan puttes ned i hovedet i stedet for hjernen.}
\prop{1 blåt og brugervenligt bryst}
\prop{1 "Start"-ikon, der kan påhæftes det blåt bryst.}
\prop{1 kasse med "bryster" (brystkassen)}
\prop{En rekvisit}[Person, der skaffer]
\prop{Football outfit - tights, padding, etc.}[Dirk]
\end{props}

  
\begin{sketch}

\says{A} God aften! Mit navn er Georg Strøm. I kender mig nok bedst som forfatteren bag successtrilogien ``Blå og brugervenlig'', ``Mere blå og mere brugervenlig'' og ``Rød, og hvorfor vi ikke bruger det!''.

Emnet for min seneste bog er forholdet mellem sex og informationsteknologi, og her er der særligt én problemstilling vi skal tale om i aften. Kvinden!

Forestil jer, at i tager en kvinde hjem fra byen - nej det er nok for svært, men forestil jer så, at JEG tager en kvinde hjem fra byen! Straks vi er ankommet til mine forældres kælder og rohypnolens virkning begynder at aftage, konstaterer vi, at hun er uergonomisk, hun er ikke til at finde ud af - at hun ganske enkelt ikke er brugervenlig.

Den eneste rationelle konklusion er at kvinder skal \_redesignes\_! Jeg har derfor fløjet en kvinde 1.0 hjem fra det skønne solbeskinnede Pattaya. (afslører en konfigurerbar kvinde-mockup-model). Som jeg nu live på scenen vil demonstrere hvordan man kan opgradere til version 2.0.

Allerførst skal vi lave en kravspecifikation! En kvinde 2.0 skal være \_bæredygtig\_, \_agile\_ og \_Plug and Play\_ - og da vi bedst kan lide, at kvinder gør, som der bliver sagt, skal hun have en \_serviceorienteret arkitektur\_. \_Soap\_. vil ydermere garantere, at hun altid er nyvasket og dufter dejligt.

Jeg har observeret, at når man ligger i sengen og holder fast på en kvinde, så er der altid en arm i vejen. Hvis kvinde 2.0 skal være brugervenlig, skal denne arm flyttes over på den anden side (flytter armen). Desuden skal håret ned ned på ryggen, så det ikke generer, når man ligger i ske (flytter håret). Og næsen skal ikke være i vejen, når man snaver hende (flytter næsen så hun er optimalt uskøn).

Hvis dataloger skal have gavn af hende, må vi sørge for, at de kan se hende lige i øjnene (flytter hendes øjne, så de bliver skæve). Samtidig ved vi alle sammen, at en kommandopromt aldrig er brugervenlig så... (fjerner hendes mund).

Nu ligner hun faktisk noget, man kunne finde på DIKU.

Steve Jobs har fortalt mig, at det eneste intuitive interface ved en kvinde er hendes brystvorter. I denne forbindelse har jeg observeret, at kvinder har alt for få bryster. Jeg vil derfor hente et par reservedele fra min ``brystkasse'' (buuuh. Han hiver en kasse frem fyldt med bryster og tager to bryster op).
Uanset hvilken konfiguration kvinde 2.0 er i, skal der altid være et bryst i nærheden (sætter et bryst på hver af hendes fødder. Hver gang han sætter et bryst klemmer han på det som et båthorn og siger ``båt båt''. Dette gør han fremover hver gang, han monterer et bryst). 

Ifølge Fitts lov skal de mest almindelige ting være i hjørnerne, hvor man nemmere kan nå dem (sætter et bryst på hver skulder/ hånd (eller hvad der nu er mest hjørneagtigt) på samme båthornsmåde). båt båt.

Jeg kan nu godt lide bryster, for så bliver pigerne ikke så brugergrænse*flade*.

Man kan dele Kvinde 2.0 op i ``model'' (peger på hendes bryster), ``view'' (peger på hendes øjne) og ``control'' (åbner hendes hovede og peger på hendes hjerne). Endvidere ved vi, at vi kan dele enhver arkitektur op i logik og præsentation. Men da vi for det første ved at der umuligt kan være tale om logik hos kvinde 1.0 og da ingen kan være tjent med at kvinde 2.0 opererer som et autonomt system, må vi nødvendigvis fjerne Control (tager hjernen ud) og erstatte den med noget mere brugbart (placerer et bryst på hjernens plads og lukker hovedet igen). båt båt (lukker så).

Jeg har gennem alle mine usecases måttet erfare, at det ikke kan lade sig gøre at give kvinder orgasme. Uanset hvor meget jeg båtter på deres bryster, så sker der ikke noget. Der må noget andet til (roder i kassen og hiver uforvarende en dildo og bliver overrasket) Nå det var her den havde gemt sig, så forstår jeg bedre at lille Quang ikke kunne finde den i går aftes...! men den kan i hvert fald ikke bruges til at give kvinder orgasmer.

Det kan til gengæld denne nye specielle orgasmeknap som jeg har designet

(hiver et blåt(brugervenligt) bryst frem af kassen og sætter det på pigen). båt båt

, og da vi alle sammen har lært, at man skal trykke ``start'' for at afslutte, skal vi påhæfte brystet med et sigende ikon (påhæfter brystet en ``Start''-knap).

Så nu er kvinden opgraderet til version 2.0, som kronen på værket kan man sikre den maksimale lettilgængelighed ved at klæde hende i en bundløs dragt i latek-ssssss.
 
\scene{danny-død ind fra højre med en kropstakling på Georg Strøm}
 
\says{D} Hvad ind i helvede er det du laver, din lusede humanist! De der homofarver kan du godt stikke skråt op! <spakrer Georg der ligger ned> Det kan
måske lære dig, din vandmand. Ikke mere HCI og HTML her. Vi vil have hardware og hårde algoritmer. Hvis du vil gøre dig nyttig, kan du jo lære at sige latex, din skvatpisser!

\says{D}[henvendt til 2.0 pigen] Hej smukke, du ser sgu da meget godt ud. (Båtter på hendes bryst)

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
