\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2008}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Pakkedansen}
\author{Munter, Klaes, Bo Elling}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{K}[Troels] Klient
\role{S}[Allan] Server
\role{LE}[Hanne] Lene Espersen
\role{P}[Bo Elling] Politibetjent
\role{D1}[Klaes] Data 1
\role{D2}[Johan] Data 2
\role{ST1}[Munter] Statist 1
\role{ST2}[MadSS] Statist 1
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Skilt: Alice}[Rekvisitholdet] Allan
\prop{Skilt: Bob}[Rekvisitholdet] Troels
\prop{Skilt: Eve}[Rekvisitholdet] Hanne
\prop{Skilt: Plod}[Rekvisitholdet] Bo Elling
\prop{4x Skilt: DATA}[Rekvisitholdet]
\prop{3x Skilt: GET}[Rekvisitholdet]
\prop{2x Skilt: ACK}[Rekvisitholdet]
\prop{2x Skilt: FIN}[Rekvisitholdet]
\prop{1x Skilt: SYN}[Rekvisitholdet]

\prop{2x Pakkekostume}[Rekvisitholdet] Til D2+D2. Kasser der går fra navlen til knæene. Hængt op i enten bælte eller 
seler.
\prop{1x Politihjelm}[Rekvisitholdet] Bo Elling
\prop{1x Politistav}[Rekvisitholdet] Bo Elling
\prop{1x Politiskjorte}[Rekvisitholdet] Bo Elling
\prop{2x SUN T-shirts}[Allan + Troels] Allan og Troels
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{Tæppe fra, lys op.}
\scene{Fra venstre mod højre står på scenen: Server (Alice), D1, D2, Klient (Bob).}
\scene{Server og Klient træder et skridt frem.}
\scene{Musikken starter. Les lanciers Tur 1.}

\says{0:00 - 0:05} Alle bukker/nejer for publikum.
		D1+D2 trækker hen bag Klienten.
		Klient og server bukker for hinanden.
\says{0:05 - 0:10} Klienten præsenterer et SYN og giver det til D1.
\says{0:10 - 0:15} SYN pakke danser fra klient til server.
		De danser armkrog.
\says{0:15 - 0:20} SYN/ACK pakke danser fra server til klient.
		De danser armkrog.
\says{0:20 - 0:25} ACK pakke danser fra klient til server.
		De danser armkrog.
\says{0:25 - 0:30} Pakke og server hilser på hinanden og pakken trækker in bag serveren.
\says{0:30 - 0:35} Klienten præsenterer et GET request og giver det til D2.
\says{0:35 - 0:40} GET Request danser fra klient til server.
		De danser armkrog.
\says{0:40 - 0:45} Data1 pakke danser fra server til klient.
		Holder en foldet plakat hvor der står DATA.
		Slipper plakaten halvvejs så den folder ud. Plakaten indeholder p0rn.
\says{0:45 - 0:50} Data1 pakke holder plakaten op foran klient.
		Data2 pakke danser fra server til klient.
		Har anden halvdel af plakaten.
		Samme koreografi som Data1 i forrige trin.
\says{0:50 - 0:55} Data2 holder plakat op foran klient.
		FIN/ACK pakke danser fra klient til server.
		Pakken danser armkrog med serveren.
\says{0:55 - 1:00} ACK pakke danser fra server til klient.
		Forbindelsen er lukket.

\says{1:00 - 1:05} Klient og server bukker til publikum og til hinanden.
\says{1:05 - 1:10} SYN pakke danser fra klient til server
		De danser armkrog
\says{1:10 - 1:15} SYN/ACK pakke danser fra server til klient
		De danser armkrog
\says{1:15 - 1:20} ACK pakke danser fra klient til server
		De danser armkrog
		Lenes Espersen træder ind på scenen
\says{1:20 - 1:25} Klienten præsenterer et GET.
\says{1:25 - 1:30} GET pakke danser fra klient til server.
		Lene Espersen opdager pakken og kigger på serveren.
		Lene Espersen begynder at lokke ting der kommer fra serveren.
\says{1:30 - 1:35} Data1 pakke danser fra server til Lene Espersen.
		Data1 viser sit indhold til Lene Espersen.
\says{1:35 - 1:40} Data1 pakke danser fra Lene Espersen til klient.
		Data1 viser sit indhold til klient.
		Data2 pakke danser fra server til Lene Espersen.
		Data2 pakke viser sit indhold til Lene Espersen.
\says{1:40 - 1:45} Data2 pakke danser fra Lene Espersen til klient.
		Data2 viser sit indhold til klient.
\says{1:45 - 1:50} Klient opdager Lene Espersen og bliver sur.
		FIN/ACK pakke danser fra klient til server.
		Pakken danser armkrog med serveren.
\says{1:50 - 1:55} ACK pakke danser fra server til klient.
		Forbindelsen er lukket.
\says{1:55 - 2:00} Klient finder en gigentisk nøgle frem.
	Klient låser sin datamat.


\scene{Musik skifter til Tur 3}

\says{2:00 - 2:05} D1 træder frem og nejer.
		D1 tager elefanthue på.
		D1 træder tilbage.
\says{2:05 - 2:10} D2 træder frem og nejer.
		D2 tager elefanthue på.
		D2 træder tilbage.
\says{2:10 - 2:15} D1 med GET svanser hen til Lene Espersen og stopper foran hende
\says{2:15 - 2:23} D1 ryster på hovedet og nægter logning.
		D1 går videre til Server.
\says{2:23 - 2:25} D1 og Server danser armkrog.
\says{2:25 - 2:35} D1 og D2 danser/svanser lykkeligt og hurtigt rundt om Lene Espersen
		Lene Espersen drejer forvirret rundt og kan ikke finde ud af noget.

\scene{Musik stopper.}

\says{2:35 - 2:40} D1 og D2 stopper.
		Lene Espersen trækker elefanthuerne af dem.
		Lene Espersen fløjter højt i sin trillefløjte.
		D1 og D2 flygter af scenen.
		
\scene{Musik skifter til Tur 5}

\says{2:40 - 2:45} Politi kommer marcherende ind, stive bevægelser
\says{2:45 - 2:50} Lene Espersen og Politi hilser på hinanden.
\says{2:50 - 2:58} Lene Espersen danser armkrog. MEGET stive bevægelser. MARCH!
		Først højre arm i krog, derefter venstre arm i krog mens der heiles under march.
\says{2:58 - 3:02} Politi marcherer til server
\says{3:02 - 3:07} Politi holder elefanthue op og peger på den.
		Server ryster på hovedet nægtende.
\says{3:07 - 3:12}
		1. slag: Politi truer med staven. Server bliver bange
		2. slag: Server peger på klient. Politi kigger i den retning.
		3. slag: Politi vender om på hælen og peger mod klienten.
\says{3:12 - 3:21} Politi sniger/svanser over til klienten.
		Politi stopper eventuelt og gemmer sig bag Lene Espersen undervejs.
\says{3:21 - 3:25} Politiet banker på døren 4 gange i takt med musikken.
\says{3:25 - 3:30} Klienten vender sig overrasket mod døren.
		Klienten gør hen til døren.
		Klienten åbner døren.
\says{3:30 - 3:37} Politiet trænger ind.
		Håndgemæng mellem Politi og Klient.
		Politi lægger Klient i håndjern.
\says{3:37 - 3:41} Politiet fører Klienten ud.
\says{3:41 - 3:46} Lene Espersen marcher ud.
\says{3:46 - 3:54} Tæppet trækkes til.
\says{3:54 - 4:00} Lyset går ud over tre omgange, følgende hvert slag i musikken

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

