\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1987}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Interruptsang}
\author{KL, KM, HN}
\melody{Gasolin: ``Rabalderstræde''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Står ikke] Sanger(e)
\end{roles}


\begin{song}
\sings{S}%
I Sigurdsgade --
er de glade
fordi de endelig er sluppet af med os.
Men vi er ikke til at styre,
for vi har fundet et palads,
nu skal lokalerne fordeles
og hver skal ha' sin arbejdsplads.
Dataloger -- splittergale
drøner rundt på alle sale.
Her vil jeg bo!

Dikugryder
står og syder
i kantinen, mens vi skriver vor's rapport,
for der'r åbent hele natten
og lamperne går aldrig ud
og automaterne bli'r tomme,
når brugerne de skejer ud.
Dataloger -- splittergale
drøner rundt på alle sale.
Ka' du veksle?

Terminaler --
kodekvaler
og den franske tærte, den er frosset ned,
så skal den op på hyperkuben
og ligge der og lune lidt.
Der drikkes blå og Coca Cola
og så er resten lige fedt.
Splittergale dataloger
taster sagte på kontorer.
Vi har pause!

Her spaltes kerner
med trætte hjerner
og alle tænker mon jeg snart kan holde fri,
men der bli'r kørt og der bli'r testet
til VAX'erne går ned igen:
Så er der øl i stride strømme
og udskrifterne bliver lagt hen.
Dataloger -- splittergale
drøner rundt på alle sale.
Vi er nede!

\scene{solo -- inde i soloen kan indsættes diverse dat-1 sange: ``Jeg vil ikke
  køre kerne når jeg dør...'' osv. udsat for drukkent kor!}

\sings{S} Den er oppe!

Når dagen kommer
Hvor det er sommer
og det allersidste femtal slæbes hjem
Så er der ikke flere drømme --
og DIKU ligger øde hen
men når semesteret starter,
så hænger vi sgu på den igen.
Dataloger -- splittergale
drøner rundt på alle sale.
Her på UP1
\end{song}

\end{document}
