\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1973}
\version{1.0}
\eta{? min}
\status{Færdig}

\title{Sangen Om Peter}
\author{?}
\melody{``Kalle från Spånga''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{A}[] Sanger
  \role{B}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{A} Studenter, studerer i datalogi
  \sings{A+B} Hos Peter, Peter, Peter, Peter vor lærer.
  \sings{A} Lære lidt informationsteori
  \sings{A+B} Af Peter, Peter, Peter, Peter vor lærer.
  \sings{B} Om informationer, der gælder iblandt:
  De afhænger af, om et udsagn er sandt.
  \sings{A} Ja, se, det er sandt, ja det er eklatant!
  Si'r Peter
  \sings{B} Hvem Peter?
  \sings{A} Joh Peter!
  \sings{B} Hvilken Peter?
  \sings{A+B} Jo, Peter, Peter, Peter, Peter med skægget.

  \sings{A} Det er et eksempel på information
  \sings{A+B} Om, Peter, Peter, Peter, Peter med skægget.
  \says{A} Man kan nemlig sige, det ud'lukker no'en
  \sings{A+B} Fra, Peter, Peter, Peter, Peter med skægget:
  \says{B} For ham der, Hr. Jensen kan ryge og rejs!
  Men ikke ham Jensen, med Jensens device!
  \says{A} Så har vi vist indkredset denne stabejs:
  Ham Peter
  \sings{B} Hvem Peter?
  \sings{A} Joh Peter!
  \sings{B} Hvilken Peter?
  \sings{A+B} Jo, Peter, Peter, Peter, Peter med briller.

  \sings{A} En Peter med briller?  Men det er jo ham.
  \sings{A+B} Ham, Peter, Peter, Peter, Peter med briller.
  \sings{A} Thi når han gør fejl, nemli(?) i et program
  \sings{A+B} Ham, Peter, Peter, Peter, Peter med briller.
  \sings{B} Så er den så lille og rudimentær
  Det kræver briller at komme den nær
  \sings{A} Hvem er det, du mener?  Sig frem, hvem det er!
  De'er Peter
  \sings{B} Hvem Peter?
  \sings{A} Joh Peter!
  \sings{B} Hvilken Peter?
  \sings{A+B} Jo, Peter, Peter, Peter, Peter DOKTOREN!

  \sings{A} En doktor jo nok en begivenhed er
  \sings{A+B} For Peter, Peter, Peter, Peter, doktoren
  \sings{A} Og når den tilmed er helt regulær
  \sings{A+B} Hos Peter, Peter, Peter, Peter, doktoren
  \sings{B} Mon så han er dr. i stjernernes lys?
  Jeg er en bestyretet bestyrer har ny(?)
  \sings{A} Jeg ved det, jeg har det i det er(?)
  Ja Peter
  \sings{B} Peter jooh
  \sings{A} Jah Peter!
  \sings{B} Peter jooh
  \sings{A+B} Ja, Peter, Peter, Peter, Peter AHA
\end{song}
\end{document}
