\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{anysize}

\title{Han koder slam}
\author{Uffe (\texttt{uffefl}), Martin (\texttt{myth}) og Jesper (\texttt{dunkel})}
\melody{Østkyst Hustlers -- Han får for lidt}

\newcommand{\et}{\textbf{1:}~}
\renewcommand{\to}{\textbf{2:}~}
\newcommand{\etto}{\textbf{1+2:}~}

\version{5 -- færdig} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1998}

\begin{document}
\twocolumn[ % alt hvad der står imellem [] bliver skrevet i hele sidebredden
            % Hvis man ikke vil have to spalter, fjernes `\twocolumn[' og `]'
\maketitle

\begin{roles}
  \role{1} En rapper
  \role{2} En anden rapper
\end{roles}

]
\begin{song}

\sings{1. vers} \et{}Han roder med sin kode,
for hans kode er for sej.
Han ta'r Dat0 igen igen, 
han er et kæmpe kvaj.
\to{}For funktionssprog er for kvinder, 
C++ det er for mænd.
Han plejer' ta' en peger
holder typerne i spænd.

\et{}Og ud med kommentar'ne,
for hans kod' er selvforklar'ne.
\to{}Han koder som han koder,
for at ligne ham der Bjarne.
\et{}Og da han altid bruger goto,
\to{}når koden er i udu,
\etto{}får han tit at vide 
at nog't såd'n det er misbrug.

\to{}Kun til Coca Cola, mand,
for intet andet firma kan,
få ham til at drikke deres
søde sukkervand.
\et{}Algoritmer for vatnisser.
\to{}Han vil ha' Bugatti, så
\et{}først ved terminalen. 
Der er slet ingen hvis'er.

\to{}Men hans kildekod',
den er noget værre rod.
\to{}Og \et{}``unsigned pointer temp stjerne'',
\to{}det virker ikke-nikke-
\et{}``Core'' \to{}-filen ligger der på klokkeslaget.
Han føler sig så svag,
\et{}han skal aflever' i dag!

\newpage

\sings{Omkvæd} \to{}Han koder \etto{}slam!
Han får sat koden på plads.
\et{}Ingen klam \to{}analyse,
\et{}bare en masse strabads.

\to{}Han plejed' at kod' lidt kvajet,
\et{}men nu koder han flot.
\to{}Det syn's han selv, \et{}alligevel,
\to{}så kør' det \etto{}aldrig godt.

\et{}Han koder \etto{}slam!
Han er det groveste skvat.
\to{}Ingen klam \et{}analyse,
\to{}bare kode i nat.

\etto{}Han koder slam!
Koder slam!
Han koder slam!

\newpage

\sings{2. vers} \to{}Han er en ualmind'lig stræbernørd,
han syn's han er for hård.
Han går i gang med sit speciale,
mens han er på første år.
\et{}Han læser datalogi,
men er lidt skuffet fordi,
at analyser og rapporter 
ka' han slet ikke li'.

\to{}Og han ta'r en masse kurser,
han har næsen ned i bogen,
han har helt utroligt svært 
ved at holde sig vågen.
\et{}Og han stræber fremad,
vil vær' professor en dag
for multimedie programmør er
ikke lige hans sag.

\to{}Men han har det problem,
\et{}at han hader semantik,
\to{}for der er in- \et{}duktions- \to{}beviser,
\et{}og han fatter det ikk'.
\to{}Han burd' ku' nå en masse,
\et{}med alle hans ressourcer,
\to{}men det går bare ikke, 
\etto{}han ta'r 10 forskellig' kurser.

\et{}Og han koder, \to{}gør han,
\et{}men på alle hans fag,
\to{}skal han både skriv' rapport
\et{}og prøv' programmerne af.
\to{}Man burd' ku' programmere,
når man er en nørd som ham,
men det ender jo uværg'ligt,
\et{}med at blive noget slam.

\newpage

\sings{Omkvæd} \to{}Han koder \etto{}slam!
Han får sat koden på plads.
\et{}Ingen klam \to{}analyse,
\et{}bare kode en mas'.

\to{}Han plejed' at kod' lidt kvajet,
\et{}men nu koder han flot.
\to{}Det syn's han selv, \et{}alligevel,
\to{}så kør' det \etto{}aldrig godt.

\et{}Han koder \etto{}slam!
Det er det groveste pjat.
\to{}Ingen klam \et{}analyse,
\to{}bare kode i nat.

\etto{}Han koder slam!
Koder slam!
Han koder slam!

\scene Et omkvæds solo -- hvad skal der ske på scenen?

\newpage

\sings{3. vers} \et{}Nu er han \to{}færdig med \et{}at kode, 
\to{}han mangler kun \et{}sin test
\to{}men det er godt nok ikke sjovt,
for han vil hellere til fest.
\et{}Ta'r på cafe'n, der vil han bli', 
for han vil score en pi'!
\to{}Han er jo såd'n' smart fyr, 
så det gør han bare li'.

\et{}Han fortæller vidt og bredt 
om sine datastrukturer
\to{}Men pigen gaber højlydt 
og kigger på sit ur og
\to{}han forklarer \et{}alt om \to{}C++ 
\et{}og klør sig i skridtet,
illustrerer hvord'n gdb 
ka' debugge skidtet

\to{}Pigen hun ser godt ud, 
han er blevet helt forjættet.
\et{}Hun ligner nemlig noget 
man ku' hente ned fra nettet.
\to{}At hun er fysiker er okay, 
når bare han får sagt.
At det fysiske som han vil ha' 
er fysisk nærkontakt.

\et{}Nu er hun sikkert snart mør
Han siger ``prøv nu at hør'''
\to{}Hvis hun hører mer' om data, 
\et{}så tror hun hun bli'r skør.
\to{}Han siger \et{}sed 
               \to{}og 
               \et{}awk 
               \to{}og 
               \et{}lex 
               \to{}og 
               \et{}yacc
\to{}så går hun sin vej!
\et{}og stiv går han tilbage 
for at rette sine fejl.

\newpage

\sings{Omkvæd} \to{}Han koder \etto{}slam!
Koden skriver sig selv!
\et{}Ingen klam \to{}analyse,
\et{}bare kode sig ihjel.

\to{}Han plejed' at kod' lidt kvajet,
\et{}men nu koder han flot.
\to{}Det syn's han selv, \et{}alligevel,
\to{}så kør' det \etto{}aldrig godt.

\et{}Han koder \etto{}slam!
Det er det groveste pjat.
\to{}Ingen klam \et{}analyse,
\to{}bare kode i nat.

\etto{}Han koder slam!
Koder slam!
Han koder slam!

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

Han studerer, men så,
skal han implementere
han ska' båd' skriv' en rapport
og nå at aflevere.


Han koder slam, slam, klap, pause!
