\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$4$ min}
\status{Færdig?}

\title{$\lambda$.$\lambda$!}
\author{Rune Perstrup, Phillip}
\melody{``Zamina (waka waka)''}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{X}[X Guldfisk] Instruktør
   \role{H}[Bo Elling] Den hvide mand, med machete
   \role{N}[Ronni] Neger, sanger
   \role{N1}[Mark] Neger, statist
   \role{N2}[Valiant] Neger, statist
   \role{N3}[Mathias] Neger, statist 
   \role{N4}[Sune] Neger, statist 
   \role{N5}[Simon] Neger, statist 
   \role{N6}[Mikkel] Neger, statist 
   \role{S}[Johan] Sun-evangelist
 \end{roles}

\begin{props}
   \prop{Spydstol + spydhat}[]
   \prop{Trone}[]
   \prop{Machete}[]
   \prop{Krone}[]
   \prop{Knogler til næser}[]
\end{props}

\scene Negerland. Hvid mand er på opdagelse og møder de indfødte
(locals) - og da han er Microsoft evangelist må han jo lære dem C\#. I
baggrunden ses en Sun-evangelist, der bliver ristet sagte over et bål.
Der er også en gryde. Og en lille negerhytte

 \begin{song}


\sings{H}
Jeg er hvid, og jeg gør hvad jeg kan
for at outsource til negerland
(men) jeg er faret vild
Kan I hjælpe til
med et map over ørkenens sand

\sings{N}
ja, vi mapper enhver fin funktion
og vi elsker gensidig rekursion
Er du faret vild
kan vi hjælpe til
og vi gi'r dig en fræk relation

\sings{H}
Jamen hvad er det dog for et liv
Det er godt nok ganske primitivt
men fat mod, jeg frelser jer til sidst
Jeg er Microsoftevangelist

\sings{N}
nej min ven (min ven) Vi lever godt (ja godt)
og koden her (ja her) er ganske flot (ja flot)
vi har *fun* (ja fun) fordi vi kan.
der' intet falsk (nej falsk) i ørken*sand* (Phillips ordspil)

\sings{N}
Polymorfi :: Head tail!
$\lambda$ $\lambda$! Head tail!
Vi har typerne, vi har tupler,
vi koder ML!
Polymorfi :: Head tail!
$\lambda$ $\lambda$! Head tail!
Vi har typerne, vi har tupler,
vi koder ML!
Erlang, Haskell!
Lisp, Åh-Kamel!
Vi har typerne, vi har tupler,
vi koder ML!

\sings{H}[trækker sin machet]
\underline{Doven} evaluering er slapt
(som) Kodeslaver har Gud jer jo skabt
Vi ska' ikk' ha' nog'n
\underline{hale}-rekursion \act{med hvid udtale}
Disse negre skal kode C\#

\sings{N}[venlige og inkluderende]
Men min ven, det vil al sammen gå.
Vær lidt doven, du får overflow
Du ' jo helt forrykt
Kom og let dit tryk
Negerpatterns, det kan du her få

\sings{H}[skifter mening]
Disse locals her i \underline{A-frika}
er et \underline{wild}card, jeg kan bruge af
Hvis vi ::'er får vi en bastard
Men hva' så? Vi kalder den F\#

\sings{H + N}[Omkv.]
\scene omkvæd med den hvide mand og negrene i skøn og dejlig og ren foreni


 \end{song}
\end{document}
