\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2$ min}
\status{Færdig}

\title{$\lambda$}
\author{Claus `Spectrum' Apple (^^)}
\melody{``The Llama Song''}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{S}[Nana] Sanger.
   \role{X}[X Guldfisk] Instruktør
 \end{roles}

 \begin{props}
   \prop{slideshow}
 \end{props}

 \begin{song}
\sings{A} Her' et lambda, \act{grim tegning af et lambda}
Der' et lambda \act{andet grimt lambda}
Og et ganske lille lambda \act{meget lille lambda ved siden af de andre}
ML-lambda \act{"fn x => ..."}
Haskell-lambda \act{"x -> ..."}
Lambda \act{lambda i en skrifttype}
Lambda \act{lambda i anden skrifttype}
Fail \act{"! Uncaught exception: ! Fail"}

\sings{A} Æg og alligator-lambda \act{æg og alligatorer}
Java har slet ikke lambda \act{class Lambda { ??? }")
Lambda i .NET \act{"x => ..."}
Omega \act{$(\lambda x.x) (\lambda x.x)$}
Lambda \act{lambda i tredje skrifttype}
Lambda \act{lambda i fjerde skrifttype}
Fail \act{"! Uncaught exception: ! Fail"}

\sings{A} Jeg har fået value \act(Steve Ballme}
og drukket meget te. \act{Utah tepotte}
Jeg har lært om Hitler, \act{Hitler-bogen fra kantinen}
dinosaurer \act{OSM-bogen med dinosaurer på forside}
og VB. \act{Steve Ballmer igen}
Jeg har kodet uafbrudt i 42 døgn. \act{Kaptajn DIKU der koder}
Men så døde jeg af sult \act{bevidstløs datalog}
for kagen var en løgn. \act{Stolekage med stort kryds over}

\sings{A} Har du nog'nsinde set et lambda \act{lambda}
I et lambda \act{zoom ud, lambda er inden i et større lambda}
På et lambda \act{zoom ud, lambdaer er oven på et endnu større lambda}
Lambda x dot færdig med x \act{Færdig med Gimoas}
Lambda \act{lambda i femte skrifttype}
Lambda \act{Amanda fra "Highscore"}
Fail \act{"Fare for nedfald"-skiltet}

\sings{A} Om nom nom nom nom nom lambda \act{lambda med tænder der spiser nogen}
Og et A forklædt som lambda \act{Plakat fra "Da Vinci Code"}
Lambda i LaTeX \act{"$\lambda$"}
Omega \act{Mads Ohm}
Lambda \act{Fotografi fra "Lambda Lambda"}
Lambda \act{Fotografi fra "Lambdaånden"}
Fail \act{"Center for IT og innovation", DIKUA}

\sings{A} Jeg har kodet Brainfuck. \act{Brainfuck Seal of Approval}
og dyrket lidt motion. \act{Ølkroket - en gentlemansport}
Jeg har været udenfor. \act{"I fucking love flowers" eller "I fucking love
this stick"}
Det var en perversion. \act{Troels i tiara}
Jeg har skrevet kode fyldt med \act{dataloger der koder}
map og \act{Google Maps}
head og \act{Futurama-hovede-i-en-krukke}
tail. \act{Johans hale fra "TOPPS-møde"-sketchen}
Nu vil jeg blive kandidat \act{torso i jakkesæt og slips; hovedet ikke synligt}
og gå ned med fail. \act{Visual Basic bog}

 \end{song}
\end{document}
