\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$4.5$ min}
\status{Færdig}

\title{Min Ridder}
\author{Rune Perstrup}
\melody{Dionne Warwick/Bee Gees: ``Heartbreaker''}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{S}[Naja] Kvindelig wow-nørd klædt i prinsesselignende gevandter
   \role{M}[Nana] Mor som råber efter datteren i slutningen af sange
   \role{FR}[Klaes] Fabeldyr Røv
   \role{FH}[Mathias] Fabeldyr Hoved
   \role{R}[Valiant] Ridder i rustning
   \role{A}[Ronni] Amor
   \role{D1}[Ejnar] Due 1
   \role{D2}[Spectrum] Due 2
   \role{X}[X Guldfisk] Instruktør
 \end{roles}

 \begin{props}
   \prop{Prinsesselignende gevandter}[]
   \prop{Fabeldyrskostume}[]
   \prop{Rustning}[]
   \prop{Amorkostume}[]
   \prop{2 turtelduer}[]
 \end{props}

 \begin{song}
\sings{S}
Jeg ' helt alene, venter kun på dig
her midt i skumringen og føler mig på standby
Og under himmelens truende sky'r
er orker, gobliner og fabeldyr

\scene Et fabeldyr kommer ind på bedste disney-mannér og læner hovedet op ad hende. Undervejs klør hun den bag ørerne, så den ryster med benene - ligesom som en hund, man kradser på maven

\sings{S} Og du!

Min tapre ridder, hey - der ' nog't du ska'
Jeg står jo lige her. Hvor bli'r du af?
Jeg ' superklar til en stor bryllupsfest
Så kom nu, prinsen på den hvide hest!

Ta'r du snart min vej,
så kom her og hent mig.
Hvor er du? (fabeldyret kan evt gå i gang med at lede... )
Du er så langt fra mig
Troed' du ku' li mig,
så tag nu og sig mig
Helt ærligt!
Kæreste ven
Hvornår ses vi igen?

\act{<Omkvæd dobbelt>}

Kom nu befri mig herfra, min ridder
En drage vogter over den her skat
Og den betvinger
mit hjerne og brænder
mig (op) indefra
Kom nu befri mig herfra, min ridder
For jeg har tænkt på dig hver eneste nat.
Drømmer og venter
på dig og jeg tænker
Hvor er du nu?
Min Verden går
snart helt itu

Jeg ' helt alene og lidt bange nu  (fabeldyret agerer bange og gemmer sig under hendes kjole).
Jeg ved nu virk'lig godt, hvad det er, som jeg syn's, du sku'
Jeg er ret så træt af min verden her.
så kom, befri mig med dit plus 5 sværd

(men) du står i spejlet
bag skærmen forseglet
Kom frem nu.
Sig mig, Hvad skal der ske?
Er du kun NPC?

\scene Ridder i Rustning ind. Han stopper og står ubevægeligt med visiret nede.

\act{<Omkvæd>}
Kom nu befri mig herfra, min ridder
For jeg har tænkt på dig hver eneste nat.
Drømmer og venter
på dig og jeg tænker
Hvor er du nu?

\act{<Reintro>}
\act{<Modulation>}
\act{<Omkvæd og outro>}

\says{M} Ida! Ida! Du skal vaske op nu! Du kan ikke sidde og spille computer hele dagen
\says{S}\act{(teenagevred)} Ja, mor! Jeg kommer nu.

 \end{song}
\end{document}
