\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2.5$ min}
\status{Færdig}
\title{Motivationen}

\author{Munter}
\melody{Bing Crosby: ``Swinging on a star''}
\begin{document}
 \maketitle

\begin{roles}
       \role{S1}[Nana] Studievejleder 1
       \role{S2}[Naja] Studievejleder 2
       \role{S3}[Amanda] Studievejleder 3
       \role{X}[X Munter] Instruktø
       \role{X2}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\scene{S1 kommer ind på scenen og kigger ud over højre side af
publikum med en bekymret mine.}
\scene{S2 kommer ind på scenen og kigger ud over venstre side af
publikum med en bekymret mine.}
\scene{S1 og S2 sukker dybt mens de ryster på hovedet}

\scene S3 kommer ind på scenen

\begin{sketch}
       \says{S3} Hey gutter, hvorfor hænger I sådan med næbbet?
       \says{S1} Vi har lige fået et brev...
       \says{S2}[hentyder til publikum] De har tænkt sig at droppe ud.
       \says{S3} Hvad? Nej nej nej, det går slet ikke. Det er vist ikke helt
gennemtænkt. Jeg tror de bare har brug for lidt motivation!
       \scene S3 nikker til S1 og S2
       \scene Musik starter
\end{sketch}

\begin{song}
       \sings{S3}
               sku' du ikke bli' kandidat,
               af et eksklusivt fabrikat,
               en studerende af format,
       \sings{S1}
               Du vil da ikke droppe ud?

       \sings{S1}
               Hvis du dropper ud så bliver fremtiden sort
               du driver det ik' til noget stort
       \sings{S1 + S2 + S3}
               går rundt i verden uden overblik,
               de andre snakker, du forstår det ik'
       \sings{S1}
               Så hvis du ik' syn's dit præfix skal vær' stud
               så skal du end'lig droppe ud

       \sings{S1 + S2 + S3}
               Men du ku' også bli' kandidat,
               af et eksklusivt fabrikat,
               en studerende af format,
       \sings{S2}
               Du vil vel ikke blive TAP?

       \sings{S2}
               En TAP sidder dagen lang og styrer KU
               men mangler desværre lidt et clue
       \sings{S1 + S2 + S3}
               Arkivsystemet er hans proffesion
               og Absalon den endelige mission
       \sings{S2}
               Så hvis jeg nu skulle skære ud i pap
               så vil du ikke være TAP

       \sings{S2 + S2 + S3}
               Nej du sku' hel're bli' kandidat,
               af et eksklusivt fabrikat,
               en studerende af format
       \sings{S3}
               Du vil jo gerne ha' et job

       \sings{S3}
               Et job gi'r dig adgang til en verden af sjov,
               især hvis din chef han gi'r dig lov
       \sings{S1 + S2 + S3}
               Du knokler dagen lang for ussel løn
               imens du håber at pensionen bli'r skøn
       \sings{S3}
               Men hvis din vane det er at sige op
               Så kan du aldrig få et job!

       \sings{S1 + S2 + S3}
               Hvis alle andre gør li'som du
               får alle gennemsnitlig IQ
               så lyt til studievejled'ren nu
       \sings{S1}
               Det er et dejligt reservat
       \sings{S2}
               Vi har et dejligt dekanat
       \sings{S3}
               Du skal da ha' certifikat
       \sings{S1 + S2 + S3}
               Du burde blive kandidat
               Du burde blive kandidat

\end{song}

\end{document}

