\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{ulem}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{2.5 minutter}
\status{Tekst færdig}
\melody{Michael Jackson: ``Smooth Criminal''}

\title{Pop-up}
\author{Kim, Brian og Dybber}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{W}[Simon] Windows-maskine/Sanger
\role{B}[Mikkel] Windows-bruger
\role{P1}[Caro] Pop-up 1
\role{P2}[Ejnar] Pop-up 2
\role{P3}[Julie] Pop-up 3
\role{P4}[Brainfuck] Pop-up 4
\role{X}[X Munter] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Windows-maskine}
\prop{Windows fejlbeskeder til overtekstningen}
\prop{Windows XP sluklyd}
\prop{T-shirt til Simon}[Simon]
\prop{Startknap til at saette paa T-shirt}[] Den skal vaere magen til den paa baren
\prop{3 popupskilte}[] Sorte paa bagsiden
\prop{Forsider med meddelelser til popup-skiltene}[?]
\prop{ignore-funktion til chat-vinduet}[] Ignore-knap samt en ignore-tekst man kan flippe ned og op igen (dvs. mulighed for at un-ignore igen)
\prop{pidginchatvindue}[] Lav prioritet. Skypechatvinduet laves om til pidginchatvindue.
\prop{chatvindue}[] Chatvinduet faar teksten "svin". Denne tekst skal det vaere muligt for baereren af chatvinduet at "rulle frem" saaledes at den ikke er synlig fra start af.
\prop{Tilpasning af fysikerbaren}[] Lav prioritet. Fysikernes bar tilpasses mht. dato og evt. ogsaa klokkeslaet
\end{props}


\begin{song}
\sings{W}
Sikkerheden i din Windows,
Er elendig jeg må stop' dig.
Må jeg spør' dig, kære bruger:
Vil du køre, Windows Update?
Henter mange nye gadgets,
Installerer disse patches.
Gem nu dine dokumenter!
Det for sent du,
Lukker ned nu!

Bruger, er du sikker?
Så, bruger skal jeg slette?
Vil du virk'lig, bruger?
Bruger vil du forfra?
Så, bruger måske næste?
Vil du virk'lig, bruger?
Bruger vil du stoppe?
Så, bruger skal jeg lukke?
Vil du virk'lig, bruger?
Bruger, vil du update?
Så, bruger skal jeg genstart?
Du skal genstart, bruger!

Bruger du skal genstart!
Jeg har patchet, opdatering, bruger!
Bruger se, popup-vindue!
Tag nu stilling
Tag nu stilling, bruger!
Det er vigtigt, kom nu bruger!
Bruger, fejlen du beskuer.
Gem nu dine dokumenter
Det for sent du
Lukker ned nu!

Bruger, er du sikker?
Så, bruger skal jeg slette?
Vil du virk'lig, bruger?
Bruger vil du forfra?
Så, bruger måske næste?
Vil du virk'lig, bruger?
Bruger vil du stoppe?
Så, bruger skal jeg lukke?
Vil du virk'lig, bruger?
Giv mig adgang
Giv mig adgang
Til mit filsystem

Aaow!

Tak fordi du var ihærdig,
Opdatering er nu færdig.
Licenser skal accepteres
Et par spørgsmål, processeres
\end{song}

\scene{Følgende er et almindeligt omkvæd, uden variationerne på originalen.}
\begin{song}
Bruger, må jeg gi' dig?
Så, bruger må jeg gi' dig?
Må jeg gi' dig, bruger?
Bruger, en ny toolbar?
Så, bruger må jeg gi' dig?
Flere gadgets, bruger?
Bruger, gratis download?
Så, bruger må jeg gi' dig?
Nyt menupunkt, bruger?
Bruger, flere widgets?
Så, bruger må jeg gi' dig?
Må jeg gi' dig, bruger?

Bruger, jeg er færdig
Jeg har patchet, opdateret, bruger!
Se de mang' nye gadgets
Jeg har plantet
På dit desktop, bruger
Du har få't en lækker toolbar
gratis download, vi er så klar! *
Men hvad er nu det her?
Hov, hvad sker der?
Det er virus!
Bruger, jeg må stoppe
Så, bruger jeg må lukke
Jeg må lukke, bruger!
Det' for sent nu
Det' for sent nu
\end{song}

\scene{\bf Windows XP nedlykningslyd, eller alternativt en blå skærm
  med HØJ ubehagelig tone.}

\end{document}
