\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$4$ min}
\status{Færdig?}

\title{Server'n er crashed}
\author{Rune `Guldfisk' Perstrup}
\melody{Backstreet Boys: ``I want it that way''}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{S1}[Bo Elling] Sanger 1
   \role{S2}[Simon] Sanger 2
   \role{S3}[Spectrum] Sanger 3
   \role{S4}[Klaes] Sanger 4
   \role{S5}[Frø] Sanger 5
   \role{X}[X Guldfisk] Instruktør
 \end{roles}

% \begin{props}
%   \prop{bærbar}[]
% \end{props}

 \begin{song}
\sings{Vers}
Yeah!
Jeg bli'r
helt ked, men
Nu er
den nede
Den var belastet
Nu er den crashed.

Min prompt
den sejler.
System-
et fejler
Der er sgu knas med
den server, der crashed.

\sings{Omkvæg}
For åh nej.
Vi sku' ha købt et nyt raid
For åh nej
Jeg var sgu' ikke beredt.
før vi så
undtagelsen den kasted.
Server'n er crashed

Men kan
den tvinges
til at
ku' pinges
Nej, den er - helt trashed
ja, server'n er crashed.

\sings{Omkvæg}

\sings{Bro}
Tænkte, jeg fikser det bare i mor'n
da den stod der og kasted' fejl
yeah
Jeg burde ha' tjekket, men surfede porn
Nu er den sgu' gåe't sin vej.

Det' ikk'
så skid' rart
Jeg ta'r
en genstart
Men nej
Åh nej
Åh nej
Åh nej
Det fucking neder'n!

\sings{Omkvæg}
Den fejler nu ved startup
Vi har sgu ingen backup
Disken er sikkert kvæstet
Server'n er crashed

\sings{Omkvæg}

\sings{Omkvæg} \act{<Omkvæd sammensat med variationsomkvæd (evt i sax
eller andet melodibærende instrument)>}


 \end{song}
\end{document}
