\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2009}
\version{1.1}
\eta{$3.22$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kære Du}
\author{Guldfisk}
\melody{Olivia Newton John: ``Xanadu''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}  
\role{S}[Kristine] forsangerinde (uskyldigt udseende)
\role{K}[Bo Elling] Mandlig korsanger
\role{K}[Munter] Mandlig korsanger
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 sorte skjorter}[Munter og Boelling]
\prop{2 sæt hvide mimehandsker}[Rekvisitgruppen]
\prop{2 sæt hvide seler}[Rekvisitgruppen]
\prop{2 store paraplyer med sølv/guld på så man kan se de drejer}[Rekvisitgruppen]
\prop{Prinsessekjole}[Kristine]
\end{props}

\begin{song}
\scene{Scenen har en uskyldigt udseende og yndig forsangerinde med to yndigt udseende mandlige korsangere. Jeg forestiller mig, at de evt. kan have små parasoller at vifte med.}

  \sings{S} Hey du?
jeg står i dit vindue's skær
og håber, du end'lig ser
jeg er din kære, du.
\sings{K} Ja hun er sød, og dejlig blød

  \sings{S} Og jeg,
ved næsten alt om dig
og det, som du gør ved mig.
Du er min kære, du
\sings{K} En kærlighed, i evighed

  \sings{S} Jeg ku' ta' dig på tur
udi mælkevej'n
bar' du og jeg
Og tro mig, ja en amour,
fra din søde tøz
er grænseløs.

  \sings{S} Kære du
Kære du
\sings{K} Nu er hun her.
  \sings{S} Min kære du.
Kære du
Kære du
\sings{K} Nu er hun her.
  \sings{S} Min kære du.

  \sings{S} Kære du, du kender slet ikke mig
men jeg kender dig.

  \sings{S} Hey du!
På facebook, der står en mass'
Jeg fandt dig på Google maps
Der stod du, kære du.
\sings{K} Det er derved, hun ved besked.

  \sings{S} Jeg ser,
din kæreste er meget sød
men nu' hun en smule død
Det er jo, hva' der sker
\sings{K} Men pyt nu med det - uh, for hun er jo passé - uh.

  \sings{S} Nu ka' vi leve sammen, ja bar' os to
i fred og ro
Og skønt, du er skræmt af mig,
er det bedst for dig,
du ikk' si'r nej

  \sings{S} Kære du
Kære du
\sings{K} Nu er hun her.
  \sings{S} Min kære du.
Kære du
Kære du
\sings{K} Hun vil ha' mer.
  \sings{S} Min kære du.

  \sings{S} Nu jeg er her
Vil jeg ha' mer
min kære du
Gør som jeg si'r
så intet sker
min kære du
Kære du!
\act{Ler en vanvittig latter}

\end{song}

\end{document}
