\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2009}
\version{1.3}
\eta{1 minut}
\status{færdig}

\title{Pirater er sgu' sjovt at vær'}
\author{Brainfuck og Phillip}
\melody{Curse of Monkey Island: ``A Pirate I Was Meant To Be''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles} 
\role{H}[Troels]
\role{E}[Brainfuck]
\role{B}[Ejnar]
\role{G}[Johan]
\end{roles}

\begin{song}


\scene{Foran t\ae{}ppet. E, B og H lister ind p\aa{} scenen.
   G kommer g\aa{}ende letter forvirret ind p\aa{} scenen.}

\sings{G}[talt] Fuck jeg skal pisse.  \act{Til publikum} Er der nogle der
   ved hvor toilettet er?  \act{For øje på E, B og H} Hvad fanden er nu det her?!

\sings{H} Vi er farlige pirater
\sings{E} sejl'r genn'm cyberspace.
\sings{B} Cracker alle din' programmer
\sings{H} Lige i dit interface!

\sings{G}[talt] Hvad helvede? Endnu en sang?

\sings{G}[talt] Jamen, så kom dog i gang!
\sings{B} Vi er jo li' midt i at kopiere vores sang.
\sings{B} Vi kan cracke hvert et spil
\sings{H} Og måske en DVD
\sings{E} Skriver alle vores keygens
\sings{H} I assembler eller C

\sings{Alle} Pirater er sgu sjovt at vær'
\sings{Alle} Sejler ud på torrent-færd

\sings{G}[talt] Jeg håber fandme ikke at IFPI kommer forbi
\sings{H} Vi kæmper for vor sag, lad os starte et parti
\sings{E} De sag-søger i flæng
\sings{B} Truer os med tomme ord
\sings{H} De prøver hårdt med DRM
\sings{E} Det hjælper ikke spor

\sings{Alle} Pirater er sgu sjovt at vær'
\sings{Alle} Sejler ud på torrent-færd

\scene{G forlader scenen.  E, B og H synger omkvædet endnu en gang,
    men da de opdager at G er gået, stopper de mit i omkvædet og
    musikken går også i stå.}

\sings{H}[talt] Han er gået.
\sings{B}[talt] Igen?
\sings{E}[talt] Så har vi jo ikke noget publikum.
\sings{H}[talt] Nå, tilbage til revyen.

\scene{H, B og E forlader scenen.}

\end{song}

\end{document}
