\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2009}
\version{1.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Revyen (velkomstsang)}
\author{Uphphe, Kristine, Jakob, Phillip}
\melody{P3 og venner: ``Go' morgen''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S0}[Ronni]  Sanger 0
\role{S1}[Jakob]  Sanger 1
\role{S2}[Spectrum]  Sanger 2
\role{S3}[Amanda]  Sanger 3
\role{S4}[Ejnar]  Sanger 4
\role{S5}[Troels]  Sanger 5
\role{S6}[Brainfuck]  Sanger 6
\role{K}[Farmand]  Kor
\role{K}[Bo Elling]  Kor
\role{K}[Julie]  Kor
\role{K}[Klaes]  Kor
\role{K}[Kristine]  Kor
\role{K}[Mikkel]  Kor
\role{K}[Munter]  Kor
\role{K}[Rune]  Kor
\role{K}[Valiant]  Kor
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Alle skuespillere!}
\prop{Alle kostumer!}
\prop{Hørebøffer, mange}
\end{props}

\begin{song}
\scene{Revyen er lige startet. En efter en myldrer folk i underlige dragter (dvs. kostumerne fra resten af revyen) ind på scenen. De har alle sammen hørebøffer med, som de holder op til det ene øre. Musikken starter.}

\sings{S0}
Hvis du vågner i kantinen
en tirsdag klokken 10
\sings{S1}
og du fejler Turing-testen
når en pige går forbi
\sings{S5}
Hvis din SU den er røget
og dit studiekort er tomt
\sings{S2}
og det hele minder dig om støj
fra en kommandoprompt
\sings{S0+S1}
Hvis din bachelorvejleder
li' er blevet skåret væk
\sings{S2+S3}
og du ta'r et kursus for at lære TeX

\sings{Alle}
(Kom) til revyen, revyen
kom ind og få en krammer
og læn dig godt tilbag'
Revyen, revyen
Velkommen til
det bli'r en dejlig dag

\sings{S4}
Hvis strålingen fra skærmen
\sings{S4+S5}
har gjort dig alt for bleg
\sings{S3}
og det kun er Henrik Busch
\sings{S2+S3}
der gider --- at ''ansætte'' dig \act{Laver anførselstegn med hænderne}
\sings{S6}
Hvis din hjemmeside aldrig
får besøg af Googlebot
\sings{S1}
og Karl Koder er den eneste
der syn's du koder godt
\sings{S2}
Er der spam i din inbox?
(ske)letter i dit skab?
\sings{S3}
og Vista på din nye datamat?

\sings{Alle}
(Kom) til revyen, revyen
kom ind og få en krammer
og læn dig godt tilbag'
Revyen, revyen
Velkommen til
det bli'r en dejlig dag

\scene{Musikken modulerer. Nogle af sangerne begynder at kramme publikum.}


\sings{Alle}
(Kom) til revyen, revyen
Kom ind og få en krammer
Og læn dig godt tilbag'
Revyen, revyen

Velkommen til
det bli'r en dejlig dag
Ja velkommen til
det bli'r en dejlig dag

\end{song}
\end{document}

