\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1975}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Dat2-gok}
\author{Mette Staugaard, Steffen Bergman}
\melody{Admiralens vise}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Mette Staugaard] Sanger
\role{K}[] Kor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S}
Som grøn student bestemte jeg
at EDB sku' nyde godt af mig
så jeg startede på DIKU, og ganske let
bestod jeg først dat0 og næste år dat1
\sings{K} bestod hun først dat0 og næste år dat1
\sings{S} Efter tvende år uden megen brok
så endte jeg hos Naur og hos Gregers Koch.
\sings{K} Efter tvende år uden megen brok
så endte hun hos Naur og hos Gregers Koch.

\sings{S}
I år jeg begyndte altså på dat2
med glæde - Peter Naur sku' jo vær' så go'
men om SIMULA han snakked' flere timer i træk
og jeg ha'de bogen selv, så derfor blev jeg væk.
\sings{K} Og hun ha'de bogen selv, så derfor blev hun væk
\sings{S} Næh, jeg ha'de sandelig sat mere pris
på at høre lidt om det der skulle stå i Gries
\sings{K} Næh, hun ha'de sandelig sat mere pris
på at høre lidt om det der skulle stå i Gries

\sings{S}
Undervejs var der megen administration
jeg sku' hele tid'n bedømme noget eller nogen
alt sku' skrive på maskine, kravene blev fler' og fler'
så jeg endte med at skriv' på millimeterpapir.
\sings{K} Så hun endte med at skriv' på millimeterpapir.
\sings{S} Så tidligt fik jeg mer' end nok
tilbag' var kun at håbe lidt på Gregers Koch.
\sings{K}Så tidligt fik hun mer' end nok
tilbag' var kun at håbe lidt på Gregers Koch.

\sings{S}
Det startede så godt, jeg kom og så
men høre noget ku' jeg ej opnå
jeg ved ej hvilket sprog han talte i
men han mumlet vistnok om et Chomsky-hiearki
\sings{K} men han mumlet vistnok om et Chomsky-hiearki
\sings{S} Og artiklerne vi fik at læse i
var ikke meget andet end fix teori.
\sings{K} Og artiklerne vi fik at læse i
var ikke meget andet end fix teori.

\sings{S}
Og de små opgaver som jeg regne sku'
har jeg faktisk ikke helt forstå't endnu
først da han viste hvad han han tro'de han spurgte om
fandt jeg ud af hvorfor de idéer aldrig kom.
\sings{K} Fandt hun ud af hvorfor de idéer aldrig kom.
\sings{S} Men hvis af små opgaver du ej fik nok
så kan du bare hente fler' hos Gregers Koch
\sings{K} Men hvis af små opgaver du ej fik nok
så kan du bare hente fler' hos Gregers Koch

\sings{S}
Små og store opgaver var hjemme nu
blot en sidste forhindring jeg klare sku
jeg regned' og jeg læste og jeg hørte bånd
for dermed på dat2 at få lagt sidste hånd
\sings{K} for dermed på dat2 at få lagt sidste hånd
\sings{S} Men til eksamen fik jeg et ordentligt gok
af både Peter Naur og af Gregers Koch.
\sings{S} Men til eksamen fik hun et ordentligt gok
af både Peter Naur og af Gregers Koch.
\end{song}

\end{document}

