\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1975}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Milord}
\author{Peter Johansen, Erik Meiling, Jens Hammerun, Tom Skovgaard, Solveig Rydahl}
\melody{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Lene Weiss] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Det er sgu synd, student.
Du har talent, student,
men her hos os, her har vi kriser permanent.
Vi har en spildprocent,
som er halvfems omtrent,
så hvis dit håb er tændt, så bli'r det snart nedbrændt.
Lyt til et argument:
Er du intelligent,
så tag og skrid, for du bli'r aldrig cand.scient.

(Mellemspil)
Du står alene her,
skønt mange går forbi.
Gå hel're selv forbi.
Vi lover alle alt,
men ingenting bli'r holdt.
Du tror på videnskab,
du tror, men jeg, jeg ved,
at videnskab bli'r solgt.
Søg aldrig lykken her,
gå hel're hjem igen.
Gå andre steder hen,
kom aldrig mer igen.

Du skal have det present:
DIKU er ej fuldendt,
og der sker ting her, som du aldrig før har kendt.
Jeg er din konsulent,
og du er sikkert spændt,
men du bli'r aldrig undervisningsassistent.
Hvis videnskabsskribent
du være vil, student,
med Datalogisk Institut du er ej tjent.

(Mellemspil)
Og starter du hos os
i trods, men dog i håb,
find først et sted at bo,
et værelse i byen,
en fange i et rum.
Et djævelsk mareridt.
Fra studiets trummerum
til aftenens ensomhed.
Så søger du en ven
blandt folk, der går og ler,
men bag de smil, du ser,
er alting hårdt og koldt.

Du snart vil få erkendt,
du bliver ej docent.
Vi her har lært, at man ej bliver eminent
DIKUs genikvotient
er ikke stort bevendt,
så hvis du vælger os, så bli'r du ej forvænt.
Ja, vi er insolvent,
det er da evident,
for vi har ikke nogen, der er kompetent.

(Efterspil)
Sangen er ufuldendt.
Vi har et regiment
af rim vi ikke her har anvendt, os bekendt:
En himmelvendt patient,
en transcendent klient.
Potent agent og konkurrent med Pepsodent.
Lidt excellent cement.
En indadvendt tangent.
Betændt, fallent og monument af præsident.
En korpulent betjent,
en dekadent regent.
Retvendt og omvendt og nu er revyen... slut.
\end{song}

\end{document}

