\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1975}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{RECKU's storhed og fald}
\author{Krølle}
\melody{Tom Lehrer: ``Irish Ballad''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Krølle] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
  Et regnecenter der var engang,
  RECKU kaldte man det,
  et regnecenter der var engang,
  hvor gennemløbstiden ej var lang;
  thi hurtigt igen man fra centret sprang,
  og var fuldstændig lamstlåede, -ede
  og var fuldstændig lamslåede.

  Hvis dette som demokrati forstås,
  (jeg tror det næppe vil ske),
  hvis dette som demokrati forstås,
  ka' lad'lsen rende mig i min mås
  jeg vil ej for tomme ord sidde å slås
  for en chef, en diktator in spe, in spe
  en chef in diktator in spe

  Straks Kjeld han frelste sig uden svig,
  URKUSYS1CBW
  straks Kjeld han frelste sig uden svig,
  og sig fra centret nu gjorde fri,
  (der da havd' en UNIVAC 1100)
  som kører ad helvede til, -de til,
  som kører ad helvede til

  Og Flemming der som en datalog,
  URKUKON1DSB,
  og Flemming der so men datalog,
  på demokrati ej vil mist' sin tro,
  han pakked sit grej og tog med sig Kirsboe,
  var der noget at sige til det, til det,
  var der noget at sige til det?

  Niels-Jørgen Hansen var ikke sen,
  URKUSYS1LSD,
  Niels-Jørgen Hansen var ikke sen,
  han fandt sig hurtigt et bedre ben,
  som kun skulle gnaves af een -- kun een,
  han af RECKU ka' sidde og le, og le,
  han af RECKU ka' sidde og le.

  Tre måneder sig sløvt slæber hen,
  URKUDRI12CV,
  tre måneder sig sløvt slæber hen,
  så fyres pludselig driftchefen,
  han ville ej på håndfæstningen,
  sit navn med blæk indPRAnte, -PRAnte,
  sit navn med blæk indPRAnte.

  Dog centrets ledelse åbentbart,
  URKUSYS1CDC,
  dog centrets ledelse åbenbart,
  et 4-tal finder har vær't for smart,
  de gi'r der's opsigelse i en fart
  blandt dem Kreiner-Møller, Jette, Jette,
  blandt dem Kreiner-Møller, jette.

  Endvidere også Jon Svejgård,
  URKUPRG1CCE,
  endvidere også Jon Svejgård
  sine folder her ej mere slår,
  han går første juli dette år,
  vi går glip af et limerick til, -rick til,
  går glip af et limerick til.

  Konsulentafdelingen, RPN,
  URKUKON1DDT,
  konsulentafdelingen, EPN,
  som chef må undvære den,
  i forrige vers nævnte dead-line'n,
  Hva' så me' N E U CC, -CC,
  hvad så me' N E U CC?

  Som fjerde-manden Lars Poulsen kan,
  URKUKON1LJP,
  som fjerde-manden Lars Poulsen kan,
  sig træk' tilbag' i god orden og stand,
  han holder den 1.ste august, velan!
  Hans trick får vi ej mer' at se, at se,
  hans trick får vi ej mer' at se.

  Da Lene Veje fandt jobbet svært,
  URKUPRG1 skidt me' det,
  da Lene Veje fandt jobbet svært,
  hun bad om at frita's -- er det så sært?
  Men ledelsen sa': Hun får det nok lært
  hvis hun holder sin mund og ser til, ser til,
  hvis hun holder sin mund og ser til.

  Moralen af denne historie er,
  (vi håber at dette vil ske),
  moralen af denne historie er,
  Tro jeg kanoner og ko-fødder,
  når de si'r at demokrati det er:
  At du får medbestemmelse, -melse,
  at du får medbestemmelse.
\end{song}

\end{document}

