\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1986}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Pigesang}
\author{Karoline, Inger}
\melody{Grease: ``Summernights''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P1}[Sanne] Pige
\role{P2}[Karen] Pige
\role{P3}[Inger] Pige
\role{P4}[Lotte] Pige
\role{D1}[Jan] Dreng
\role{D2}[Ragnar] Dreng
\role{D3}[Flemming] Dreng
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Indledende snak mellem pige-(basis)gruppen og P1.}

\says{Alle} HEE...J

\says{P2} Hvor er det længe siden

\says{P3} Hvad går du og laver ?

\says{P1} Jeg læser datalogi

\says{B.gr.} DATALOGI

\says{P4} Jamen er det ikke forfærdeligt

\says{P2} Med alle de mænd?

\says{P3} Bliver du ikke undertrykt?!

\says{P1} Nej nej slet ikke.

\says{P2} Jamen hvad med dine kvindelige værdier?

\says{P1} Det er ikke npget problem

\says{P3} Jamen..

\says{P1} Nej hør nu bare her. Kapelmester -- ka' jeg få fire.

\scene{De 4 drenge kommer ind, samtidig med at musikken starter.}

\end{sketch}

\begin{song}
\sings{P1}
Jeg har læst nu i mange år
det er let nok hvis du forstår
otte drenge for hver en pi'
la' dem pukle, mens du holder fri
studiet -- går ganske let
for en pige på datalogi
\sings{P2--4}%
er det sandt, er det sandt, læser du stadigvæk
er det sandt, er det sandt, eller driver du gæk

\sings{D1} RC-tekst har jeg derhjmme
\sings{P1} Skrive ind, sætter jeg dem te'
\sings{D1} Mod en pige er jeg social
\sings{P1}%
Jeg får tit hans terminal
hver rapport -- går jo som smurt
\sings{D1 + P1} for en pige på datalogi
\sings{D2-3}%
er det sandt, er det sandt, er det virk'lig så let
er det sandt, er det sandt, fandt du ham på dat-i

\sings{D1} Jeg kan næsten aldrig få kurser
\sings{P1} Jeg får del i DIKU's ressourcer
\sings{D1} Med et smil på rette sted
\sings{P1}%
Går jeg op, mens han går ned
så et smil klarer en del
\sings{D1 + P1} for en pige på datalogi
\sings{P2-4}%
er det sandt, er det sandt, er du kommet så langt
er det sandt, er det sandt, vi har hørt der er trængt

\sings{D1} Til en fest danser jeg gerne
\sings{P1} jeg kan vælge mel'm alle her'ne
\sings{D1} men jeg får mig oftest lidt røg
\sings{P1}%
hvis jeg vil -- låne en smøg
gør jeg så'n \act{knipser}, så falder de straks
\sings{D1 + P1} for en pige på datalogi
\sings{P2-4} er det sandt, er det sandt, får du aldrig et hvil
\sings{D2-3} er det sandt, er det sandt, ta'r du hende med stil

\sings{P1} Der er altid masser af fyre
\sings{D1} jeg gi'r vin -- en af de dyre
\sings{P1} Øller køber jeg aldrig selv
\sings{D1} dem gi'r jeg -- og håber på held
\sings{P1} spar SU -- fest på DIKU
\sings{D1 + P1} for en pige på datalogi
\sings{D2-3}%
er det sandt, er det sandt, fik du hende med hjem
er det sandt, er det sandt,
\sings{P1} jeg er ikke så nem
\end{song}

\end{document}
