\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Video: Før DIKU}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben Nielsen
  \role{S}[Amalie] Shirley
  \role{X}[Caro] Instruktør, generelt
  \role{Y}[Niels] Instruktør, videofokuseret
  \role{HT} Hegnstisser
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Campingstol}
  \prop{Flaske rom}
  \prop{Flaske cola}
  \prop{Smartphone}
  \prop{Jakke med lynlås}
  \prop{Mange powerbanks}
  \prop{Ledninger}
  \prop{GT}
  \prop{Ting til Beerpong}
  \prop{Telt}
  \prop{Stationær og fladskærm}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Start animation ala montypython skyer der deler sig, grease agtigt logo, simpsons agtigt}
\scene{\verb!https://www.youtube.com/watch?v=OtOmKaVbP_A!}
\scene{Stillbilleder der bevæger sig, fancy!}

\scene{I baggrunden af hvert klip står der en og tisser op af et hegn, i langt
  i et af klippene er det Torben Mogensen}
\scene{Preben er på Roskilde Festival}
\scene{Han har en flaske rom - drikker en tår}
\says{P} AD!!!
\scene{Preben hiver en flaske cola op - hælder rommen ud, og fylder romflasken med cola}
\says{P} Ah, det var bedre.
\scene{Han sidder i en stol - Shirley kommer gående forbi}
\scene{Hun stopper pludselig op}
\says{S} Fuck, der er ikke mere strøm! Hey, dig der - du har vel ikke en powerbank?
\scene{Intens klip frem og tilbage, mellem ansigter, det ser romantisk ud}
\scene{Zoomer ind - han begynder at lyne jakken ned - det er frækt}
\scene{Han åbner jakkesiden - blotter style - der hænger en hel masse powerbanks}
\scene{Slowmotion porn - stik i powerbank}
\scene{Klip tilbage til helt normalt}
\says{S} Tusind tak.
\scene{Hun begynder at gå videre}
\says{P} Jeg har også GT?
\scene{Shirley stopper op igen}
\scene{Preben åbner den anden side af jakken - der er GT}
\scene{NOTE: Følgende skal laves så det er mere montage agtigt, det gør vi i
  forbindelse med at videoen laves}
\scene{De spiller Beerpong}
\says{P} Jeg tror bare jeg spiller i det her Rom og Cola.
\scene{Preben ser spillet med et overlay af vinkler og vektorer}
\scene{Han virker virkelig god}
\scene{Han trækker armen tilbage - i slowmotion}
\scene{Man ser bolden flyve 30 meter forbi}
\says{S} Åååårh, mit yndlingsband spiller lige om lidt, kom med!
\scene{S trækker P afsted}
\scene{De er til koncert på Orange Scene, med DIKUrevyens band - skal optages separat på scenen under øveugen og klippes ind}
\scene{Ser start fra: \verb!https://www.youtube.com/watch?v=3CivJGsxyT4!}
\scene{Klipper ind til bandet}
\scene{Kan være noget andet musik - evt noget fra 1. akt, eller noget af det fra Grease, som vi ikke har med}
\scene{P og S følges tilbage, de virker småfulde og har det sjovt}
\scene{P og S går ved siden af hinanden, de går og skubber lidt med skulderne,
  mere og mere, P bliver skubbet ud af billedet, man ser ham komme drønende
  sidelæns og tackler S som vælter, han rejser sig op, børster hænderne af mens
  han smiler stolt, P kommer i tanke om at han lige har tacklet S, og skynder
  sig at hjælpe hende op}
\scene{Montagen stopper her}
\says{P} Har du lyst til lidt Netflix og Chill?
\says{S} Du behøver ikke Netflix for at chill med mig (wink)
\says{P} Jo jo, se bare, jeg har jo lige sat det hele klar
\scene{Slår teltflappen til side - inde i teltet står en stationær og en stor fladskærm}
\scene{De kravler ind, og lukker teltet efter sig}
\scene{Evt kan der kommer sjove lyde etc, mens der zoomes væk}

\end{sketch}

\end{document}
