\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress (Skal nok justeres, men udkast er færdigt)} % Tænker også at denn skal gennemarbejdes den skal 

\title{Co-Pilot Sketch} %er ikke helt sikker på hvad den skal hedde?
\author{Asger Ren Nordbjerg og Simon Lykke Andersen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Simon] Datalog med aflevering 
\role{V}[Asger] Venner til datalog med aflevering
\role{V}[Lotte] Venner til datalog med aflevering
\role{V}[Lise] Venner til datalog med aflevering
\role{G}[JoJo] Github Co-Pilot Person
\role{X}[Arinbjörn] Instruktør
\role{N}[Nicholas]
\end{roles} 

\section*{Noter}
Eventuelt: få flere venner B)
roller kan byttes som det passer bedst

\begin{props}
\prop{Ur}
\prop{Datamat (Gerne stor og af pap kun med 0, 1 og Kør-Knap}
\prop{Stole}
\prop{Bord}
\prop{Øl?}
\prop{Github Co-Pilot Person Kostume}
\prop{Stor CD til at gaffae på datamaten}
\prop{Gaffatape}
\prop{Adrenalin Sprøjte}
\prop{Røg}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Datalog sidder med datamat og laver aflevering, trykker febrilsk på 1 og 0. Venner kommer ind. Lys op.}

\says{V} Hvad så skulle du ikke med på Cafeen?

\says{D} Joo, men min aflevering skal afleveres om en time *peger på uret* og jeg mangler stadig at begynde!

\says{V} AFLEVERING! Den kan du da bare lave på cafeen?

\scene{\textbf{D} bobber lidt med hoved.}

\says{D} Jaer I har en pointe.

\scene{Venner og Datalog går ned på cafeen. Datalog åbner datamat, venner rækker ham en øl.}

\says{V} Du kender metoden. En linje, en tår!

\scene{Datalog nikker og begynder skiftevis at kode og tage en tår. (Måske også en linje coke og så en tår?) Datalog begynder på et tidspunkt at snurre. MEGET FULD, OD'er fråde ud af munden.}
% Måske skulle der være nogle replikker her?

\says{V} ÅÅH NEEJ! Det var alt for mange linjer! Hvad gør vi?

\scene{Vennerne kigger på hinanden og på uret.}

\says{V} En eller anden løb over i mBar og stjæl en adrenalinsprøjte. *Peg på uret* OHH NOO endnu vigitere, der er kun X antal minutter før den skal afleveres. Hvad gør vi?

\scene{Github Co-Pilot Person kommer ind på scenen og placerer hænderne i siden.}

\says{G} FRYGT EJ! Github Co-Pilot er her for at redde dagen!

\says{V} Har du en adrenalin sprøjte?

\says{G} Nej endnu bedre.

\scene{Tager CD op af lommen og gafaer på datamaten.}

\says{G} Introducerer Github Co-Pilot! Der kan løse alle dine problemer! F.eks. Programmering.

\says{V} Vent, hvad? HVORDAN? HVEM?! Den skriver 300 koder i sekundet! Ved denne hastighed når vi det lige!

\scene{Github Co-Pilot Person vender sig mod publikum.}

\says{G} Har du nogensinde oplevet: Kode, bugs, biller, møl. Så prøv Github Co-pilot!

\says{V} Åh den er færdig med få sekunder til overs. Jeg vidste ikke man kunne løse [svært problem???] med 100 nestede list comprehensions. Lad os prøve at køre det.

\scene{Venner trykker på kørkap og ser interesseret på. Røg begynder, de ser mere og mere skræmte ud. Github Co-Pilot Person træder frem.}

\says{G} Få adgang til dette og meget mere gennem Microsoft Windows Office 360 Special Professional Edition™. Spørg en forhandler nær dig eller dit lokale Microsoft Partner Approved IT Konsulent-bureau. TERMS AND Conditions may apply!

\scene{Undervejs (eller efter?) skal scenen være totalt overfyldt med røg, og vennerne skal være paniske. Der kommer så en ind og stikker den forkerte person med adrenalinsprøjten.}

\scene{Lys ned}

\end{sketch}

\end{document}
