\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}

\title{Den Dårlige Sketch}
\author{Bertil}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{M}[Eva] Monade Blodtand
\role{FE}[JoJo] Fornavn Efternavn
\role{P}[Nicholas] Metapoliti
\role{X}[Elbo] Instruktør
\end{roles} 

\section*{Noter}




\begin{props}
\prop{...}
% put more props here if necessary
\end{props}



\begin{sketch}
\scene{Lys op. M står midt på scene, spreder armene}
\says{M} Kære… publikum, velkommen til… første del af… tredje akt af DIKURevyen! Mit navn er… Monade Blodtand, den 3., underverdenens hersker, mørkets fyrste, revyens vogter, de fleste kender mig dog som.. Karsten.. (fra Lumsken/fra Vanløse). Jeg er jeres vært i aften, når I rejser igennem dette… nøje.. udvalgte materiale. I vil se… obskure sketches, grine af… skræmmende gode fisk.. bøøh.. 
\scene{Pyro og fisk på overtex}
\says{M} ..og ikke mindst vil i blive… lammet 
\scene{Får på overtex.. jep.. we know.. undskyld texnik}
\says{M} af… altopslugende sange. I vil måske komme til at se… ting… som I ikke helt forstår. Det Ukendte kan godt være… rædselsvækkende, men I skal vide at de… ting som I ser i aften ikke kan skade jer… fysisk. For at give jer de… bedste forudsætninger vil jeg derfor vise jer vejen gennem aftenens… Materiale.
\scene{skraldespand med manus på overtex}
\says{M} Mine… damer og herrer…, lad mig… præsentere den første sketch: fortællingen om… UNIT TEST SKETCHEN
\scene{M går ud fra scenen. FE træder ind på scenen fra bagtæppet}
\says{FE} Hej, mit navn er fornavn efternavn…
\scene{Her siger publikum forhåbentligvis; Hej Fornavn Efternavn}
\says{M} Jeg vil nu forklare sketchens… første replik! Denne replik er sjov. Mennesker der studerer på DIKU går ofte under to navne; det førstfremkomne kaldes deres… fornavn - det sidstfremkomne kaldes deres… efternavn. Det sjove ved denne… replik er dels at [FEs rigtige navn] ikke rent faktisk hedder fornavn efternavn, og dels det absurde i at hedde fornavn til fornavn og… efternavn til efternavn.
\says{FE} Jeg står nu på lokation 0, og kan bekræfte at publikum er tilstede.
\says{M} Jeg vil nu forklare sketchens… anden replik! Denne replik er sjov. Modsat… mennesker udenfor DIKU, der starter med at tælle fra et af, starter mennesker fra DIKU med at tælle fra… nul af. Det sjove ved at kalde den første lokation for… lokation 0, er kontrasten mellem disse to tællesystemer. Det sjove i at bekræfte jeres… tilstedeværelse, kære publikum, er, som I måske har… bemærket, at de fleste af jer er tilstede, siden det sekundære… formål med revyen er at fremføre den for jer, og derfor ville det være… absurd, hvis I ikke var tilstede.
\says{FE} Så jeg siger ‘hej publikum’
\scene{FE vinker}
\scene{Her siger publikum forhåbentligvis Hej Fornavn Efternavn}
\says{M} Jeg vil nu forklare sketchens… Tredje replik. Denne replik er sjov. Når JoJo hilser på jer, kære publikum, er det… velvidende at I vil svare tilbage ved at kalde ham/hende/dem fornavn efternavn, hvilket referer til sketchens… første replik, som I, kære publikum, måske erindrer er en… sjov replik.
\scene{FE finder en lille seddel frem, som de læser og griner højlydt af}
\says{FE} Har I hørt den om ham, der skiftede fra VIM til Emacs?
\scene{FE griner voldsomt}
\says{M} Jeg vil nu forklare sketchens… Fjerde replik. Denne replik er ikke sjov.
\scene{P braser ind på scenen imens de retter en pistol mod M og taler højt (man må ikke råbe, fy skamme). Sirene og blåt blink.}
\says{P} Hænderne op, det er metapolitiet, dit motherfucking røvhul! Du er motherfucking anholdt for at fucking nedbryde den fucking fjerde mur mother-fire-fucking gange, motherfucker! Alt hvad du fucking siger vil blive motherfucking brugt imod dig, så luk fucking røven, bror lort!
\scene{P giver M håndjern på og trækker dem væk fra scenen imens FE ser forvirret på}
\scene{Når M og P er væk, trækker FE på skuldrene og går ind på midten af scenen. Kigger ned på sin checkliste}
\says{FE} Okay såå, jeg har et navn, publikum er her stadig, sketchen var.. sjov, jamen så er vi jo klar.. Velkommen til DIKURevyen!
\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}


