\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{Fysikere Undercover på DIKUBar}
\author{Jonatan, Sia og CC}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Fy1}[Simon] Fysiker 1
\role{Fy2}[Marie] Fysiker 2
\role{Fy3}[JoJo] Fysiker 3
\role{Ch}[Eva] Chad
\role{St}[Lotte] Statist
\role{X} [Elbo] 
\end{roles} 

\section*{Noter}
Synes at fysikerne indbyrdes skal bestemme hvem der er hvem

\begin{props}
\prop{Podie}
\prop{4 Øl}
\prop{2 Pepsi}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}



\begin{sketch}
\scene{lys op}

\says{Fy1} Okay, så hvorfor er vi her igen? Vi sgu fysikere, vi kan ikke være her.
\says{Fy2} Din idiot, vi har infiltreret DIKUbar, så vi kan snige os ind til DIKUgalla
\says{Fy3} Hvor er vi? Jeg vil gerne hjem.
\says{Fy2} Prøv lige at tie stille, din ånde lugter af Classic, dataloger drikker kun gulddamer.
\says{Fy3} Sagde du classic? HEEY kan jeg få en classic!?
\scene{Fysiker1 holder munden for fysiker3}
\says{Fy1} Okay, så hvad er planen?
\scene{Fy2 trækker et A4 ark med planen ud af sin kittel.}
\says{Fy2} Trin 1. Tag vores Fez og kittel af.
\says{Fy3} Hvorfor? Hvor er mine nøgler?
\says{Fy2} Hold dog kæft og gør som der bliver sagt 
\scene{Fysiker1 og 2 tager deres fez og kitler af, fysiker1 tager 3’s ting af for ham}
\says{Fy2} Trin 2. Tal til en datalog kvinde.
\says{Fy1} Mener du en kjolemand?
\scene{går over til datalog}
\says{Fy2} Har du hørt den om ham der skiftede fra vim til E-macs.
\scene{fysiker bryder ud i latter}
\scene{datalog kigger skævt til ham}
\scene{Fysiker 2 går tilbage til sit bord meget akavet}
\says{Fy2} Okay, så trin 3. vi skal komme til DIKUrevy og grine højlydt til alle jokesne, især dem som Torben siger og
\scene{Chad sætter sig ned ved bordert}
\says{Chad} Velkommen til DIKUbar lille rus, hehehehe. Hej du, har du hørt den om ham, der skiftede fra vim til E-macs?? Ahahahaahahah
\scene{Han slår bordet bordet med sin gulddame} 
\says{Fy3} Nej
\says{Fy2} Jo faktisk, vi faktisk med i DIKUrevyen, det os der ligesom skriver alle jokes og bryder ind i bandlokalet for at drikke deres øl.
\says{Chad} Hehehe det godt min dreng
\scene{Chad klapper Fysiker2 på ryggen}
\says{Fy1} Så du er også datalog, som vi jo også er?
\says{Chad} Ja selvfølgelig! Har været datalog i 11 år
\says{Fy1}: Du fik din kandidat for 11 år siden?
\says{Chad} Nej, har været i gang i 11 år, Kandidaten!? det er jo først næste år
\says{Fy2} Nåh okay fedt, har du så nogle gode råd til os DIKU rus? Du må jo være sindsygt god til at kode, ik?
\says{Chad} Øhh, nej? Jeg er her kun for det fede studentermiljø, hvor man kan drikke hver dag. Godt til mavsen og mit misbrug, det virker jo helt normalt her. Nårgh jo der er også gratis kaffe i kantinen.
\says{Fy1} Men hvad så med SU? Det får du jo ikke længere.
\says{Chad} Enkelt, jeg udvikler IT-systemer for Niels Bohr Bygningen. Hvorfor tror du den ikke er åbnet endnu?
\scene{Chad færdiggør sin drink}
\says{Chad} Nå for fanden, jeg giver en runde, kan du gå op og bestille i baren, 
\scene{Chad kigger på fysiker 3}
\says{Fys 3} øhhhh… ja det skal jeg nok, går op og køber classic… jeg mener guld til os alle.
\says{Fy3} Så det er vel 4 øl? *har 4 fingre op*
\says{Chad} 30 Øl!!!
\says{Fy3} JA 30 øl!!!
\says{Chad} Nej nej, du holdte 30 oppe med dine fingre
\says{Fy3} Jeg har 30 fingre?
\says{Chad} Nej nej, prøv lig’ at hør’ her. Tommelfinger er 0’te bit, pege er første bit. Så du ved. Vi tæller binært her ik? 1. 2. 3. 4. 5.
\scene{ viser med sin venstre hånd, hvordan man tæller binært på hånden og stiller sig hen og bestiller for dem, da de tydeligvis ikke kan finde ud af det.}
\says{Fy3} Vi kan også bare købe classic hvis det er
\scene{Chad bliver tydeligt suspiciuos af de tre fysikere}
\scene{Der er en akavet stilhed imens de bliver serveret 4 gulddamer}
\says{Fy1} Skål drenge
\scene{Der bliver hastigt skålet}
\scene{Chad snakker til Fy2}
\says{Chad} I ikke dataloger, ved sgu ikke hvad I er, men det ikke dataloger. 
\says{Fy2} Jo da selvfølgelig er vi det! Vi har altså også kodet AD... og bestået Scratch.. og printet python i C... uuh den compiler driller også hele tiden.
\says{Chad} Afslut denne her sætning; Rigtige træer vokser...
\says{Fy3} .. altså de vokser vokser vel alle mulige steder.
\scene{Chad skyder Fy3}
\says{Fy2} Nej.. stop.. vent.. ..øhh.. var han fysiker.. eh.. godt du skød ham
\says{Chad} Jeg er ikke færdig med dig. Tjener!
\scene{vinker tjeneren hen, der kommer med to glas}
\says{Chad} Bevis at du er datalog, hvilken af disse er en cola?
\says{Fy2} Okay okay
\scene{Fy2 prøver begge}
\says{Fy2} øhhh.. Denne her!
\scene{Chad skyder Fy2}
\says{Fy1} Hvad! Var det forkert?
\says{Chad} Ha! Det var et trickspørgsmål. Det var begge to Fernet!
\scene{Chad peger pistolen mod Fy2} 
\says{Chad} Så er der kun dig tilbage! Hvilket distro bruger du?
\scene{Fy2 tydeligt nervøs}
\says{Fy2} Distro? altså distribution. Altså jeg kan godt lide Gauss!
\says{Chad} Du er det eneste der er farligere end en fysiker. Da du er det eneste som truer min jobsikkerhed, en ML'er. Der er kun én straf der er hård nok for sådan nogle MLere som dig. Jeg har her en nøglebæreransøgning.. med dit navn på..
\says{Fy2} Nej vent.. jeg er altså fysiker!
\says{Chad} Godt forsøgt, ses bag baren!
\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
