\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{Matematisk Bevist Høfeberkur}
\author{Lukas Schilling}

\begin{document}
\maketitle
\begin{roles}
\role{Of1}[Marcus] 
\role{Of2}[Filippa]
\role{Of3}[Lotte]
\role{Sæ}[Asger] sælger
\role{X}[Elbo]
\end{roles} 

\section*{Noter}
Her kan man skrive eventuelle noter 

\begin{props}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}



\begin{sketch}
\scene{lys op}
\says{Sæ} Har du høfeber? Begynder din næse at løbe, så snart foråret rammer? Eller måske bliver du alt for let solskollet?
\says{Of1} Ej ja, det er lige præcis mig!
\says{Sæ}Jamen, så har jeg en løsning på netop dine problemer.
\says{Sæ}Bliv datalog!
\says{Sæ}Som datalog behøver du aldrig mere at røre græs. Så er det slut med feber hele foråret, og slut med at bruge hele SU’en på solcreme.
\says{Of2}Før jeg var datalog kunne jeg knap nok gå udenfor uden at snøfte. Vinteren var for kold, sommeren var for varm. Men nu er det slet ikke et problem, for med min smart heater i mit hjem, er mit rum altid perfekt tempereret, og hvis jeg nogensinde begynder at fryse, så kan jeg bare køre nogle af mine Machine Learning afleveringer.
\says{Of3}Før havde jeg problemer med social angst og at tale med folk, men nu når jeg er datalog, så behøver jeg slet ikke at tale med nogen! Jeg går ikke længere til dagligt, og frygter, at skulle få en kønssygdom. De kondomer jeg købte før studiestart er udløbet, og jeg har slet ikke skulle bekymrer mig om at købe nogle nye!
\says{Sæ} Ja, kan du høre det? Det lyden, af netop lige præcist akkurat dine problemer der bliver løst.
\says{Of1}Ej det lyder næsten for godt til at være sandt jo! Og der er slet ikke nogen bivirkninger???
\says{Sæ}Haha bivirkninger? Altså hvis du tæller god løn, spændende jobmuligheder, 
\scene{Sæ begynder at tale meget hurtigt}
\says{Sæ}Stress, hårtab, vægtøgning, karpaltunnelsyndrom, og at bruge 5 år på en bachelor 
\scene{Tilbage til normalt tempo}
\says{Sæ}som bivirkninger.
\says{Of1}
Hvor melder jeg mig ind?!
\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
