\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{PGP-Sketchen}
\author{Forfatter(e)}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Or}[Morten] Orla
\role{Su}[Lotte] Support
\role{X}[Arinbjörn] 
\role{N}[Filippa]
\role{N}[Jeppe]


\end{roles} 

\section*{Noter}
kravlende ind i løbet af sketchen til Orla, og han klapper den lige og siger "ikke nu, Jon".

\begin{props}
\prop{Kuglepen med lyserød fjerkvast}
%\prop{Nudelkop + elkedel (for at vise der er gået 2 min)}
\prop{laptop til EDB support}
\prop{Mekanisk keyboard der larmer (spørg Noah)}
\prop{Stol + skrivebord}
\prop{Headset (ikke mikrofon)}
\prop{Gammel telefon til Orla}
\end{props}



\begin{sketch}
\scene{lys op}

\says{Supp} Ja goddag du taler med Lise fra edb-Support
\says{Orla} Ja goddag du taler med Orla Mokadisius BrøndBerg fra OVERRIDE CONSULTING A/S
\says{Supp} Det var sgu da et mærkeligt navn
\scene{akavet pause}
\says{Orla} Tjah, jeg ville egentlig også helst have haft noget på dansk, men det er ikke det, jeg vil klage over---i dag: jeg har mistet adgangen til mit cloud drav. Kunne du ikke lige hjælpe mig?
\says{Supp} Jo naturligvis, jeg skal bare lige have din PGP signatur først
\says{Orla} Undskyld hvad?
% \says{Supp} Du ved jo nok at der har været mange AI’s der kan gengive stemmer meget præcist, og jeg skal sikre mig du ikke er en AI der prøver at lave et phishing angreb.
\says{Supp} Ja din PGP signatur: den unikke streng som jeg sammen med din offentlige nøgle kan bruge til at bekræfte din identitet med. (PGP er det specifikke enkrypteringsprogram udviklet af Phil Zimmermann i 1991 [afbrydes])
\says{Orla} Jaja, alle ved sgu da hvad en PGP-nøgle er! Jeg er jo ikke fysiker, \emph{*fnys*}... PGP nøgler er MINDST 512 bytes lange, så hvis jeg siger 4 tegn i sekundet, så kommer det til at tage 2 minutter og 10 sekunder at sige hele strengen!
\says{Supp} ... Ja obvi? Jeg har jo altså ikke hele dagen, kom så med den.
\says{Orla} Jamen ok så:
\says{Orla} PoPDM
\says{Supp} Ugh, stop. Sådan starter en PGP nøgle altså ikke.
\says{Orla} ... Det mener du ikke... Fem gange streg, BEGIN PGP SIG---
\says{Supp} Altså, mener du, fem gange-tegn og så en streg?
\says{Orla}[frustreret] STREG STREG STREG STREG STREG BEGIN PGP SIGNATURE STREG STREG STREG STREG STREG ...
%\says{Supp} Er det med eller uden mellemrum?
%\says{Orla} Med! STREG STREG STREG STREG STREG BEGIN MELLEMRUM PGP MELLEMRUM SIGNATURE STREG STREG STREG STREG STREG ...
\says{Supp} ... Ja?
\says{Orla} DmaPoP
\says{Supp} Ja, altså, nu hørte jeg jo et o. Det er bare fordi, er det stort eller lille o? Jeg har hørt at O-notationen er ret vigtig.
\says{Orla} Lille o! Er det så ikke vigtigt med alle de andre karakterer også?
\says{Supp} Tjoo... Ja, du må gerne starte forfra.
\says{Orla} Stort D, lille m, lille a, Stort P, lille o, lille p
\says{Supp} Ej altså, nu bliver jeg nødt til at stoppe dig!
\says{Supp} Ej, det jo bare fordi jeg bliver sådan helt forvirret, når du siger \textit{stort} og \textit{lille}. Jeg ved jo altså ikke om det \textit{er} i strengen eller hvad. Så kan du ikke gøre det lidt mere tydeligt om det er stort eller lille bogstav -- bare sådan uden at sige det?
%\says{Supp} Du bliver nødt til at gengive det, PRÆCIST!
\says{Orla} AHVA? Skal jeg hviske og råbe bogstaverne eller hvad vil du have mig til?!
\says{Supp} Ja, det gør vores andre kunder jo.
% OCaml?
\says{Orla} Åh Naur...
\scene{Han siger alle tegn højt}
 \says{Orla} STREG STREG STREG STREG STREG BEGIN PGP SIGNATURE STREG STREG STREG STREG
DMAPoPSU ADADAD QCr0KKUrUG /dnur p=
%\says{Supp} Ej er det en lille skråstreg? Ej, hvor nuttet!
%\says{Orla} Hvad alverden det er der ikke noget der hedder.
%\says{Supp}[rømmer sig] Men hvilken vej vender den?
%\says{Orla} Hvad?
%\says{Supp} Ja altså skråstregen
%\says{Orla} Åh, CAML.
%\scene{stor indånding}
%\says{Orla} LINJESKIFT
%oCoAoOuqpRqEzr4kOkQqHR...
\scene{AV: 2 minutes later}
\scene{Person i Scratch-katkostume er kommet ind og lagt sig på Orlas skød.}
\scene{AV: Tetristårn er blevet højt. Support taber i tetris, hun er frustreret.}
\says{Orla}[stakåndet] ...np69mnmGT 4201337skål
\scene{pause}
\says{Supp} Hallo?
\says{Orla} Ja, hallo hallo?
\says{Supp} Hvaa har du glemt resten?
\says{Orla} Jeg er altså færdig
\says{Supp} Du skal lige afslutte din signatur
\says{Orla} Ej det mener du ikke!!
STREG STREG STREG STREG STREG END PGP SIGNATURE STREG STREG STREG STREG STREG
\says{Supp} Ja, det stemmer jo overens med det jeg har her. Hvad var det som du skulle have hjælp til igen?
\says{Orla} Jeg skal have adgang til mit cloud drav.
\says{Supp} Nårh, cloud drevet! Jamen, der skal du jo slet ikke bruge PGP nøglen, der er vi gået over til MIT ID!

\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}

-----BEGIN PGP SIGNATURE-----
DMAPoPSU ADADAD QCr0KKUrUG /dnur p=
np69mnmGT 4201337skål
