\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1985}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Blå Nykøbing}
\author{HVO, CE, KB, FSS, KHH}
\melody{``Rap jul''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{M}[Står ikke] Maarum
\role{FF}[Står ikke] Faxe Fad
\role{B}[Står ikke, nok FSS] Blå Nykøbing

% Er med i oversigt over numre men ikke i beskrivelsen af nummeret.
%\role{S}[FSS] Sanger
%\role{A}[KM] Andet
%\role{A}[HHA] Andet
%\role{A}[KHH] Andet
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{tæppet er for}

\says{M} Det var dog en gloende hede her er idag

\says{B} Ja, det tegner til en hel masakre.

\scene{tæppe fra}

\says{FF} Argghhh, ja se bare der.. \act{peger ud mod en øldrikkende
  publikummer} \underline{der} ryger min tante Olga!!!

\says{B} Åh, nu skal du ikke ta' det så tungt. I aften er det vist mest gået ud
over vores røde venner fra frankrig/spanien.

\says{M} I snakker som I har forstand til -- vi skal alle samme vej. Men
gudskelove er alle jo så alkoholiske her, så det varer nok længe før
\underline{jeg} mister knoppen!

\says{FF} Se hvor de nyder det, satans øllibaler, ..og der ryger fætter Sigurd!
Det er dog også forandet med den ølstrejke. De forenede er nogle tøsedrenge.

\says{B} Shhh, der kommer nogen!

\scene{alle stivner i en halvcirkel,}

\scene{lyden af mønt, rotation af flasker, exit Maarum}

\scene{lyden af optræk, kluk kluk}

\says{B + FF} Always look at the brigt side of life

\scene{lyden af et -BØVS-}

\says{FF} Jeg holder det ikke ud! NU er det min tur næste gang! Jeg vil ikke
dø...! Hvad vil ike min gamle mor Nikoline sige, hun kan leve længe endnu oppe
på tredje. Og hvad med den labre lille Light jeg flirtede med i sidste uge?????

\scene{FF hensynker i melankoli}

\scene{trækkeproceduren gentages}

\says{FF} HJÆLP!

\says{B} \act{holder sige for ørene, -- der lyder et knæk... FF's hoved kommer
  dupmende ind på scenen} Stakkels pige, --det er grusomt at ende sine dage med
at knække halsen på den måde!

-- Så, nu er \underline{jeg} den næste. Men nu er alle vennerne væk! Jeg må tage
mig sammen. I er nu også strenge, sådan at misbruge os, bare fordi I har magten!
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{B}%
Se kantinen fra en blå's synspunkt
tror I det hele flasker sig?
bare af med knappen
og ned i suppen
sådan er der no'n der tømmer mig.
Alle går og får en lille fjer på
osse i hof og grøn og fad
selv de lyse de kan gå an
men går sgu' ikke med vand.

Uden om mig er der automater
det hele kører rundt for mig
der er dejlig kølig'
og mange øl i
og vi skal ale samme vej.
Når jeg hører at en mønt den falder
tænker jeg ``bar' det ik' er mig''.
Det' det ikke blevet endnu
men en dag så sker det vel, uhhh.

Vi fra Falster er i sær-klasse
os kan du altid stole på.
Ikke som de lette
nej, etikette det har man vel når man er blå.
de drøner rundt og taber os
og så tørres vi op med en klud
jeg ku' aldrig drikke en stud.

\scene{-øltrækkeprocedure-}

\says{B} Så er nu NU gamle dreng!!! (suk) \act{exit B}

\scene{-trækkes op i kulissen-}

\says{Ølstemme} Det \underline{er} nu fedt med en blå
\end{song}

\end{document}
