\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1985}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Studentens tilbagetog}
\author{Pia, Lars, Charlotte, Vilmar}
\melody{Melodi}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[PK] Sanger med tøj
\role{K0}[KB] Kor med en stor T-shirt
\role{K1}[MMJ] Kor med en stor T-shirt

% Er med i oversigt over numre men ikke i beskrivelsen af nummeret.
%\role{A}[JM] Andet
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Høj barstol}[]
\prop{Bord}[]
\prop{Stol}[]
\prop{Stor legetøjsbil}[]
\prop{Hus}[]
\prop{1 stk. wienerbrød i snor!!}[]
\prop{Bøger}[]
\prop{Printerpapir}[]
\prop{Eksamensbevis}[]
\prop{Mappe}[]
\prop{Pilleglas stort}[]
\prop{STOR skraldespand}[]
\prop{Rødt kort}[]
\end{props}


\scene{Bagtæppe: Intet!!}

\begin{song}
  \scene{Hagesmæk, T-shirt, korte bukser. Et stk. wienerbrød om halsen!! Når Tage er påklædt sier han goddag til koret.}

\sings{S}%
Her er en sang om en fyr der hed Tage
det ham man møder hver dag på sin vej
når man skal ind og ha kaffe og kage
i kantinen, så det ham der siger hej

Det sku være så godt og så det faktisk skidt

\scene{Påklædning som i vers 1. En del bøger og flere meter printerpapir. Tage roder i papirer og bladre i bøgerne.}

\sings{S}%
Han gik til kurser to gange om ugen
og samled timer og læste med flid
Dernæst begyndte han på sit speciale
og blev færdig næsten på normeret tid

Det sku være så godt og så det faktisk skidt

\scene{Stort eksamensbevis, tager jakkeset på og en mappe i hånden .Hilser pænt på koret. Tager bil og hus frem og sætter det på bordet. Smider bøgersamt papir ud.}

\sings{S}%
Han fik eksamen med gode papierer
og tænkte, her ja her går det godt
jeg søger arbejdeude i byen
for mig der sir det bare blip båt
og gud hvor går det godt,
men så er det faktisk sikdt.

\scene{STORT glas nervepiller. Spiser mange nervepiller. Slipset sidder skævt, åbner de øverste knapper i skjorten og har et stresset udsende.}

\sings{S}%
Men lille tage han trives slet ikke
han vil tilbage til DIKU igen
for al den hygge han havde sig ventet
den er ikke der hvor han er kommet hen

Det sku være så godt og så er det faktisk skidt

\scene{Nevrepiller, slpis, skjorte, jakke, bil og hus smides ud}

\sings{S}%
Han må tilbage og de tmed det samme
for han savner jo sit institut
hans kariere der ude i livet
ja nu skal det fanden-tage mig være slut.

Det sku være så godt og så det faktisk skidt

\scene{Tager en mure-skjorte på smider hus og bil ud. Giver Pia det røde kort}

\sings{S}%
Så vores Tage han søger om penge
for at bli' kandidat stipendiat
og han afhænder bilen og huset
og sin kone, for at gå i sølibat
Det så trist det trist siger de.

\sings{S}%
Det var en sang om en fyr der hed Tage
det ham man møder hver dag på sin vej
når man skal ind og ha kaffe og kage
i kantinen, så det ham der siger
blip båt og gud hvor går det godt
her er hvad jeg skal ha' af både
stort og småt.
\end{song}

\end{document}
