\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKURevy}
\revyyear{2015}
\version{1.1}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Bruger vi ML?}
\author{Troels, Phillip}
\melody{Drengene fra Angora: ``Har jeg bildæk?''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Peter] Studerende/forsanger
  \role{A1}[Ejnar] Idiotgruppemedlem 1
  \role{A2}[Spectrum] Idiotgruppemedlem 2
  \role{B1}[Mia] Klogt gruppemedlem 1
  \role{B2}[Caro] Klogt gruppemedlem 2
  \role{I}[Arinbjörn] Instruktor
  \role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{3 blodige knive}
\end{props}

"(ord)" betyder at der skal synges noget på en tone/stavelse, som
\textit{ikke} forekommer i originalen "(-)" betyder at der
eksisterer en tone/stavelse i originalen, som der \textit{ikke} skal
synges på Bindestreger i et ord, f.eks. "ar-ki-me-des", betyder at
det er meningen at ordet skal udtales eksplicit / hakkes op på en
mærkelig måde

\begin{song}
  \sings{S}
  (Jeg) skulle have førsteårsprojekt
  Fandt mig en gruppe og sku' til at vis' mit intellekt

  (-) Fremlagde design og gik i lag
  med 'fun' og høj'reordensfunktorer da Ejnar sag':

  \sings{A1}
  "(Hvor)dan nedarves funktorens try-catch-try?"
  "Hvilket interface?"
  \sings{S}
  og dertil svared' jeg:

  Gutter, der er noget som jeg ik' forstår
  Vi må kun brug' sprog som vi har lært i år... \says{S}[talt] såeh...

\sings{S}
  Bru'r vi ML?
  Jeg (mener), koder vi det selv?

  \sings{A1+A2}
  (-) Nej, vi bruger Java, og en hel del XML

  \sings{S}
  \act{Til gruppen}
  Men hvad med rekursion?
  \act{Synger og hæver knyttet næve mod himlen}
  (Det' et) krav for min vision!

  \sings{A1+A2}
  Nej, det ka' ingen hitte ud af, det er ren fiktion

  \says{A2}[talt] Installér Eclipse...

  \sings{S}
  Der skulle programmeres i en fart
  (Med) boilerplate i Java - det var ikke rart!
  Man sku' selv erklære typerne, helt uden inferens
  (-) Hver(ken) pattern-matching eller høj'reordens-dominans.

  Jeg hev gutterne med ind på IRC
  og skrev: "SML, det bør vi kode i!"

  Brug nu ML!
  Lad os kod' det selv!

  \sings{A1+A2}
  Nej, vi holder os til Java, det er vores valg!

  \sings{S}
  (-) Som (-) sprog er det defekt!
  Ik(ke) alt er et objekt!

  \sings{A1+A2}
  (Men) der er mange libraries, så hvorfor kod' det selv?

  \says{A2}[talt] Skriv rapport i stedet...

  \scene{Dialog-mellemspil - ikke ændret}

  \scene{I kommer ind på scenen.}

  \says{S} Må jeg ikke nok skifte til en anden gruppe?
  \says{I} Nej, man må kun skifte gruppe hvis ens nuværende dropper ud.
  \says{S} Men de koder Java!
  \says{I} Jeg er ligeglad!
  \scene{S myrder A1 og A2}
  \says{I} Hov, du har vist brug for en ny gruppe, og de her har kun to medlemmer.
  \says{S}[aggressiv] HVAD KODER I?!
  \says{B1} Hej, vi bruger ML.
  \says{S} Hvad sagde du?
  \says{B2} Hun sagde vi bruger ML.

  (I forlader scenen, Sang genoptages.)

  \sings{S+B1+B2}
  Vi brug'r ML!
  Ko-der det hele selv!
  Start du din Emacs op, kom her, og kod lidt funktionelt

  SML, naturligvis!
  \act{S fremhæver ligene med armen}
  (Om)end det har en mensk'lig pris!
  \act{S+B1+B2 hæver blodige knive}
  Ja, vi myrder gerne for at undgå Java-pis!

  (-) Slut med klas(se)hierarki!
  Vi har objekt-apati!
  Ud med klasser, væk med kode-bu-re-au-krati

  Kod S M L!

  Kod S M L!

  \sings{S}
  Ja halerekursion har vundet al min affektion

  Kod S M L!

  Kod S M L!

  \sings{S}
  Ja halerekursion har vundet al min affektion

  Kod S M L!

  \act{talt}Kun S M L

\end{song}

\end{document}
