\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Cloud Computing}
\author{Bette-Mikkel, Troels, Brainfuck, Lea}
\melody{Bjarne Liller: ``Knap en bajer op''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{W}[Andreas] Smart webudvikler
\role{O0}[Spectrum] Syngende operatør
\role{O1}[Arinbjörn] Syngende operatør
\role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}
  \says{W} Hej, operatør, min nye hjemmeside kører sgu' lidt langsomt.
  Kan du gøre noget ved det?

  \says{O0} Altså... du laver jo 200 fulde databasescanninger for hver
  side, og du bruger en hel masse bubblesort, så jeg tror det bedste
  er...

  \says{W}[afbryder] Hov!  Jeg ved lige hvordan vi får sat fart på!

  \scene{Hornmusikken spiller op.}
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{W}
Sæt én server op
Sæt to server' op
Sæt hellere tre, næ jeg får en idé
Sæt fire op!
\end{song}

\begin{sketch}
\scene{O1 kommer hen.}

\says{O1} Den er altså stadigvæk ikke så hurtig.
\says{O0} Måske ku' du optimere koden lidt...
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{W}
Stil fem server' op
Stil seks server' op
I tror det er lyv, men det kræver nok syv
Stil otte op

\sings{W} For hvad er værst på nettet
\sings{O0+O1} Lang svartid
\sings{W} Nå, det havde I gættet?
\sings{O0+O1} Lang svartid

\sings{W}
Læg ni server' op
Læg ti server' op
Gør elleve kold, i racket kommer tolv
Læg tretten op
\end{song}

\begin{sketch}
\scene{Hornmusiksolo.}

\says{O0} Naj!  Nu kører det lidt hurtigere.
\says{O1} Ja, men den er stadigvæk lidt sløv...
\says{W} Ja, for vi skal sgu' da bruge endnu flere!
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{W}
Start fjorten op
Start femten op
Værs'go at skyl, når (-) bufferen er fyldt
Start seksten op

Put sytten op
Put atten op
Det kilder i min krop, når en server starter op
Put nitten op

\sings{W}
For hvad er værst på nettet
\sings{O0+O1}
Lang svartid
\sings{W}
Nå, det havde I gættet?
\sings{O0+O1}
Lang svartid

\sings{W}
Sæt tyve op
Sæt tyve op
Vi holder her, vi ka' altid få lidt fler'
Sæt tyve op
\end{song}

\end{document}
