\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Grammatik på speed}
\author{Mia, Ejnar}
\melody{Klumben: ``Nede med koldskål''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Jenny] Nazistsanger
\role{S2}[Mia] Nazistsanger
\role{T}[Troels] Himself
\role{X}[Klaes] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{T er på scenen med nogle papirer/datamat i hånden.}

\says{T} Hvordan \textit{helvede} er det I skriver elektropost
nutildags?  Topposting, citering af signaturer, HTML-post,
maltraktering af den citerede tekst!  Det er Roms sidste dage!  Jeg
troede at datalogien havde en chance, havde \textit{nogen} skønhed,
men \textit{I} har med jeres groteske citeringsskik ødelagt
\textit{alt} det sande, det smukke og det gode ved elektropost, og
derfor verden som helhed.  Et Internet med så meget topposting, med så
ubeskåren citering, er forgiftet jord, og her kan frihedens og
sandhedens afgrøder aldrig få næring.  Det er \textit{jer} der har
ødelagt det med jeres gennemførte uduelighed og totale ringeagt for
god elektropost-etikette.

\scene{S1+S2 Kommer ind.}
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{S1+2}
Tegnsætning, baby!

Der er noget galt i din elektropost
Lidt grammatik, det er et must

\sings{S1} Du ska' ku' din kasus
\sings{S2} Vi ka' lær' dig kasus

\sings{S1} Der er intet værre end (en) post i top
\sings{S2} Og komma, når du mener .(STOP)
\sings{S1+2} Vi er nede med kasus
\sings{S1+2} Du skal ned med kasus

\sings{S2} Et fejlet nutids-r
\sings{S2} Det gør min læsning svær
\sings{S1} Rabler du om "software"
\sings{S1+2} Si'r vi genaflevér'!

\sings{S1} For det er ik' angelsaksisk
\sings{S1} Kald det 'programmel'
\sings{S1+2} Og skråt det der HTML
\sings{S2} Her ka' du ik' fratilmelde
\sings{S2} Ny skinke hver dag
\sings{S1+2} Og du kan ik' fortryde det nu, \act{kun S2} ha!

%\scene{D bliver smidt ud as scenenog S1+S2 går i det vilde fest-mode.}

\sings{S1}
Hey yo, min' verber er for lange
For jeg har drukket og måske få't lidt for mange
\sings{S2} Af genstande i genitiv
\sings{S1} Med det objektsprædikat er jeg så fuld som jeg ka' bli-iv, ye-ah

\scene{S2 har en datamat.}

\sings{S2}
Nu skal der skinkes, på med greltegnslåsen:
"SIG FASTPLADELAGER ELLER FÅ ET LOS I MÅSEN!"
\sings{S1} Retstavningsetik skal vi nok lære dem
\sings{S2} "VI' TIL FEST MED PARTICIPIER OG TA'R ALDRIG HJEM!"

\sings{S1}
Ta'r på Git-Hub
Min slack er i top
Det rene NOP-NOP
\sings{S2} Jeg tænder på din' fremmedord S1:FUCK FUCK!
\sings{S2} Kan aldrig få grammatik nok-nok
\sings{S1} Yo!

\scene{S1+2 kigger på Troels' skærm og den mail, han lige har skrevet.}
\sings{S1+2}
Analyserer - serer
Krydser, boller og lidt streger, streger
De fleste røde, og de peger, peger
På dine små fejl, så nu dør du ved plejl!
\scene{S1+2 slår Troels ihjel her med en plejl.}

\sings{S1} Der er intet bedre end akkusativ
\sings{S2} Og genstandsled når jeg er stiv
\sings{S1+2} Vi er nede med kasus
\sings{S1+2} I skal ned med kasus \act{taler til publikum da alle på scenen er blevet slået ihjel}

\sings{S1} Der er intet bedre end akkusativ
\sings{S2} Og genstandsled når jeg er stiv
\sings{S1+2} Vi er nede med kasus
\sings{S1+2} I skal ned med kasus \act{taler til publikum da alle på scenen er blevet slået ihjel}

\sings{S2}
For jeg har altid været bedre til bøjningsform
De der ord vælter ud af mig, ja som en storm
Vi doper med præsens nu, den hele lange dag
Kun en præposition er det der er tilbag'

\sings{S1}
Og jeg ka' høre den, den ordbog har det vilde mix
Det både præ- og suf-, for jeg altid på det -fix
(-)Hallucinerer, ser skinke i mit sprog
Modus bringer mine stavelser i kog

\sings{S1+2}
Når vi i pluralis, straffer vi i parallel
\sings{S1} Men du' singularis (-) græder for dig selv
\sings{S2} Det er optativt, så tag et hiv
\sings{S1+2} For når vi retter syntaks er vi den go' superlati-i-iv

\scene{Tanken her er at de flirter med nogle enkelte publikummer - hvis man vil have den bredere, kan man ændre "du" til "I".}
\sings{S1+2} 
Du får nul-nul
Kryb ned på det gulv
Kys vores sål-sål
Du burde ristes sagte over bål-bål
Citeringsdiktatur er vores mål-mål
Yo!

Du skriver forkert, forkert
Habe es für Sie korrigiert, ekspert 
\act{peger på sig selv ved sidste ord, indsæt poseren}
Så prøv igen, vær ikke genert, genert
Står livet dig kært
Så får du det lært!

\sings{S1+2}
Der er intet bedre end akkusativ
Og genstandsled når jeg er stiv
Vi er nede med kasus
I skal ned med kasus
YO!

\end{song}

\end{document}
