\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Ikke Mere ML}
\author{Maya}
\melody{Les Mis\'erables: ``Empty Chairs at Empty Tables''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Arinbjörn] DIKUfant
\role{X}[Bette-Mikkel] Instruktør
\role{R0}[Brainfuck] Rus
\role{R1}[Brandt] Rus
\role{V0}[Niels] Vimpel
\role{V1}[Maya] Vimpel
\role{V2}[Bette-Mikkel] Vimpel
\role{V3}[Caro] Vimpel
\role{ML}[Mia] ML
\role{F}[Klaes] F\#
\role{Z}[Helene] Zorro
\end{roles}
\begin{props}
\prop{Heil}
\end{props}
\begin{song}
 \scene{S står midt på scenen, og træder langsomt frem mod publikum, mens han synger først strofe. 
I løbet af første strofe bærer P0-P1 et bord med pappedatamater på ind i venstre side af scenen}

  \sings{S} 
    Når en rus sku' lær' at kode
    Helt fra bunden, eller ej
    Så var ML altid sproget
    Som ku' gør' ham stærk og sej
\scene{Sekundært spot på P0-P1, som sidder ved bordet og skriver aflevering}
\clearpage
  \sings{S} 
    Det var sproget der ku' teste
    Russers vilje, mod og held
    Her på IP kan man lære
    Om at kode alting selv
\scene{Sekundære spot slukker, R0-R1 bærer i stilhed bordet ud af scenen}
\scene{Fra bagtæppet kommer V0-V3 frem, som danser en dramatisk vimpel-koreografi rundt på scenen. Det vigtigt de bruger hele scenen, for ikke at "kvæle" S}
\scene{Scenen bades i \$farve lys,}    
  \sings{S} 
    Vi har skrevet mange linjer
    Fyldt med map og head og tail
    Og vi lærte om funktorer
    Og halerekursion
    Og når man så har brug for hjælp
    Så spø'r man i kantinen
    Folk vil altid hjælpe med
    ML
\scene{Vimpelfolk forsvinder ud bag scenen, bagtæppet lukkes for. Der er fortsat spot på S. I venstre scene kommer ML og F, som er klædt i hhv. rødt, gult og sort (SML-bogen), og lækkert blåt tøj.
Scenelyset skal være i rødlige/nostalgiske farver. Der skal være spot på S, og på ML og F, som danser en dramatisk vals}
\clearpage
  \sings{S} 
    Det bli'r bare ik' det samme
    Når vi koder i F\#
    Jeg vil savne ML's ynde
    ML's mangler gør mig skarp
    
\scene{I løbet af dansen, får P7 overtaget magten.}    
 \sings{S} 
    Microsoft har taget magten
    DIKU koder nu .NET
    Før var ML altid sproget
    Der ku' gør' opgaven let

    Det' farvel, ML
    Velkommen
    Til den nye storhedstid
    I F\# skal vi nu kode
    Ikke mere i ML
\scene{Når S har sunget færdig, kigger S ud i horisonten med armene ned langs siden.
Scenelyset blænder først op til hvidt, for så at fade til (lækkert) lyseblåt, og så ud}

\end{song}

\end{document}

