\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Der skal kigges på versefødderne}

\title{Kigger på min bajer}
\author{Niels, Troels}
\melody{Bon Jovi: ``Livin' on a prayer''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Caro] VILDT NICE sanger
\role{Ø}[Arinbjörn] Øl skøge
\role{B}[Nanna] Bartender
\role{C0}[Jenny] Cafeen? gænger
\role{C1}[Brandt] Cafeen? gænger
\role{C2}[Sebastian] Cafeen? gænger
\role{X}[Klaes] Instruktør
\role{Z}[Helene] Zorro
\end{roles}

Sangeren sidder og fester på Caféen med sine venner.  En pige sidder
på skødet af ham.  Det går ret godt!  Så bunder han sin GT, hvorefter
han går op til baren og køber en ny.  Her kommer han "= skræk og
rædsel "= i sin fuldskab til at tage en GRØN i stedet!  Da han vakler
tilbage til bordet forsvinder hans venner og pigen skubber ham væk.
Som altid, når man bliver afvist i Caféen?, går han fluks i gang med
at synge på melodien til Bon Jovi's rock-evergreen "`Livin' on a
Prayer"'.

\begin{song}
\scene{Et stykke inde i sangen kommer alle ind og joiner.}

\sings{S}
Vennerne er plus'li' ik' her
Pigen sendt' mig væk
De vil ik' feste... mere
Ik' mere

Er det måske no't jeg har sagt?
No't jeg har gjort?
Sagde jeg din kode er lort?
Er lort?

Var det no't jeg gjord' da min bajer var tom?
Sku' jeg købe cider, eller cola og rom?
Jeg fik min flaske, og nu er jeg ensom

Hvorfor er I ond'?

Ååh nej, de ka' ik li' mig
Ååh nej, kigger på min bajer
Flasken (er) grøn, er ik' som den plejer
Ååh nej, kigger på min bajer

Drak de sidste dråber af øllen
Plus'li var den tom
Var det ik' mig som købte...
En ny øl?

Sku' jeg ha' købt en omgang til jer?
Er det der vi er?
Hvad gjorde jeg forkert?
Forkert?

Sig om jeg lugter, hvis det er sandt
Forstår det ikke, har ikke forstand.
Al denne klagen, gør mig en tørstig mand

(Musikken stopper - drikker - musikken starter igen)

Det smag'r jo af vand!

Ååh nej, de ka' ik li' mig
Ååh nej, kigger på min bajer
Flasken (er) grøn, er ik' som den plejer
Ååh nej, kigger på min bajer

Det' sgu' ik' min bajer

(Gåååååår nu) op til baren, skal være fuld!
Slut med de grønne, vil ha' mig en guld!

(Han får en guldøl, og alle kan lide ham igen!)

Ååh ja, jeg fik en GT
Ååh ja, kigger på min bajer
Flasken (er) guld, præcis som den plejer
SKÅÅÅL, kigger på min bajer
Ååh, nu ka' de li' mig
Ååh ja, kigger på min bajer
Fik GT, min aften er reddet
Ååh, kigger på min bajer
Ååååh...
\end{song}

\end{document}

