\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{1.2}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kan du lide punktfri kode?}
\author{Sebastian, Troels}
\melody{Poul Reichhardt: ``Er du dus med himlens fugle''}
% http://youtu.be/0YmKTucvmDA

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{H0}[Andreas] Haskell-entusiast 
\role{H1}[Ejnar] Haskell-entusiast 
\role{X}[Nana] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\scene{Sangerne skal fordele versene imellem sig.}

   \sings{H1} Kan du lide punktfri kode og rekursion på træer
              ser du også en fordel, i ting der ej muterer?
   \sings{H0} Kan du bruge stærke typer og ikke blive tvær?
              så synes jeg at det er Haskell du skal ta' og lære

   \sings{H1} Et heltal! \sings{H0} En liste!
   \sings{H1} En Maybe af en Char!
   \sings{H0} En Either! \sings{H1} En tupel!
   \sings{H0} Ja, la' mig nu forklar!

   \sings{H0} Kan du lide punktfri kode og rekursion på træer
              så synes jeg at Haskell er -- sproget du sku' tage og lære

   \sings{H1} Du dovne sprog! Med dine lister!
              Uendelig-heden den frister!
   \sings{H0} Hvorfor begrænse sig?
              Har du det som jeg?

   \sings{H1} Kan du li' at skrive papers for at dokumentere?
   \sings{H0} giver det dig stor glæde, at abstrahere mer'?
   \sings{H1} Kan du kode med monader og ikke blive tvær?
   \sings{H0} så synes jeg at det er Haskell du skal ta' og lære

   \sings{H1} Med fmap! Og mapM!
   \sings{H0} Alting det mapper jeg!
   \sings{H1} Og foldl! Og foldr!
   \sings{H0} Foldable er for sej!

   \sings{H1} Kan du lide punktfri kode og rekursion på træer
              så synes jeg at Haskell er -- sproget du sku' tage og lære

   \sings{H0} Åh dette sprog! \sings{H1} Åh disse typer!
   \sings{H0} I teori, jeg mig fordyber!
   \sings{H1} (En) kategori for sig,
   \sings{H0} Jeg siger til dig\ldots

   \sings{H1} Ta'r du glæde i en Arrow \sings{H0} og andre algebra'r?
   \sings{H1} Er din kode korter' end den type som den har?
   \sings{H0} Kan læse kod' med linser, \sings{H1} og selv tilføje flere?
   \sings{H0} så synes jeg at det er Haskell du skal ta' og lære

   \sings{H1} En Funktor! \sings{H0} En Monoid!
   \sings{H1} Og ikke at forglem'
\sings{H0+H1} En zygo-histomo-
              pre-pro-morfis-em!
% Jeg forstår ikke farverne her og kommentaren.

\sings{H0+H1} Kan du lide punktfri kode og rekursion på træer
              så synes jeg at Haskell er -- sproget du sku' tage og lære

\end{song}

\end{document}

