\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{url}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
\version{1.1}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Bør nazificeres}

\title{Rigtig Kode}
\author{Troels og Lea}
\melody{TV-2: ``Rigtige Mænd''}
% \url{https://www.youtube.com/watch?v=p29E6l60xJQ}
\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Peter] Netop færdig kandidat
  \role{V}[Bette-Mikkel] Specialevejlederen
  \role{P}[Brainfuck] En PhD-studerende
  \role{K}[Klaes] Kapitalen; mand i jakkesæt og slips
  \role{X}[Klaes] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Bamse/dukke med sun T-shirt}[Person der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{S er lige blevet færdig med sit kandidatforsvar.  V kommer over for at
snakke.}

\scene{Musikken går i gang, som den jo gør i sådanne situationer.}

\says{V} Tillykke med kandidatgraden! Hurra Hurra!
\end{sketch}

\begin{song}
  \scene{S synger til publikum; V står og er forvirret over musikken.}

  \sings{S}
  Hva så vil min vejleder spørge
  hva så så, hva så, hva så
  hva så vil han sikkert spørge
  Ska' kode slam på job
  i kapitalens sold
  Og blive ved indtil jeg dør

  \act{V prøver at sige noget, men afbrydes.}

  Jeg har min grad, hør nu, det må være det!
  Specialet færdigt, nu skal jeg være rig

  \scene{V møver sig ind foran; synger første linje til S og resten til publikum.} 

  \sings{V}
  Jeg har et forslag, du sku' ta' dig -- en PhD

  \act{S ryster på hovedet}

  Job og fritid er her balanceret
  Her er koden altid indenteret
  Ikke noget Java, kunde-ønsker til en grænseflade
  Ikke mere tid at spilde

  \scene{K kommer ind med en stor pose penge, S kigger langt efter dem}

  \sings{V}
  Her er Haskell, her er algoritmer
  Her er Knuth og Curry favoritter
  Ikke flere fejlrapporter om en browsergrænseflade
  Ikke mere tid at spilde

  \act{S får besindelsen tilbage og synger svar}

  \sings{S}
  Nej tak må jeg så sige til dig
  Så tak men, nej, nej tak
  Nej tak må jeg helt sikkert sige
  Tre år mere på KU
  Er det du si'r (helt ærligt hvad)
  Tre år med det bureaukra-ti
  
  \scene{V har hentet P under verset før.}
  \scene{P kommer ind på scenen under næste vers.}

  \sings{S}
  Jeg har min grad, hør nu, det må være det!
  Specialet færdigt, nu skal jeg vær' rig
  Jeg lover dig for at jeg aldrig -- bli'r PhD

  \sings{P}
  Job og fritid er her kombineret
  Arbejdstiden ikke defineret
  Ikke flere valg om hvor'n weekenden skal bruges, nej
  Ikke særligt mange penge

  \scene{K kommer ind med stol og mappedatamat.}
  \scene{S går over til K;\@ K giver S hånden, giver ham datamaten og S tager plads. }

  \sings{P}
  Her er Absalon og SCIENCE-IT
  Her er Eduroam -- til tider ikke
  Rette hele dagen, forske hele natten, for jeg har
  Ikke nogen tid at spilde.

  \scene{Mellemspil:}
  \scene{V+P er synligt skuffede. De observerer ham under resten af mellemspillet.}
  \scene{S begynder at kede sig, K holder vagt.}
  \scene{S prøver at rejse sig, men K tager ham på skulderen og skubber ham ned i stolen igen.}
  \scene{S kaster en røgbombe.}
  \scene{V+P sætter bamse i stolen i stedet for S, som er flygtet}
  \scene{K er tilfreds med bamsens kode, så står og smiler og klapper bamsen på hovedet}

  \scene{Herefter er er der fadeout i den oprindelige sang, men vi
    kører videre.}

  \scene{Så er der lutter glade dage og fodboldfest på scenen}

  \sings{S+P+V}
  Job og fritid er her kombineret
  Arbejdstiden ikke defineret
  Ikke noget Java, kunde-ønsker til en grænseflade
  Ikke mere tid skal spildes

  Her er Haskell, her er algoritmer
  Her er Knuth og Curry favoritter
  Ikke flere fejlrapporter om en browsergrænseflade
  Ikke mere tid skal spildes
\end{song}

\end{document}
