\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2015}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2.0}
\eta{$3.5$ min}
\status{Kjol'}

\title{Studievejledningen}
\author{Sebastian og Simon}
\melody{Bullerfnis: ``Løb Samson, Løb''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{K}[Peter] Datalog/Kjolemand
  \role{M}[Bette-Mikkel] Fortæller/Et svin/Some guy
  \role{S0}[Niels] Studerende (statist)
  \role{S1}[Spectrum] Studerende (statist)
  \role{S2}[Caro] Studerende (statist)
  \role{X0}[Klaes] Instruktør
  \role{X1}[Amanda] Bonusinstruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Paryk, feminin, med fiskeline så den kan rykkes af}[]
  \prop{Tylskørt}[]
  \prop{Caféen-bardisk}[]
  \prop{Fez}[]
  \prop{Fysiker-kittel}[]
  \prop{Ølflasker (3--4 stk)}[]
  \prop{Konvolut + brev}[]
  \prop{Fiskestang}[]
\end{props}

\begin{song}
\scene{K, M og S* starter på scenen, M er bag bardisken.}

\sings{K}
Da jeg started' (Da han started')
På DIKU sidste år
Tog jeg kurser (Tog han kurser)
Jeg ikke helt forstår
Rekursioner (rekursioner)
og map og head og tail
Når jeg prøver at forstå det kaster hjernen Fail.

\scene{K lokkes over til Caféen-bardisken af M, og M giver en øl til K.}

\sings{M}
Åh, gå på Caféen? -- læs op en anden dag
gå på Caféen? -- det' godt at slappe af
gå på Caféen? -- og drik dig bankelam
Når du så kommer hjem igen kan du bare kode slam.

\scene{K sætter sin øl på bardisken og træder væk fra Caféen?-setting'en, modtager et brev fra M.}

\sings{K}
Tiden gik så (Tiden gik så)
Og jeg modtog et brev
Inde i brevet (Inde i brevet)
Der var det at de skrev
Jeg var bagud (Han var bagud)
Med 60 ECTS
\act{M dukker sig om bag bardisken}
Men så fik jeg dette råd af en fysiker i fez.
\act{M popper ud iført kittel og fez}

\sings{M} \act{Giver K tylskørt og paryk, som han tager på i løbet af omkvædet.}
Åh, bliv kjolemand -- et let alternativ
bliv kjolemand -- og få et bedre liv
bliv kjolemand -- så er instruktoren rar
For med paryk og skørt af tyl så er hjælpen altid klar.

\scene{S* bliver meget vilde med K, og yderst hjælpsomme}

\scene{I løbet af verset stiller M sig klar med en fiskestang, så han kan rykke parykken af K}
\sings{K}
Med det samme (Med det samme)
Bestod jeg mine fag
Alle hjælper (Alle hjælper)
Når først de ser min bag \act{Struts his stuff.}
Men så skete (Men så skete)
Det utænk'lige for mig
\act{K ``taber'' sin paryk}
Pluds'lig faldt parykken af og alle så min vej.

\scene{S* bliver forargede over at K kun er en kjolemand, og jager ham rundt på scenen.}

\sings{M}
Åh, løb kjolemand -- du' ikk' velkommen mer'
løb kjolemand -- vort studie er for svært
løb kjolemand -- Simone venter dig
\act{K bliver jaget af scenen}
På humaniora har du chancen for at bli' en haj
På humaniora har du chancen for at bli' en haj

\scene{Mikkel twister ud ad gulvet til DUU DUUUU fra band, lys ned når han er ude, PAUSE}

\end{song}

\end{document}
