\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$6$ minutter}
\status{Færdig}
\melody{The Beatles: ``All My Loving'', ``Help!'' \& ``Baby, You Can Drive My Car''}

\title{Min stdout til din stdin}
\author{Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Bo Elling] Lead sang / kor
\role{S2}[Jakob] Lead sang / kor
\role{S3}[Munter] Lead sang / kor

\end{roles}

\scene Skat, jeg koder! (Mel: All my loving)

\begin{song}

\sings{S} Så for den, se der står du
med g-streng, så hva' nu
Vil du ha min krop med i seng?
Jeg skal lig' kode lidt,
men måske lidt i et
kan du få lidt af min "so ein ding".

\sings{S} Ja måske er det skidt me'
min ny' algoritme.
Den gør at jeg rør' ved mig selv
Og så undskyld, hvis jeg
vælger den frem for dig
Nej, du ' ikke helt så speciel.

\sings{S} Skat, jeg koder
Læg dig, lille du
Skat, jeg koder
lige lidt endnu.

\sings{S} Så for den, se der står du
helt nøgen så hva' nu
Det går ikk' så godt, gør det vel?
For min kode er fiks
og langt bedre end sex,
Så i nat må du klare dig selv

\sings{S} Skat, jeg koder
Læg dig, lille du
Skat, jeg koder
lige lidt endnu.

\scene Jeg har solgt min sjæl til kapitalen (mel: Help)

\sings{S} Nu er jeg færdig efter 22 år
og jeg har fået klippet kort og velfriseret hår
Jeg gik og glæd' mig og tænkte, det var fedt
Jeg ville kode sml, men koder sgu' dotnet

\sings{S} Jeg har solgt min sjæl til kapitalen
og jeg prøver virk'li' hårdt at bli' normal, men
hjælp mig ellers går jeg på socialen
Kom nu please, please hjælp mig!

\sings{S} Min nye datamat er faktisk ret speciel
og det der Word er sgu' en rigtig dårlig shell.
Min firefox er blå og jeg tænker "herregud"!
for ved du hvad, den Gentoo her, ser fa'me mærk'lig ud.

\scene Baby, Hva' dit drivprogram? (mel Baby, you can drive my car; gerne i hurtig jazzet udgave med masser af walking basssss. Beatles udgave er lidt kedelig...)

\sings{S} Jeg stod i baren og jeg spillede sej
Hun sag'
"kan du tænde mig?"
Jeg er lidt svær (så'n) at starte op
Og det skal man ku for (at) få min krop

\sings{S} Baby, Hva' dit drivprogram?
Du virker sku' en smule stram
(Så vis mig dog det drivprogram,
der får dig i gang, yeah!

\sings{S} Beepbeep beep beep yeah!

\sings{S} Jeg charmed' tøsen og fik hende med hjem
Hun sag'
"Baby, tror du' jeg ' nem?"
Der' ikk' en knap, som skal trykkes for "Start"
der gør (at) du og jeg, vi skal få det rart.

\sings{S} Baby, Hva' dit drivprogram?
Du virker sku' en smule stram
(Så vis mig dog det drivprogram,
der får dig i gang, yeah!

\end{song}
\end{document}
