\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$6$ minutter}
\status{Færdig}
\melody{Tom Waits: ``Black Rider''}

\title{Det er ikke for sjov (part 1)}
\author{Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Jakob] Sanger
\role{K1}[Amanda] Kor
\role{K2}[Bo Elling] Kor
\role{K3}[Ronni] Kor
\role{K4}[Simon] Kor
\role{K5}[Spectrum] Kor

\end{roles}

\begin{props}
\prop{Kiste (skal fixes)}[Daisy]
\prop{Fiskeline (usynlig line til at Ãbne kisten med}[skal skaffes]
\prop{Bacon}[Bo Elling]
\end{props}
  
\begin{song}

\sings{S} Kom ind og se her på os nørder
vi slipper løs i nat
Man pas nu godt på dig selv, før jeg
går løs på dig, min skat.

\sings{S} Det' mig, du finder på Caféen
badet i gin
og lidt for meg't GT.

\sings{S} Ja, det er galskabens teater
det' sadme ikk' for sjov.

\says{S} Mine damer og herrer. Velkommen til DIKU-revyens rædselskabinet.

\sings{S} (uh-kor fra freaksene)
Jeg kryber frem, når du mindst venter
og pluds'lig står jeg der (ha ha ha)
og taler sort om nørded', og obskur' emner
der ikk' ku' int'resser dig mer.

\sings{S} Og hvis du går
følger jeg med
Tror du, du får
(såd'n) lov at vær' i fred.

\sings{S} For baby, det har du betalt for
det' sadme ikk' for sjov!

\sings{S} I nat, der går det så helt galt for
Vor's grufulde dessin.
et rigtig skræmmende teater
med monst'ret under din seng

\sings{S} Det her er skidt!
Et mareridt!
en vanvidsdans
hvor Quasimodo byder op

\sings{S} Ja, det er galskabens teater
det' sadme ikk' for sjov.

\scene{Beskrivelse} 

\end{song}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
