\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
\version{1.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{wait();}
\author{Kristine, Munter, Jakob}
\melody{Poul Sørensen (Poeten): ``Der kommer altid en sporvogn og en pige til''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
	\role{S}[Naja] Semafor. Bevæger sig meget stift. Selvhøjtidelig Skrankepave
	\role{P}[Kristine] Proces. Agil hurtigløber. Har travlt
	\role{X}[Munter] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Politislikkepind (google for billede. Så kan ser stå Stop semaforen istedet for politiet)}[Rekvisitgruppe] Til Semaforen
	\prop{Konduktørkostume}[Vi skulle have det fra videooptagelse] Til Semaforen
	\prop{Aerodynamisk cykelhjelm}[Kristine] Til Processen
        \prop{Superhelte Kappe}[Rekvisitgruppe] Til Processen
	\prop{Superhelte outfit}[Rekvisitgruppe] Til Processen
	\prop{Lyd: DING}[] Klokke fra sporvogn
\end{props}

\scene Tæppe fra og lys på tom scene
\scene Spot på højre sorte sidegardin

\begin{song}
\scene P spikker hovedet ud af side tæppet (spot på semafor)

\sings{P} Wrrrrnnnn...

\scene P trækker hovedet tilbage og stikker det derefter ud af næste sidetæppe (spot på semafor)

\sings{P} Wrrrrnnnn... Wrrrrnnnn... Wrrrrnnnn...

\scene P kommer ind på scenen og står i superhelte positur

\sings{P} Af bussen, af bussen, her kommer jeg.
\scene P Løber hen over scenen
\sings{P} Jeg er den sejeste proces og jeg løser alt for dig.
\sings{P}[Mens P løber til anden side af scenen] Wrrrrnnnn...

\scene {S} Kommer gående ind stift og stiller sig i forrest på scenen

\sings{P}[Imens S gaar, loeber P frem og tilbage på scenen] {Plus 3 Lig 5 Minus 4} 

\scene Lyd: DING
\scene P løber over mod S
\scene S holder politislikkepinden op og stikker armen ud foran P, som bliver stoppet
\sings{S} Holdt, Stop, Vent!
\sings{P} En semafor - ikke nu igen. Hvad nu???
\sings{S} Processer ingen adgang

\scene Band: Musikken starter

\sings{S}[vers] Du skal se dig for min ven og vente på signaler
\sings{P} Signaler nej, jeg stopper ej når jeg er godt på vejs
\sings{S} Når jeg siger wait så skal du gør' som jeg befaler
\sings{P} Stop mig hvis du kan, for jeg er ikke særlig nice.
          Jeg vil bestemme mer,
\sings{S} betyder intet her. Du valgte selv at parallelisér
\sings{P} Argh øv!

\sings{S}[omkv.] Der kommer altid et interrupt og snyder dig
\sings{P} næh, der skal langt mere til for at afbryde mig
\sings{S} Kan du så stille dig pænt i kø
\sings{P} Næh jeg vil forrest
\sings{S}[afbryder] så har man hørt en loppe gø
\sings{P} Du gør jo dette blot for at ku' genere mig
\sings{S} ja, jeg har al magten til at suspendere dig
\sings{P} Lad mig nu køre
\sings{S} du venter
\sings{P} jeg kører
\sings{S} du venter
\sings{P} jeg kører
\sings{S} du venter Her!

\sings{S}[vers] Jeg kan gi' respekt og frygt hos alle programmører
\sings{P} Og hva' så! Du er jo blot et bump der på min færd
\sings{S} Jeg er den der afgør, om du stopper eller kører
\sings{P} Var vi ikke fler så var du ikke noget værd
\sings{S} Mit værd er ubestrid, systemet er solidt
\sings{P} Og min tålmodighed er blevet slidt
\sings{S} Though shit!

\sings{S}[omkv.] Der kommer altid et interrupt det kan du tro
\sings{P} Nu gider jeg ikke læng're bare stå og glo
\sings{S} Denne resource er reserver't!
          Du ved vel nok det' forkert at kør' kontinuert
\sings{P} Det her det ender jo med den rene sultedød
\sings{S} Tag den med ro, der er ingen her der lider nød
\sings{P} Kan jeg nu køre
\sings{S} du venter
\sings{P} jeg kører
\sings{S} du venter
\sings{P} jeg kører
\sings{S} du venter Her!

\sings{P}[vers] Jeg har ventet nok nu. Jeg vil ikke vente mere.
\sings{S} Nu igen, jeg synes at du er mig lidt distræt
\sings{P} Hørte du mig eller skal jeg virklig' repetere
\sings{S} Din parent sku' ha' sagt det er forkert med busy wait
\sings{P} Hva sir du om min mor?!?
\sings{S} Jeg siger ikke spor. Jeg er jo blot en simpel semafor

\sings{S}[omkv] Der kommer altid et wait når du mindst venter det
\sings{P} Næh, nu skal du ikke blive helt forvent dertil
          Nu er det nok, ikke mere block!
\sings{S} Jeg blir så træt af processers meget brok brok brok
\sings{P} Så er det nok, jeg er vred og terminerer nu!
\sings{S} Ja du kan ganske vist ikke blive mere sur
\sings{P} Jeg terminerer!
\sings{S} du tør ik!
\sings{P} Jeg gør det
\sings{S} du tør ik!
\sings{P} Jeg gør det og jeg er slut! \act{Falder sammen}

\scene Band: Musik afsluttes
\scene Lyd: DING

\sings{S} \act{Smiler stort og skifter til grønt}
\sings{S} Så er der fri bane!
\sings{S} Hallo...

\scene Lys slukkes, tæppe for

\end{song}

\end{document}

