\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Fixer datamat}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{John Travolta: ``Greased Lightning''}
% https://www.youtube.com/watch?v=HhOknQXoEu8

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben
  \role{D3}[Michael] Polymorpheus
  \role{D2}[Jonas] n00bslayer37
  \role{D1}[Magnus] Floppy
  \role{M}[Buchter] Matematiker
  \role{Da1}[Bjørn] Danser
  \role{Da2}[Marc] Danser
  \role{Da3}[Rasmus] Danser
  \role{Da4}[Sean] Danser
  \role{D5}[Torben] Matematikerfølger og danser
  \role{X}[Simon] Instruktør, sketchfokus
  \role{Y}[Caro] Instruktør, sangfokus
  \role{Z}[Helene] Koreograf
  \role{V}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Flasker med vand}
  \prop{Datamat}
  \prop{Diverse datamatdele}
\end{props}

\begin{sketch}
  \scene{P og vennerne sidder ved et bord i kantinen}
  \says{D3} Har I lige set min nye datamat. Det er en GAMER datamat. Med den er vi helt \emph{sikre} på at vinde DM i programmering.
  \scene{D3 hiver en pappedatamat frem}

  \scene{M træder ind med gryntende grin. Hans trofaste men generte følger MF træder ind, som Jesus' følger i 'The Big Lebowski'.}
  \says{M} Haha, dumme dataloger. Hvordan vil I nogensinde vinde noget som helst med den? (grynt) Den er (grynt) den er jo lavet af pap!
  \scene{MF nikker stolt}

  \says{P} En matematiker? Du er vist gået forkert. Det her er ikke handicaptoilettet.
  \says{M} Haha (grynt). I sidder da med noget lort i hånden.
  \says{MF} Ja, heh, godt sagt M.
  \says{M} Dataloger kan slet ikke tænke. Ikke som os matematikere!
  \scene{M hiver sin kugleramme frem, og krammer den. MF rører også ved den}
  \says{M} Men vi ses til DM (grynt) hehe (grynt) - hvis I da (grynt) tør komme..
  \scene{M går mod udgangen}
  \says{MF} Det' nog' loooort
  \scene{MF skynder sig afsted efter M, stolt over at have sagt noget}
  \says{MF} (hvisker til M) Hørte du lige hvad jeg sagde til dem? Hehe

  \says{P} Skide matematikere
  \says{D3} Men han har jo ret. Vi kan da ikke bruge den her! Det er spild af gaffatape.
  \says{D2} Men vi \emph{kan} jo ikke tænke. Jeg har dumpet algoritmer 7 gange. (tæller på fingrene til 10)
  \says{P} Tsk. Vi behøver da hverken algoritmer, eller at tænke. Vi behøver bare... clock cykler!. Og mange af dem. Lad os opgradere datamaten!
  \scene{Sketchen går direkte over i den næste sang}

\end{sketch}

\begin{song}
  \scene{Når han siger vandafkølet hælder han en flaske vand ud over datamaten, som lige når at blive reddet af en anden}
  \scene{Når de nævner en datamat del, sætter de den på}
  \scene{Der skal være dansere, der cykler med ure på}
  \scene{Note til instruktør: Skuespillerne skal blive rundtossede}
  \scene{Ting i [] er lyd, som skal laves}

  \sings{P}%
  Ja, den her blir'r opgraderet, overclocket, vandafkølet
  Ja, den får Clock cykler
  Så vi skal have en blæser, køle hele lortet ned

  \sings{D3} Vi puster, [pust], vi puster
  \sings{P} Vi overclocker bæstet, vi har brug for mere luft
  \sings{D3} skal brug' en blæser, kantinen har en blæser

  \sings{P}%
  Med et high-speed modem så, ka' vi kom' på eduroam
  Vi har hvad vi skal brug', hopper på stack overflow, clock cykler

  \sings{Kor} tænd, tænd, tænd...
  \sings{P} Åh clock cykler, behøver ik' at tænke mer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} Åh clock cykler, når man ik' kan programmer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} kan kode klam, kan kode slam, med clock cykler
  \sings{Kor} tænd, tænd, tænd...

  \sings{P}%
  Vi kan lagre megabytes, i en DDR ram-blok
  Et QWERTY keyboard, og så en super-gaming mus
  Vi mangler et grafikkort, har Troels et vi kan tag?
  Kantinens infoskærm, så har vi os en skærm
  Clock cykler

  \sings{Kor} Tænd, tænd, tænd...
  \sings{P}Åh clock cykler, behøver ik' at tænke mer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} Åh clock cykler, når man ik' kan programmer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} Kan kode klam, kan kode slam, med clock cykler
  \sings{Kor} Tænd, tænd, tænd...

\scene{Mellemspil - kan evt kortes ned}

  \sings{P}Åh clock cykler, behøver ik' at tænke mer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} Åh clock cykler, når man ik' kan programmer'
  \sings{Kor} Clock cykler, åh, clock cykler
  \sings{P} Kan kode klam, kan kode slam, med clock cykler
  \sings{Kor} Cykler, cykler, cykler....

  \scene{De tager ledningen hen til scenen, hvor de finder 2 ledninger, der sidder sammen}
  \scene{De hiver de 2 ledninger fra hinanden for at sætte deres i. Lyset går.}
  \scene{Blåt lys fra skærmen}
  \scene{Lys nok til at kan man ane hver der sker på scenen}

  \end{song}
\end{document}
