\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Frida vil gerne kode}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{Stockard Channing: ``There are worse things I could do''}
%https://www.youtube.com/watch?v=hGzBZJHhHsc

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P1}[Eva] Frida
  \role{P2}[Lotte] Ghita
  \role{P3}[Mette] Rita
  \role{D1}[Magnus] Floppy
  \role{D2}[Jonas] n00bslayer37
  \role{D3}[Michael] Polymorpheus
  \role{P}[Arinbjørn] Preben
  \role{X}[Caro] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{Sted: kantinen - fortsat fra sidste sang}
  \scene{P* kommer ind og tænder lyset}
  \says{P3} Hvad fanden laver I? Der er da ikke nogen dataloger, der gider at sidde her i mørket.
  \says{D2} Ej, øh, undskyld, øh
  \says{D3} Kom drenge, vi tager på Dilans
  \scene{Drengene begynder at gå ud}
  \says{D1} Ej, jeg glæder mig bare så meget til at komme i gang
  \says{P} (humørgradient fra glad til trist) Ja, læse input, og skrive output, og ja, så alt det midt i mellem.

  \says{P3} Ej, tænk at man sådan gider at kode for \emph{sjov}
  \says{P2} Hvornår skal man så tjene penge?
  \says{P3} Hvad bliver det næste? At de får et kodearbejde, og kan li' det?
  \says{P3} ``Se mig, jeg elsker bare Haskell''
  \says{P2} Ej, det er du da for \emph{doven} til
  \says{P1} Doven, haha, den var god!
  \scene{P2 + P3 kigger uforstående på P1}
  \says{P1} Ja, doven, du ved, fordi Haskell er dovent evalueret?
  \says{P3} Fuck, det var nørdet sagt?
  \says{P2} Du er ikke nørd vel?
  \says{P1} (lidt trist) Nej nej, selvfølgelig ikke
  \scene{P1 sakker lidt bagud, P3+P2 fortsætter ud af scenen}
  \scene{Går over i den næste sang}
\end{sketch}

\begin{song}
  \sings{P1}%
  Jeg vil bare føl' mig fri
  Kunne nyd' mit koderi
  Selvom pigerne vil sig'
  Det' til grin med nørderi
  Jeg begynder snart at skri:
  Jeg vil bare føl' mig fri

  DIKU sir' jeg skal studer'
  Læse bøg'r og 'høre her'
  Spilde studietiden bort
  med at skriv' en dum rapport
  Før at livet er forbi
  vil jeg prøv' at føl' mig fri

  Jeg ku' få job - i industri'
  Kode lort - i PHP
  Sælge ud af sjæl og tid
  Bare spilde vid og flid
  På en drøm, som ik' er min

  Jeg ku' lev' i depression
  Men jeg har en ambition
  Tænker på
  At jeg har ting, som jeg vil nå
  Vil ha' det sjovt
  Og der er kod' som jeg vil skriv'
  Sådan vil jeg brug' mit liv
  Datalog, det vil jeg bliv

\scene{P2 og P3 kommer ind i slutningen og høre hende synge}

\end{song}





\end{document}
