\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Det er dig jeg vil ha}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{Grease: ``You're the one that I want''}
% https://www.youtube.com/watch?v=itRFjzQICJU

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben
  \role{S}[Amalie] Shirley
  \role{P1}[Eva] Frida
  \role{P2}[Lotte] Ghita
  \role{P3}[Mette] Rita
  \role{D1}[Magnus] Floppy
  \role{D2}[Jonas] n00bslayer37
  \role{D3}[Michael] Polymorpheus
  \role{X}[Caro] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{Lyset går op. Vi er i kantinen}
  \scene{P kommer ind. Han har tømmermænd. Propellen er faldet af. Kasketten sidder sidelæns. Han har læderjakke på. Vennerne sidder i hjørnet}

  \says{D3} Nå, der er du, vi har ledt alle vegne,
  \says{D1} Både i hyggehjørnet
  \says{D2} Og ved \emph{alle} automaterne
  \scene{P brækker sig i en skraldespand (på en sej måde)}
  \says{D2} [indsnuser aromaen fra spanden] Hey, har du været på Duniyas? Hvorfor sagde du ikke noget?
  \scene{P sidder og kigger ned i spanden, wooow, har det ikke så godt}
  \says{D1} Ej hvor ser du sej ud
  \says{D2} Er du blevet syg? Har du ikke fået din morgencola
  \says{D3} Så seje ser nørder bare ikke ud, hallo.

  \scene{S kommer ind på scenen}
  \scene{S er klædt ud som nørd. Har måske en pappedatamat under armen og har en mus i hånden. De andre piger kommer gående bagved}
  \scene{D1 ser S}
  \scene{D1 slår til D2}
  \scene{D2 slår til D3}
  \scene{D3 slår til P}
  \scene{Musikken starter}
  \scene{P kigger op og ser S}
  \says{P} Shirley!!????
  \scene{P rækker spanden til D2}
  \says{S} Kod med mig, Nørd!1!
  \scene{S svinger musen sexet imens sangen går i gang}
\end{sketch}

\begin{song}
  \sings{P}%
  Får sigint
  Min hjerne crasher
  Og jeg mister kontrol
  For det' nørd
  Du udstråler
  Jeg er helt forvirret

  \sings{S}%
  Du må vise mig
  Hvor'n man nørder her
  Nu hvor jeg har ændret mig
  Du må vise mig
  Ja, følge mig på vej
  For jeg følges kun med dig

  \sings{P} Hun er nørd, hun er nørd og kun for mig

  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} C++! ja!
  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} SML ja!
  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} C C C
  \sings{P+S} Og, i F\#?
  \sings{P+S} Ja, i F\#

  \sings{S}%
  Nu ' det tid
  At du beviser
  Du er nørd nok til mig
  Det er mig, du nu priser
  Vis mig det!

  \sings{P} Jeg må vise dig
  \sings{P} Hvor'n man nørder her
  \sings{S} Man nørder her
  \sings{S} Hvor'n man brug'r en terminal
  \sings{P} Jeg vil lære dig
  \sings{P} Alt om kode her
  \sings{S} Om kode her
  \sings{S} Til de andre tror vi' gal
  \sings{P} Er du Nørd?
  \sings{P+S} Ja, jeg nørder kun med dig

  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} C++ ja!
  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} SML ja!
  \sings{P+S} Jeg vil kode med dig
  \sings{Kor} Ja, jeg vil kod' med dig
  \sings{P+S} C C C
  \sings{P+S} Og, i F\#?
  \sings{P+S} Ja, i F\#
  \end{song}

\end{document}
