\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Vi følges sammen}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{Grease: ``We go together''}
% https://www.youtube.com/watch?v=ZUrxG8APyiI

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben 
  \role{S}[Amalie] Shirley
  \role{P1}[Eva] Frida
  \role{P2}[Lotte] Ghita
  \role{P3}[Mette] Rita 
  \role{D1}[Magnus] Floppy
  \role{D2}[Jonas] n00bslayer37
  \role{D3}[Michael] Polymorpheus
  \role{E}[Pauline] Eva - statue
  \role{A}[Virt] Adam - statue
  \role{X}[Caro] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{song}
  \scene{[] angiver hvordan en linje skal synges}
  \sings{S+P}%
  Vi koder sammen
  \verb!let rec fac n = n * fac(n)!
  [\verb!let rec fac n lig n gang fac af n!]
  og fixer slammen
  \verb!let fac n = n..n |>!
  [\verb!let fac n lig n dotdot n forward pipe!]
  \sings{S+P3+P+D3}%
  List Fold parentes stjerne n
  For det er det vi kan liiii
  At kooo-de

  \sings{S+P+P3+P2+D3+D2}%
  Vi mangler rapooort
  \verb!\usepackage[utf8]{inputenc}!
  Vi gør den koort
  \verb!$$$$!
  [dollar dollar dollar dollar]
  Overfuld h-boks ups
  \verb!\newpage \centering \tabular!
  \sings{Alle}%
  Så længe vi gør det sammen
  Sa-Sa-Sa sammen

  Når livet det er hårdt
  Har dumpet din rapport
  Du ved hvad der skal skeee
  En ting gør dig social
  Du bliver helt normal
  Så må, du drik' G-T-EEEEEE

  Tømme bunde bunde ska drikke ka drikke ud
  Kebab shawarma warma tisselidt ups i ups
  Klink klink klinkedi klinkeklank
  Drik da-drik da-drik GT og Mad på fad
  Brække-brække-brække-brække
  Sove lidt her og der
  Skåle-åle-åle-åle nu skal vi drikke ud

  Tømme bunde bunde ska drikke ka drikke ud
  Kebab shawarma warma tisselidt ups i ups
  Klink klink klinkedi klinkeklank
  Drik da-drik da-drik GT og Mad på fad
  Brække-brække-brække-brække
  Sove lidt her og der
  Skåle-åle-åle-åle nu skal vi drikke ud
  Vi tar en GT, og så ' vi fuld

  Mellemspil

  Det studielivet
  Vi tar en GT, og så ' vi fuld
  Hvor øl er givet
  Skåle-åle-åle-åle nu skal du drikke ud
  Klink klank klinkedi klinkeklank
  Vi drikker, alle sammen
  Wha ooooh, skål!
  Vi drikker, alle sammen
  Vi drikker, alle sammen
  Vi drikker, alle sammen
  ...
\end{song}

\begin{sketch}
  \scene{Dette sker imens de synger Vi drikker, alle sammen ad nauseum}
  \scene{Starter med at Shirley og Preben sætter sig på datamaten}
  \scene{De sidder som i Grease-afslutningen i bilen}
  \scene{Måske kan de blive løftet af de andre - sådan at de begynde at flyve?}

  \scene{Går over i en video}
  \scene{Film, simpel animation. Inspireret af Monty Pythons animationer}
  \scene{\verb!https://www.youtube.com/watch?v=_Zt4aPPyUy4!}
  \scene{\verb!https://www.youtube.com/watch?v=a0v4xMElWS8!}
  \scene{P+S flyver afsted på en datamat, op mellem skyerner}
  \scene{De kommer forbi M, der hænger i ballonerne. M falder ned. De flyver videre}
  
\end{sketch}


\end{document}
