\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Hvad de laved om sommeren}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{John Travolta, Oliva Newton-John: ``Summer Nights''}
% https://www.youtube.com/watch?v=ZW0DfsCzfq4

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben \texttt{'The\_k1ll3rn4t0r'} Nielsen, nørden, logisk, lidt naiv, leder af drengegruppen, Danny
  \role{S}[Amalie] Shirley, pigen, starter som sej og rus, den nye pige, Sandy
  \role{P1}[Eva] Frida, Shirleys veninde, del af pigegruppen, en sød pige, som Frenchy
  \role{P2}[Lotte] Ghita, del af pigegruppen, mellem 'ond', prøver bare at score, mellemting mellem Jan og Martie
  \role{P3}[Mette] Rita, 'leder' af pigegruppen, ond, som Rizzo
  \role{D1}[Magnus] Floppy, del af drengegruppen, sød, som Putzie
  \role{D2}[Jonas] n00bslayer37, del af drengegruppen, lidt dum, som Sonny
  \role{D3}[Michael] Polymorpheus, nr. 2 i drengegruppen, næsten lige så klog som Danny, som Kenickie
  \role{E}[Pauline] Eva - statue
  \role{A}[Virt] Adam - statue
  \role{V} Voiceover
  \role{X}[Caro] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}
\begin{props}
  \prop{En skulder taske til P3}
  \prop{Smøger}
  \prop{Øl - flasker}
  \prop{Preben}
  \prop{Propel kasket med magnet}
\end{props}
\begin{sketch}
  \scene{Scenen er delt}
  \scene{Kantinen i den ene side, foran DIKU i den anden (v. Adam og Eva)}
  \scene{Preben kommer ind på scenen i kantinesiden, kasketten sidder bagvendt, som om han stadig er sej. Han drejer den frem, og tager en propel op af lommen og skruer fast (magnet=), trækker bukserne op om maven, -kontaktlinser +briller, tager sokker på, og sandalerne på igen}
  \scene{Pigerne står allerede på scenen, foran DIKU}

  \scene{Dialogen skal foregå som to parallelle dele - instruktøren finder ud af rækkefølgen}

  \scene{Mens pigerne taler kommer drengene ind i den anden side, taler (uden lyd)}
  \scene{Pigerne står og ryger}
  \scene{P3 skodder i en flaske, sender flasken videre til P2. P2 tager en tår, bwadr}
  \says{P1} \act{ivrig} Iiiih, jeg har hørt, at vi skal have Torben Mogensen i første blok, det bliver så feeee..\act{benægtende} jeg mener... - jeg magter det ikke.
  \says{P3} Vi skal så meget vinde Le Mans i år!
  \says{P2} Det lyder hårdt. Kan vi ikke bare score en dommer?
  \scene{P2 skodder sin smøg i flasken}
  \says{P3} Har været der, det var ikke til den store guldmedalje.
  % \says{P3} Så var der en der spurgte mig, om jeg skulle lave revy? Ej, hvad tror han om mig - jeg er ikke en fucking nørd.

  \scene{Preben står nu sammen med vennerne}
  \says{D1} Nu er vi jo de gamle, så vinder vi endelig DM i programmering!
  \says{D2} Jeg har øvet mig helt vildt i sommerferien!, altså i at taste, ... jeg spillede doom.
  \says{D3} Jeg er så klar! Jeg har brugt hele sommeren på at sætte mit system op.
  Jeg har installeret Arch, altså sådan halvt. Det virker super godt, når det altså booter.

  \scene{Shirley kommer ind i den anden side - kommer ind med telefonen i hånden og kigger rundt, som om hun følger Google Maps}
  \says{V} Du er nu ankommet til Universitets Parken 1\scene{ - Evt på AV?}
  \scene{Hun kigger op}

  \says{P1} Wow, en helt ny pige. Du skal være med i gruppen.
  \scene{S trækker nervøst på skuldrene}
  \scene{P2 peger med flasken}
  \says{P2} Der er altså ret mange piger på DIKU. Det er mere drenge vi mangler, eller ihvertfald drenge, der tør tale med os.
  \scene{P2 tager endnu en tår, bwadr}
  \says{P3} Hvaa så rus, er du klar til at kode scratch?...
  \scene{har smøg i munden}
  \says{S} Ihh ja, jeg glæder mig sådan til første forelæsning. \scene{Ikke ironisk}
  \says{P3} Ok... du får vist brug for denne her.
  \scene{P3 rækker hende en øl}

  \says{P2} Nu har du vel ikke læst forud i ferien?
  \says{P3} Eller været på det der introkursus?
  \says{S} Mig, nej, nej, nej. Jeg mødte den sejeste fyr på Roskilde.

  \says{D3} Hvad så Preben? Har du bare gamet Fortnite hele sommeren?
  \says{P} Mig, næh, ikke hele sommeren. Nu skal I høre. Jeg har faktisk været /udenfor/...
  \scene{Drengene ser overraskede ud}
\end{sketch}

\begin{song}
  \sings{P} Festivallen, det var så sjovt
  \sings{S} Festivallen, jeg faldt så hårdt
  \sings{P} Jeg fandt en noob', talte til mig
  \sings{S} Fandt en fyr, han var så sej
  \sings{P+S} Dagene, vi sov dem væk
  \sings{P+S} Men åh hå hå den sommernat
  \sings{D*} Nå men, nå men, nå men uh
  \sings{D*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{D1} Koded' han også Bash?
  \sings{P*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{P1} Fik I røg't noget hash?
  \sings{P*+D*} Mmm, ah, ha ...
  \sings{P} Snakked' sammen, det var så let
  \sings{S} Vi holdt sammen, vi sad helt tæt
  \sings{P} Jeg red' et liv, telefonen var død
  \sings{S} Han hopped op, tro'ed jeg var i nød
  \sings{P+S} Sommer sol, nog't er begyndt
  \sings{P+S} Men åh hå hå den sommernat
  \sings{P*+D*} Nå men, nå men, nå men uh
  \sings{P*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{P2} Drak han guldøl den hat?
  \sings{D*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{D3*} Fik I kodet den nat?
  \sings{P*+D*} Mmm, ah, ha ...
  \sings{P} Datamater, vi tog dem frem
  \sings{S} Hørte musik, vi fulgtes hjem
  \sings{P} Koded løs, masser af C
  \sings{S} Tog på date, hvad sku der ske?
  \sings{P+S} Sommersjov, i sol og regn
  \sings{P+S} Men åh hå hå den sommernat
  \sings{P*+D*} Wawawa
  \sings{D*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{D2} Ku' det kør' ud'n fejl?
  \sings{P*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{P3} For han må være en kegl'
  \sings{P*+D*} Mm, ah, ha, ah, ha, shub ah ha...
  \sings{S} Og vi hygged', (ku godt få den op/ku ikke få nok)
  \sings{P} (Ja) vi så serier, vi gik amok
  \sings{S} Han var sød, (dejlig/en god) facon
  \sings{P} Game of Thrones, den nye sæson
  \sings{P+S} Sommernat, det gik så glat
  \sings{P+S} For åh hå hå den sommernat
  \sings{P*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{P2} Skal du se ham igen?
  \sings{D*} Sig nog't mer, sig nog't mer
  \sings{D2} Hvor mon I mødes hen?
  \sings{S} Festen slutted, hvad skal jeg nu?
  \sings{P} Jeg drog langsomt, tilbag' til DIKU
  \sings{S} Jeg hav'd glemt at be om hans snap
  \sings{P} Navnet fandt jeg ikke på slack
  \sings{P+S} Det var det, ses aldrig mer
  \sings{P+S} Men, åh den sommernat
  \sings{D*+P*} Sig nog't mer, sig nog't mer
\end{song}

\begin{sketch}
  \says{P1} Hvad hed han så?
  \says{S} Han hed Preben
  \says{P3} Nå ham, det kan jo være du møder ham før du ved af det.

  \scene{P3 rækker Preben frem - altså flasken}

  \says{P3} Ring ring

  \scene{S træder baglæns}
  \scene{Preben står allerede midt på scenen, med ryggen til S}
  \scene{Hun støder ind i Preben mens hun bakker, midt på scenen, og de vender sig om}

  \says{S} Preben? (mistroisk)
  \says{P} Shirley!! Er det dig?

  \scene{Preben tager hendes hænder}

  \says{P3} Ring ring
  \scene{S vifter P3 væk}
  \scene{P3 går væk mens hun selv drikker af flasken}

  \scene{P kommer i tanke om at hans venner stadig er der}
  \scene{P ser hen mod sine venner, som er kommet op bag ham}
  \scene{P slipper S's hænder}

  \says{P} Øh, øh, Øhhhhh, en piiige (på den meget nørdede måde - han kan ikke snakke med dem)
  \says{D1} Hvad søren Preben - kender du en pige?
  \says{D2} Som ikke er din mor?
  \says{D3} Preben, vi snakker ikke med piger, det gør nørder bare ikke!

  \says{P} Øh, øh, nej, grep, git git
  \scene{P skeler til vennerne}
  \says{P} Øh ack grep syn
  \scene{Drengene nikker anerkendende}

  \says{S} Men Preben, sådan var du da ikke i sommers. Har du slet ikke savnet mig?
  \says{S} Og hvorfor ligner du en nørd?
  \says{P} Øh øh, mig \verb!The_k1ll3rn4at0r!, dig pige ... ad!
  \scene{Vennerne giver thumbs up, to af dem giver hinanden en dårlig high five}
  \says{D3} Ej, kom så Preben. Vi har altså ikke tid til at snakke med piger.
  \says{D2} Så får man også pigelus. Det har jeg læst (konstaterende)
  \scene{Preben løber ud af scenen, med vennerne i hælene.}
  \scene{På vej ud snakker D2 småmumlende om lus}
  \says{D2} Det passer ikke med mine drengelus, så får jeg bare små børnelus, og det er min lusekam altså for bred til, så skal jeg til at have en afluser...
  \says{S} *GISP*
  \scene{Shirley bliver trist}
  \scene{Lys ned}
\end{sketch}


\end{document}
