\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Gør grin med Preben}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}
\melody{Stockard Channing: ``Look at me''}
% https://www.youtube.com/watch?v=Uz5D-D7VYmY

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Amalie] Shirley
  \role{P1}[Eva] Frida
  \role{P2}[Lotte] Ghita
  \role{P3}[Mette] Rita
  \role{X}[Caro] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{Sted: Pigetoillettet i kælderen, der skal være en dør til en bås, med toilet, står bag bagtæppet}
  \says{S} Ej, Preben var ellers så sej i sommers. Nu er han bare en nørd.
  \says{P1} Ej, hvor er det synd for dig
  \says{P1} ...Måske kan man godt være både nørd og sej?
  \says{S}[bryder ud gråd] Neiiiijjj... Jeg skal altså \emph{snøft} lige \emph{snøft} ud og \emph{snøft} pudse næse.
  \scene{S sætter sig ind på toilettet, der lyder evt gråd og pruttelyde}
  \scene{P2 og P3 kigger efter hende, de fniser og begynder at mobbe hende}
  \says{P3} Uhhh, se mig! Jeg er Shirley, og jeg har sådan et crush på Preben.
  \says{P2} Ihhh nej, se \emph{mig}! \emph{Jeg} er Shirley, og jeg har et større crush på Preben. Han er bare så... (tænker sig grundigt om) øhhh...... et menneske.
  \says{P3} Nej nej, \emph{jeg} er Shirley, og jeg har det STØRSTE crush på Preben. Mig og Preben - vi skal være det nye Twilight.
  \scene{Mobberiet går direkte over i den næste sang}
\end{sketch}

\begin{song}
  \sings{P3}%
  Har et crush på Preben N
  Jeg vil vær' hans kodeven
  \sings{P2}%
  Drømmer om ham
  Hjertet mit er i brand
  \sings{P3+P2} Jeg elsker Preben N
  \sings{P3}%
  Tænder, mig, våd vagina
  når han brænder toasten af
  \sings{P2}%
  Hans config fil
  den er stor som en bil
  \sings{P2+P3} Den må jeg bare ha'
  \sings{P3}%
  Han brug'r Arch, og vim
  Har en bums på (sin) kind
  Bruger tabs når han indenter'
  \sings{P2}%
  Han er mægtig klog, kunne skriv' en bog
  Vi tror han, online, bru'r ALL CAPS!
  \sings{P3}%
  Bruger ej deodorant
  hans lugt er så flamboyant
  \sings{P2} Du forstår nok
  \sings{P3} Det er ikke et chock
  \sings{P3+P2} Jeg elsker Preben N
  \sings{P2} Preben, Preben, sig mit navn
  \sings{P3} Tag mig i din trygge favn
  \sings{P2}%
  Jeg' ik' kompleks
  Jeg vil bar' ha' success
  \sings{P3} Åh, kys, kys, med Preben N
\end{song}

\scene{Shirley kommer i løbet af den sidste del af sangen ud fra toilettet, og opdager at de gør grin med Preben.}

\begin{sketch}
  \says{S} Ej, hvor er I tarvelige
  \says{P2} Vi gør altså ikke grin med Preben.
  \scene{Shirley stormer ud af scenen}
  \says{P3} Vi gør grin med dig.
  \scene{Lys ned}
\end{sketch}





\end{document}
