\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{Din måling}
\author{Niels}
\melody{The Outfield: ``Your Love''}
% Web: https://www.youtube.com/watch?v=4N1iwQxiHrs
% Spotify: https://open.spotify.com/track/5dRQUolXAVX3BbCiIxmSsf?si=0hz1q78iRo6wUll2WiPEIw

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{F}[Romeo] Den ukritiske forbruger og borger Preben
\role{E}[Theis] Den internetforbundne elmåler Elly (person i elmåler-kostume med en antenne på hovedet)
\role{G}[Matilde] Den internetforbundne bygasmåler Gassy (person i gasmåler-kostume med en antenne på hovedet)
\role{T}[Virt] Det internetforbundne toilet Shitty (person i toilet-kostume med en antenne på hovedet)
\role{X}[Simon] Instruktør
\role{Y}[Rasmus] Sangboss
\role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Elektronik}[] Fjæsbogen, E-askebægeret, Skagensfiskeren, E-toaster - de har alle antenner
  \prop{Elmåler kostume}[] Til Mawek, skal kunne synges i.
  \prop{Gasmåler kostume}[] Til Nathalia, skal kunne synges i.
  \prop{Toilet kostume}[] Til Virt, skal kunne synges i.
  \prop{Kaffe+færdigret}[] Har også antenner
  \prop{Tisseble}[]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Lys op.  F kommer ind med en masse elektronik i favnen, Fjæsbogen, E-askebægeret, Skagensfiskeren, E-toaster (de har alle antenner).}

\says{F} \act{overrasket over publikum} Hej!

\scene{Publikum siger hej.}

\says{F} Jeg er jo så glad for alle mine internetforbundne enheder her i min
lejlighed \act{viser stolt alle de ting frem han har i favnen} -- men det \emph{bedste} er nu den nye regeringsordinerede automatiske
elmåler! Han burde være her hvert øjeblik! \act{tripper helt nervøst på stedet}.

\scene{E træder ind.  F får øje på E.}

\says{F} Elly! \act{taber al sin elektronik af bare begejstring}

\says{E} \act{retter cool sin antenne til} Deeet mig, dér!

\scene{F løber hen til E og giver en krammer.}

\says{F} \act{krammer stadig, men vender hovedet ud mod publikum} Aldrig mere
manuelt aflæse elmålinger!  Tak, Danmark!

\scene{E får manøvret sig ud af krammet.}

\says{E}[til F, med ære i stemmen] Nå, jeg må vist også se at komme i gang [blinker, og retter på antennen]

\says{F}[bare glad] Javist! Ja, selvfølgelig! \act{bukker tre gange på vej ud}

\scene{E stirrer lidt på F og vifter så F væk mens han bukker.}

\says{F}[skuffet] Nå, okay jeg kunne måske også drikke en kop kaffe! \act{han går ud af scenen, men stikker hovedet ind gennem tæppet - mega glad} Men jeg kommer tilbage liiiiiige om lidt - bare rolig!!!!

\scene{E sukker højlydt. Musikken begynder.}

\end{sketch}

\begin{song}

\sings{E}%
Preben siger at han bor her hver dag
(Men) mine data si'r nog't andet
Lyset er slukket hver anden dag
Kommunen ved nu at hans bopælspligt stranded'

\scene{F kommer ind med en kop kaffe.  E ser det og skifter emne.}

\sings{E}%
Jeg vil bare automa(-)tisere
så du kan have tid til meget mere

\scene{F er tilfreds, men indser noget, og går ud igen.  G kommer ind samtidig, og G og F highfiver.}
\scene{G \& E måler F}

\sings{G}%
Preben tænder aldrig for gasblus
Han køber sikkert færdigretter
\sings{E}%
Ja-ja, han bru'r mikrobølg'-fidus
Klokken ti kør' den i ti minutter

\scene{F kommer ind med en kop kaffe og en varmet færdigret.}

\sings{E+G}%
Vi vil bare automa(-)tisere
så du kan have tid til meget mere

\scene{Kort mellemspil.  F viser stolt sin kaffe og færdigret frem til E og G, som overbærende roser F.  Til sidst får de viftet F væk igen.  G træder frem og trygler publikum.}

\sings{G}%
Jeg vil bare hjælpe staten
med at hjælpe folket hjælp' dem selv
Men Preben ved vi stadig ik' alt om
\sings{E+G}%
Hvis bare vi havd' mere data!

\scene{T kommer ind og stjæler al fokus. E og G står og kommunikerer deres indsamlede data til staten i baggrunden.}
\scene{Røg på scenen}

\scene{Under næste vers hiver T en tisseble ud af sig selv.}

\sings{T} Preben drikker alt, alt for mange øl
\sings{T} Så vi kan spar' på pensionen
\sings{T} (Og) han smed tisseble i lokummet
\sings{T} Endnu en borger skal udsmides

\scene{F kommer ind med en konsol-controller og VR-briller og har det sjovt med et spil.  F skal være glad og ikke bekymre sig.}

\sings{E+G+T}%
Vi vil bare automa(-)tisere
så du kan have tid til meget mere

Vi vil bare automa(-)tisere
så du kan have tid til meget mere

\scene{Ad nauseam.  Lys ned!}

\end{song}

\end{document}
