\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Min maskine}
\author{Mikkel Storgaard}
\melody{Zididada: ``Prinsesse''}
% https://www.youtube.com/watch?v=hBMywTIPltw

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S1}[Theis] Sanger
  \role{S2}[Flora] Sanger
  \role{S3}[Æmilie] Sanger
  \role{D1}[Eva] Datamatbygger
  \role{D2}[Lotte] Datamatbygger
  \role{X}[Niels] Instruktør
  \role{Y}[Rasmus] Sangboss
  \role{Z}[Maia] Sangboss
\end{roles}

\begin{song}
\scene{Der ligger 8 pap-byggeklodser på scenen midtfor lidt tilbage.  D1 og D2 står bagest på scenen med ryggen til.  De har måske en tændknap på ryggen.}

\scene{Lys op.  Musikforspillet begynder.  S1 og S2 kommer ind og går ud forrest på scenen i hver sin side.  Under første linje går går S3 i stedet hen til D1 og D2 og trykker på tændknappen. D1 og D2 vågner.  S3 peger glad på klodserne, og D1 og D2 begynder at bygge en datamat på bordet ud af papklodserne.}

\sings{S1}%
Åh, du er min maskine
Så det er vigtigt at du kun ka' brug's af mig selv
\sings{S2}%
Jeg vil ikke risikere
at nogen nyser på min egen spritnye Dell

\scene{S3 løber frem midt på scenen (og dækker lidt for datamatbyggerne).  S1 og S2 samler sig ved siden af S3.  D1 og D2 bygger videre og får i løbet af omkvædet tilfredst brugt alle klodserne.}

\sings{S3}%
Hey!
\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S3}%
Jaaaa, jeg' den en'ste
der kan finde
u-ud af dig
\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S3}%
Åååh, du' min elsked'
Du må helst kun
røres af mig

\scene{Kort mellemspil.  S2 og S3 stiller sig i hver sin side af scenen.  S1 fløjter.}

\scene{S1 går om bag ved bordet og kigger på den byggede datamat.  D1 og D2 viser den frem og er meget stolte, men S1 ryster på hovedet, tænker lidt, og vælter så glad det hele.  S1 laver uforståelige fagter til hvordan det faktisk skal være.  D1 og D2 kigger på hinanden og ved ikke rigtig hvad de skal stille op, men går i gang med at bygge en ny datamat på en med vilje forkert måde.}

\sings{S2}%
Åh, min yndige maskine
Jeg har vendt din skærm og ændret hver genvejstast
\sings{S3}%
Fiks efter reboot ta'r en time
og gi'r man det forkerte løsen
sidder du fast

\scene{S1 løber frem på scenen (og dækker lidt for datamatbyggerne).  S2 og S3 samler sig ved siden af S1.  D1 og D2 bygger videre og får i løbet af omkvædet skeptiskt brugt alle klodserne.}

\sings{S1}%
Hey!
\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S1}%
Ja, nu' der også
Dvorak nede
på min mus
\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S1}%
Ka' du ik finde
u-ud af det
er du en rus

\scene{S1 og S3 stiller sig i hver sin side af scenen.  S2 går om bag ved bordet og kigger på den byggede datamat.  D1 og D2 kigger afventende på S2.  S2 ryster på hovedet og skal til at vælte det hele ligesom S1 gjorde før.  D1 og D2 når at stoppe S2 og vælter det i protest selv.  D1 og D2 er sure og går bestemt ud af scenen.  S2 er lidt overrasket.}

\scene{S3 og S1 er kede af det i næste vers.}

\sings{S3}%
Jeg har rørt overalt
Nu' det gået galt
Hvordan var det nu man gjorde?
\sings{S1}%
Ikke helt itu
Bare ikke til at brug'
Godt jeg stadig har min gaaaaaa\ldots ranti

\scene{Under sidste linje løber S2 frem midt på scenen.  S1 og S3 samler sig ved siden af S2.  De er alle glade igen og viser også gerne den ødelagte datamat frem.}

\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S2}%
Åh min elsked'
Jeg ku' gør' det
hele igen
\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
\sings{S2}%
Kom sæt dig ned
Vi starter med
et sværer' login

\sings{S1+2+3}%
Baaabababababaaa
Åh min elsked'
Jeg ku' gør' det
hele igen
Baaabababababaaa
Kom sæt dig ned
Vi starter med
et sværer' login

\scene{Lys ned.}
\end{song}

\end{document}
