\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1983}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Afslutningsnr}
\author{HVO}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[] Person
\end{roles}

\begin{sketch}
    \says{P} Ja, det er det samme hvert år. Har I tænkt på, at sådan er det også med sommerfest, julefrokost, vandretur... og revy?! Og hvem har så arbejdet med alle disse arrangementer? Det er de samme hvert år. Og hvem kommer så til arrangementerne, hvem deltager, hvem er publikum? Det er de samme hvert år. Så står vi her -- og I sidder der -- sådan cirka en revys tid; så er det forbi, og så går vi allesammen over på DIKU og drikker hjernen ud af hovedet -- hvert år!

    \says{P} Og det er ved at være på de tider nu, jeg skal lige vrøvle lidt mere og synge lidt, men inden jeg synger vil jeg godt sige tak, fordi I kom i aften. Det er muligvis sidste DIKUrevy... i de her lokaler; til næste år er det ikke sikkert, vi er her mere. Men hvem ved, måske finder vi på noget andet \act{musik starter}. Eller nogen andre finder på noget andet -- jeg mener, på et tidspunkt sker det muligvis, at ``de samme hvert år'' bliver trætte...
\end{sketch}
\begin{song}
    \sings{P} Når man ser det første opslag, om at nu' det tid igen
              der er møde næste onsdag, ``har du lyst, så kom min ven''
              Efter gud ved snart hvor mange år
              man nu har lavet revy
              så føler man stadig samme glæde
              ved at starte op påny

    \sings{P} Så er det man må glæde sig og græde som et barn
              når revyen som man har
              er det man gerne så den var

    \sings{P} Og de sidste fire uger er der kaos og panik
              næsten alting går i kage, og man mangler overblik
              Der er ingen mad og ingen numre
              og klaveret er defekt
              og dagen før når det hele klapper
              og virker helt perfekt

    \sings{P} Så er det... \act{2 gange}
\end{song}

\end{document}

