\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1976}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$?$ minutter}
\status{Færdig}

\title{En drikkescene}
\author{oc, em}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{G}[] En lettere beruset bargæst
\role{D}[] En datamat
\role{B}[] En barpige
\end{roles}

\begin{sketch}

  \scene{Almindelig barstemning.  G kommer vaklende hen og sætter sig
    ved den (menneske)tomme bardisk.}

\says{G} Tjener, kan jeg få en så hatten passer!

\says{D} Hvad nummer bruger De i hat?

\says{G} Det var som satan - kan man nu ikke bare få lov og sidde og
flippe lidt ud.

\says{D} Hvad nummer bruger De i flip?

\says{G} Jamen så lad mig bare få et dobbelt whisky med E-prioritet.

\says{D} Javel hr, De bliver nu koblet på.  Hvad er Deres kontonummer?

\says{G}[roder i lommerne, finder sit kontokort og stikker det ind i
maskinen] Jeg håber drikkepenge er inkluderet.

\scene{Barpigen dukker op og vrikker hen til den drikkende.}

\says{B} Er der optaget her?

\says{D} Den næstfølgende reservation træder først i kraft om 18
minutter.

\says{B} Hvad har du der skat?

\says{D} En dobbelt whisky med E-prioritet.

\says{G} Når, jeg sidder såmænd bare her og får en nkelt lille n.

\says{D} De har indtil nu i aften fået fire genstande.

\says{B} Det er ellers dejligt vejr i dag.  Det er næsten fuldmåne.

\says{D} Vinden blæser fra NNØ med vindstyrke 7 til 8.  I modsætning
til det netop oplyste er der endnu tre dage til fuldmåne.

\says{B}[ud i luften] Jeg kunne vel ikke få en af de små betalingsfri?

\says{D} Ånd!

\says{B} Gud spøger det?

\says{D} Ånd her.

\scene{Barpigen ånder på en dertil indrettet ydre enhed.}

\says{D} Beklager, der kan ikke blive flere betalingsfri runder til Dem i aften.

\says{G} Du kan sgu få en af mig.  \act{Han stikker sit kontokort i og
  hun får en drink.}

\end{sketch}
\end{document}
