\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1976}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$?$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kortsketch III}
\author{}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[] Datamat
\role{1}[] Spiller 1
\role{2}[] Spiller 2
\role{3}[] Spiller 3
\role{4}[] Spiller 4
\role{PB}[] Person ved baren
\end{roles}

\begin{props}
\prop{4 ydre enheder}[Person, der skaffer]
\prop{Optisk læser (til kort)}[Person, der skaffer]
\prop{Kortblander + kortgiver}[Person, der skaffer]
\prop{Højtaler}[Person, der skaffer]
\prop{Pengemodtager, so mgiver lyd fra sig, når den modtager}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

  \scene{Et rektangulært bord, med den bredde side vendende mod
    publikum.  Spiller 1 og 4 sidder ved de korte sider, mens spiller
    2 og 3 sidder ved den lange side, der vender mod publikum.  De
    "`ydre enheheder"' står ved den anden lange side.  (Der er en
    illustration i papirarkivet.)

    Datamaten "`taler gennem en kaffekande"', dog lidt i retning af
    prof. Tribini (salvelsesfuldt og bedrevidende).}

  \says{D} Ja, mine damer og herrer alle gør deres indsats \act{alle
    lægger 25 øre i pengemodtageren}.

\says{PB} Kan jeg få en dobbelt?

\scene{Lyd: kort blandes}

\says{D} Kontonr?

\says{PB:}

\scene{Lyd: kort uddeles (udspyes)}

\says{D} Okay, så er det "`on the rocks"'.  Der er endnu 4 til "`overflow"'.

\says{D} Nr. 2 fra højre har forhånd \act{kort lægges hurtigt efter
  hinanden, imens de refereres af D}.

\says{D} Rødt es \act{2}, \act{lille pause}, dame \act{3}, bonde
\act{4}, jeg lægger konge \act{D}, dame \act{1}.

\says{1} Satans.

\says{D} Jeg lægger es \act{D}, bonde \act{1}, 10 \act{2}

\says{2} Skiiide godt.

\says{D} 4 \act{3}

\says{3} Jeg kender godt reglerne.

\says{D} Dame \act{4}

\says{4}[i råb] Jeg kom ind!

\says{D} Es \act{4}, jeg læger 3 \act{d}, 9 \act{1}, 10 \act{2}, 3, \act{3}.

\says{2} Jeg spiller ud.

\says{D} 3 \act{2}, 2 \act{3}, 4 \act{4}, jeg lægger 2 \act{D}, 5
\act{1}.

\says{D} 0 - og bonus.

\says{PB} Kan jeg få en lumumba?

\says{D} Kontonr.

\says{PB}

\says{D} Illegalt mellem 18 og 24.

\says{D} Der var så hm-hm og 20 til dig, nr 3.  Stillingen er nu"= nr
1: 20, nr. 2: hm-hm og 20, nr. 3: hm-hm og 20, nr.4: 20, og
mig\act{lille pause} 7 stjerner.

\says{PB}[tiggende] Bare en lille lumumba

\says{D} Kontonr?

\says{PB}

\says{D} Illegalt mellem 18 og 24.

\says{D} Ja, mine damer og herrer, alle gør deres indsats, man kan
stadig nå at være med.  Der er om jeg så må en en læ-hm-hm til salg.
Sponsorer søges.  Vær venlig at gøre deres indsats nu tak.
\act{Forfra så længe det behøves}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
