\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Eksamen}

\author{Mia Henriksen}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFORE UDGAVE-NUMMERET!

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}

\role{Studerende}
\strut

\role{Eksamensvagt 1, 2, 3} Klædt ud og sminket som ældre mennesker.

\end{roles}

Rekvisitter: Et bord og en stol til den studerende, midt på scenen. I
baggrunden hænger et stort ur (laves af pap), så man kan se tiden
gå --- en af eksamensvagterne flytter viserne.  En anden eksamensvagt
har et bundt papir under armen. Måske har en af vagterne en avis.
Måske skal en af vagterne have en stol at sidde på, indtil han skal
synge.

Publikum skal helst tro, at det er en sketch, som begynder; så bliver
det en overraskelse, når musikken og sangen begynder.

Sangen synges af en studerende, som sidder til eksamen og bliver mere
og mere desperat. Koret består af tre eksamensvagter.


\scene 
Nummeret begynder med, at de tre eksamensvagter kommer ind og
stiller sig i baggrunden --- til højre. (Uret viser kl. 9). Så kommer
den studerende ind --- med skoletaske --- sætter sig ved bordet, finder
cola, slik, pennalhus, mm.\ frem fra tasken.  Kort efter går en af
vagterne hen og uddeler papir. Så træder en anden eksamensvagt lidt
frem og siger ``Godmorgen mine damer og herrer, og velkommen til
datalogisk embedseksamen. I skal løse eksamenssættet i løbet af de
næste fire timer. Husk at kontrollere, om sættet består af seks
sider. God fornøjelse!''  Så begynder den studerende at synge, og
eksamensvagterne står/sidder i baggrunden, en læser avis f.eks.

\rm
\begin{center}
{\bf Melodi: "Bohemian Rhapsody" af Queen.}
\end{center}

$>$markerer, hvad koret skal synge.

\begin{verse}
Er det eksamen?\\
Er det et mareridt?\\
Jeg ved det ikke\\
Men jeg har det i hvert fald skidt\\
(Musikken falder ind)\\
Klokken er ni\\
Der' længe til det' forbi\\
Jeg er en stakkel, valgte datalogi\\
(Men) det er tem'lig hårdt, tem'lig svært\\
hvo'n skal jeg få alting lært?\\
Hvad nu hvis jeg dumper til den her eksamen i dag, i dag?\\
\end{verse}

(En af vagterne stiller uret til 9.30)

\begin{verse}
Klokken er over ni\\
De andre grifler løs\\
Kun jeg er så nervøs\\
Hvorfor er hjernen tom? \\
Jeg kan ikke huske stoffet fra i år!\\
Hjælp mig, åh åh!\\
Nu græder jeg s'gu snart\\
Hvis bare jeg ku' løse lidt af sættet\\
Ku' det gå, ku' det gå, men intet kan jeg huske\dots\\
\end{verse}

(Vagten stiller uret til lidt over 12)

\begin{verse}
Klokken er slået tolv\\
Tre timer fløj afsted\\
Jeg kan ikke følge med\\
Kære Gud i himlen --- så hjælp mig dog!\\
Min besvarelse er ikke særlig god\\
Hjælp mig, åh åh!\\
Jeg skal s'gu bestå\\
For ellers ry'r min S.U.\ og kollegiet\dots\\
\end{verse}

GUITARSOLO

(Eksamensvagterne skal rejse sig og være klar til at synge)

\begin{verse}
Tænk hvis jeg dumper! Alting vil gå tabt\\
$>$Disciplin, disciplin, du må se at ta' dig sammen!\\
$>$Du har været doven, nu vil straffen ramme dig!\\
Jeg må snyde \\
$>$Hun vil snyde\\
Jeg må snyde \\
$>$Hun vil snyde\\
$>$Hun vil snyde, det' forbudt! Det er forbudt!\\
Jeg må få et svar fra en sidekammerat\\
$>$Hun vil ha' et svar fra en sidekammerat\\
$>$Det er forbudt --- vi vil ikke la' det ske\\
Jeg vil ud, jeg vil væk - jeg vil ha' et svar!\\
$>$Bliv på din plads! Vi la'r dig ikke gå! \\
Lad mig gå!\\
$>$Bliv på din plads! Vi la'r dig ikke gå! \\
Lad mig gå!\\
$>$Bliv på din plads! Vi la'r dig ikke gå! \\
Lad mig gå!\\
$>$Vil ikke la' dig gå\\
Lad mig gå\\
$>$Vil ikke la' dig gå \\
Lad mig gå\\
$>$Nej, nej, nej, nej, nej, nej, nej \\
Kære vagter, kære vagter, kære vagter, lad mig gå\dots\\
Jeg tror den her eksamen er forbi for mig, for mig, for mig\dots\\
\end{verse}

VILD GUITAR

(Eksamensvagten stiller uret til ti minutter i 1)

\begin{verse}
Nu er klokken snart et og min løsning er helt forkert\\
Nu er klokken snart et, hvorfor fa'n skal det vær' så svært?\\
åh, hjælp mig, kære Gud tag og hjælp mig!\\
Hva' skal jeg skriv'? Hvordan skal opgaven løses?\\
\end{verse}

GUITAR

$>$(Derpå stille "åh,åh"-kor)

(Vagten stiller uret til 1)

\begin{verse}
Ikke mer' at gøre\\
Nu er det forbi\\
Ikke mer' at gøre - kun en karakter skal der gi's\dots \\
\end{verse}

\begin{verse}
Mon jeg nu er dumpet?\\
(samtidig: $>$Mon hun nu er dumpet?)\\
\end{verse}

\scene
(Den studerende falder udmattet sammen over bordet. En af
vagterne går hen for at hente besvarelsen. Lyset slukkes.)

\end{document}

