\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1983}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{EDB}
\author{?}
\melody{Troels Trier: ``Kys din frø''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
    \scene{2 kor er med. Det ene synger 'edb' de relevante steder, og med på vers 3 og 4. Det andet synger vers 6, linje 2,3 og 4 og vers 7 anden gang. Alle synger vers 7 3. gang.}

    \sings{S} edb -- hvis din dag er trist og grå.
              edb -- hvis dit liv er gået i stå.
              Hvis din tilværelse er tom og meningsløs,
              så find dig en skærm og bare slå dig løs.

    \sings{S} edb -- hvis du konstant er utilfreds.
              edb -- hvis du har nerver og har stress.
              Hvis du føler dig utilpas og nervøs,
              så brug edb, ja nu går det løs.

    \sings{S} Måske vil verden forvandle sig,
              edb klarer alt for dig.
              Det er nøglen til porten til himmerige
              du har i din hånd -- brug din fantasi.

    \sings{S} Med edb kan du gøre hvad du vil,
              og alt hvad du vil være kan du blive til.
              Tænk engang på din utopi
              hvor edb -- gør dig stærk og fri.

    \sings{S} edb -- betyder fremskridt dag for dag.
              edb -- gi'r dig sejr i hvert slag.
              Så hvis du vil frem mod det du vil nå,
              så brug edb og bliv ovenpå.

    \sings{S} Du ser at verden forandrer sig --
              eller er det edb'en, der forandrer dig,
              og lukker dine følelser fast indeni,
              du bli'r kold som is -- og ikke fri.

    \sings{S} Nej ingenting i livet er gratis,
              det koster noget at komme i paradis,
              og uden du får edb'en med
              får du ikke lavet om, på din virk'lighed.

    \sings{S} Nej ingenting i livet er gratis,
              det koster noget at komme i paradis,
              men hvis du tar edb'en med
              får du ikke lavet om, på din virk'lighed.

    \sings{S} Nej ingenting i livet er gratis,
              det koster noget at komme i paradis,
              men hvis du tar edb'en med
              får du ikke lavet om, på din virk'lighed.
\end{song}

\end{document}

