\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1983}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Farvel til DIKU?}
\author{Merete}
\melody{Bjarne Jes Hansen: ``Sengevådter''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
    \sings{S} Jeg læser datalogi
              det er der kraft og fremtid i
              og lissom alle andre stud'er her
              har jeg et hoved' med en særlig karakter.

    \sings{S} Men hvis jeg også ønsker en krop
              så tror jeg nok det ender med et stop
              at holde check på, strukturere, få magt
              vil edb'en fremme -- jeg er på vagt.

    \sings{S}[omkv.] Det' lissom mit ho'de
                     og krop er hver sin klode
                     Jeg føler, jeg må vælge
                     elle, bælle, elle

    \sings{S} Hvad skal jeg stille op,
              hvis jeg ikke har en krop?

    \sings{S} Jeg føler glæde ved at ha' et system,
              som jeg kan bruge til at løse et problem.
              Men er det rigtigt, edb kan klare alt?
              Jeg har en mening om, at tanken ender galt.

    \sings{S} Det, vi lærer, kan bruges på et job
              til at tjene samfundets top
              og alt det andet med at komm' hinanden ved
              kan ikke gå til datamaten med.

    \sings{s} omkv.

    \sings{S} men hvor skal jeg gå hen
              hvis jeg mangler mine ben?

    \sings{S} Det er så'n at din sociale position
              er afhængig af dit hoveds rotation.
              Går det lige rundt, til højre er det godt,
              mens det' dårligt, hvis det' venstre om og skråt.

    \sings{S} Hvad skal jeg vælge, skal jeg blive eller gå?
              Det' det spørgsmål, som jeg mangler svaret på.
              Det at skulle vælge én ting føles halvt
              hænge sammen er det bedste, ærlig talt.

    \sings{S} Men... omkv.

    \sings{S} og tænk hvor folk de glo'de
              hvis jeg gik rundt uden ho'de!
\end{song}

\end{document}

