\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1983}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Den ta'r vi også med}
\author{em, hvo}
\melody{Christian Arhof: ``Den ta'r vi også med''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
    \sings{S} DIKU's lokaler er blevet for små,
              vi er for mange, så i kan nok forstå,
              at vi må flytte og det meget snart,
              så det her skal flyttes i en fart.

    \sings{S} Nu har vi samlet det hele og stuvet det bedste ned
              Det ta'r vi også med, det ta'r vi også med.
              Resten af lortet la' vi bare bli'
              når vi flytter over til MAI.

    \sings{S} Her er en lejlighed til at begynde igen,
              få startet på ny, der hvor vi nu flytter hen.

    \sings{S} De gamle slagsmål i nævn og råd og I ved besked
              Dem ta'r vi ikke med, dem ta'r vi ikke med.
              Nu er det slut med papirnusseri,
              når vi flytter over til MAI.

    \sings{S} Recksu's maskiner bli'r efterladt her,
              skriver og skærme kan ikke bruges mer'.
              Vi får en linie og klarer os selv
              ved hjælp af lidt ekstra materiel.

    \sings{S} Og terminaler med UNIX samt hele dens menighed
              Dem ta'r vi også med, dem ta'r vi også med.
              Der skal vær' plads til lidt bitfedteri,
              når vi flytter over til MAI.

    \sings{S} Men hvad gør vi så med dat nul, et og to,
              bare slap af, dem la'r vi køre piccolo.

    \sings{S} For PDP'erne i kælderen, der kører på renomeet
              Dem ta'r vi ikke med, dem ta'r vi ikke med.
              Vi vil ha' tidssvarende maskineri
              når vi flytter over på MAI.

    \sings{S} Borde og stole og tavler og kridt,
              skabe og skuffer og andet skidt.
              Meget skal huskes når vi skal afsted,
              noget skal bli' og noget skal med:

    \sings{S} De bløde stole som passer så godt til vor magelighed.
              Dem ta'r vi også med, dem ta'r vi også med.
              Hvor skal vi ellers ha' øldrikkeri
              når vi flytter over til MAI.

    \sings{S} Og når vi nu får lokaler en masse
              kan næsten hver anden student få en siddeplads.

    \sings{S} De tyve stole som Haarder han gav i sin gavmildhed
              Dem ta'r vi ikke med, dem ta'r vi ikke med.
              Den slags metoder kan vi ikke li',
              når vi flytter over til MAI.

    \sings{S} Når alle møblerne er pakket ned,
              skal alt det andet lige med.
              DIKU er også de mange små ting,
              som du kan finde rundt omkring:

    \sings{S} En bakke basser fra ILWO og ti stykker wienerbrød
              Dem ta'r vi også med, dem ta'r vi også med.
              Og automaten med øllerne i,
              den flytter vi over til MAI.

    \sings{S} Alt det sociale må vi ik' la' dø,
              travetur, julefrokost, trivsel og miljø.

    \sings{S} Så ta'r vi hele revyen og alt, hvad der hænger ved
              Den ta'r vi også med, den ta'r vi også med.
              Allons enfants... de la patrie
              nu går vi over til MAI.
\end{song}

\end{document}

