\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{0.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Aaaaaany day now...}

\title{Compilerjammer}
\author{Guldfisk/Camillip Productions}
\melody{Katzenjammer: ``Demon Kitty Rag''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Bitre-Mikkel] Datalog
\role{S1}[Amanda] Sanger (oversætter)
\role{S2}[Vivien] Sanger (oversætter)
\role{S3}[Camilla] Sanger (oversætter)
\role{S4}[Nana] Sanger (oversætter)
\role{X}[Guldfisk] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Papdatamat}[Phillip]
\end{props}

\begin{song}
\sings{S1} Hey lille skatter
Ka' godt li' det, du skrev
- især det med relationer.
\sings{S2} Ved da godt, at det er æv
Såd'n at få lidt tøsetæv.
\sings{S3} Det ‘ lidt hårdt for ens person, og

\sings{S3} Syn's ikke, at det er chic,
\sings{S2} - det, du kalder semantik 
(og) Dine bugs er ikke smukke.
Jeg ‘ en tøs, som de er flest
\sings{S1} - og du ‘ bar en parantes
der sikkert  ikk’ er nog’n, der gider lukke

\sings{S4} Hey, der ' vist nog't der fejler
\sings{S2} - ja skæbnen, den er hård.
\sings{S4} Nu jamrer din compiler 
\sings{S*} Hvordan syn's du selv, det går?

\sings{S3} Tror du selv, at det gør gavn
(at) mangle ``struct i typenavn''
\sings{S1} Baby, så‘ det  END OF FILE, ja
\sings{S4} Baby jeg er typestærk
Går for det meste ret berserk
\sings{S1} Jeg er Nazi, så Sieg Heil, yeah

\sings{S3} Så baby, fat det -jeg si’r nej!
Peg din peger (en) anden vej
\sings{S2} Hva’ sku jeg med såd’n en sinke?
\sings{S3}Jeg er sur, får overflow.
Null er alt, hvad du kan få
\sings{S2} Så fat det, skat
\sings{S*} vi bli’r sgu’ aldrig linket

\sings{S4} Hey, der ' vist nog't der fejler
\sings{S2} - ja skæbnen, den er hård.
\sings{S4} Nu jamrer din com...
\sings{S*} ... piler 
Hvordan syn's du selv, det går?

\scene{skip(); skip(); skip(); skip(); skip(); ska-day-badayba(); ...-stykke}

\sings{S4} Hey, der ' vist nog't der fejler
\sings{S2} - ja skæbnen, den er hård.
\sings{S4} Nu jamrer din com...
\sings{S*} ... piler 
Hvordan syn's du selv, det går?

\end{song}

\end{document}

