\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}



\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{1.3}
\eta{$3$ minutter}
\status{PISSE-VRED!}

\title{Hurra, koden sejler}
\author{Bette-Mikkel, Phillip}
\melody{Red Warszawa: ``Hurra, Skolen Brænder''}
% www.youtube.com/watch?v=Je341Qf50R4
\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{Pa}[Bette-Mikkel] Palle, sanger
\role{Pe}[Andreas] Pelle, sanger fra Ungdomshuset
\role{St}[Jenny] Stine, dårlig til eksamen
\role{Pr}[Brainfuck] Preben, dårlig til eksamen
\role{Ole}[Ronni] Ole, chef for Skole-IT
\role{Be}[Alexandra] Beate, god til eksamen
\role{Pi}[Klaes] Pierre, fransk eksistentialist, skal af bussen
\role{ES}[Mathias] Edward Snowden, Whisteblower
\role{Fr}[Markus] Frank, NSA-repræsentant
\role{L}[Niels] Lemmedasker
\role{X}[Phillip] Phillip, Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Smadr-bar server x 4}[Mia]
\prop{Bord}[]
\prop{Stor krydsfinér-plade til at beskytte scenen}[]
\prop{Mappedatamat (der tåler tæsk) x 3}[]
\prop{Vinglas der kan smadres uden splinter}[]
\prop{Vin-replika}[]
\prop{Colaautomat (samme som i colapanik)}[]
\prop{Flødeskumscitronmåner x 4}[]
\prop{KEN-replika (samme som i KEN-sangen)}[]
\prop{Paptallerkener)}[]
\prop{Skole-IT-trøje x 2}[]
\prop{Science-IT-uniform}[]
\prop{KÆMPE rejsekort}[]

\end{props}

\begin{song}
%
\scene{Lys op. Vi er i kantinen. Der står en colaautomat op ad bandscenen, en høj rackserver ved siden af, og replika af KEN der hvor scenelemmen er.}

\scene{Stine og Preben sidder ved et bord og koder på deres mappedatamater.}

\scene{Palle og Pelle kommer ind på scenen og stiller sig i front.}

\sings{Pa} I DEN PROPFYLDTE KANTINE
SIDDER EN RUS DER HEDDER STINE
HUN ER DÅRLIG TIL EKSAMEN
\sings{Pa+Pe} OG DET SAMME DET ER PREBEN
\sings{Pa} RE-EKSAMEN ER PÅ MODE
SÅ DE SKYDER SIG I FODEN
\scene{Stine og Preben fistbumber.}
\sings{Pa} MAN KAN FÅ EN EKSTRA CHANCE
\sings{Pa+Pe} HVIS MAN SABOTERER KODEN!
\scene{Stine og Preben vælter bordet, så det lander på hovedet. Deres mappedatamater flyver rundt på scenen.}


\sings{Pa+Pe} HURRA, KODEN SEJLER!
\scene{Stine og Preben highfiver. De rammer ikke. De synger med på omkvædet mens de jubler.}
\sings{Pa+Pe} HURRA, SE DET FEJLER!
HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA!
\scene{Stine og Preben smider deres trøjer, og har t-shirts med påskriften ``Skole IT'' nedenunder.}
\sings{Pa+Pe} HURRA!
HURRA!
HURRA!

\sings{Pe} NU DE SYSOPS PÅ EN SKOLE
DERES CHEF HAN HEDDER OLE
\scene{Ole hopper ind fra højre og vinker til publikum.}
\sings{Pe} DE KAN IKKE LIDE JOBBET,
\sings{Pa+Pe} FOR DE BLIVER ALTID MOBBET
\scene{Ole fører en flødeskumscitronmåne meget langsomt op i ansigtet på Preben.}
\sings{Pe} MAN SKAL BARE INSTALLERE,
\scene{Stine hiver i et håndtag på serveren ved siden af cola-automaten. Hun ser meget træt ud.}
\sings{Pe} LAVE BACKUP OG KOPIER
SÅ NU CRASHER DE EN SERVER,
\scene{Stine vælter serveren hen over scenen.}
\sings{Pa+Pe} SÅ DE KAN FÅ TIDLIGT FRI!
\scene{Stine og Preben jubler igen, mens de synger med på omkvædet.}

\sings{Pa+Pe} HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA, SE DET FEJLER!
HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA!
HURRA!
HURRA!
HURRA!

\scene{Guitar-solo.}

\scene{Stine, Preben, Pelle og Palle kampsmadrer den server der lige er blevet væltet.}

\scene{Truls kommer ind på scenen iført en t-shirt med teksten ``Norsk Matematik''. Han headbanger. Ole læser i en kæmpe .bash\_history-udskrift, opdager at Truls er i ``serverrummet'', og jager ham ud.}

\scene{Stine og Preben rejser bordet op igen.}

\sings{Pa+Pe} HURRA!
HURRA!
HURRA!
HURRA!

\scene{Beate kommer ind på scenen. Hun highfiver Stine og Preben, rammer ikke, sætter sig ved bordet og slår sin datamat op. Nogen hælder et glas vin op til hende.}

\sings{Pa} DE VAR VENNER MED BEATE
SOM KOD'T REJSEKORT FOR STATEN
OG HUN BRUGER MANGE TIMER
\sings{Pa+Pe} PÅ DE MANGE FLOTTE LINJER
\sings{Pa} FOR HVIS KORTET DET FUNGERER
\scene{Pierre kommer ind på scenen.}
\sings{Pa} SKAL HUN IKKE LAVE MERE
\scene{Pierre trækker et KÆMPE rejsekort op af bukserne.}
\sings{Pa} \texttt{GOTO} DET ER NOGET ROD
\scene{Pierre vifter med sit rejsekort foran Over\TeX, som ligner en tjek-ud-stander.}
\sings{Pa+Pe} NU KAN INGEN CHECKE UD!
\scene{På OverTeX står der ``Du er nu checket ind igen''.}

\sings{Pa+Pe} HURRA, KODEN SEJLER!
\scene{Beate vælter bordet (inkl. datamat og rødvinsglas), så det lander på hovedet.}
\sings{Pa+Pe} HURRA, SE DET FEJLER!
HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA!
HURRA!
HURRA!
HURRA!

\scene{Edward Snowden (ES) kommer ind på scenen.}

\sings{Pe} EDWARD SNOWDEN HAVD' EN SERVER
FANDT NOG'N SJOVE HEMLIGHEDER
\scene{ES tager nogle papirer ud af den kampsmadrede server, der ligger på scenen.}
\sings{Pe} FØRST SÅ VIST' HAN DEM TIL PALLE
\scene{ES viser papirerne til Palle, som ser meget overrasket ud.}
\sings{Pa+Pe} OG SÅ VIST' HAN DEM TIL ALLE
\scene{ES viser papirerne til alle på scenen. De ser meget overraskede ud.}
\sings{Pe} MEN DET SYS' US-A VAR NEDEREN'
\scene{Frank kommer ind på scenen og jager ES.}
\sings{Pe} OG SÅ VAR EDWARD PÅ SKIDEREN
SÅ DET BEDSTE DER KU' HÆNDE
\sings{Pa+Pe} VAR AT FILSYSTEMET BRÆNDTE!

\sings{Pa+Pe} HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA, SE DET FEJLER!
HURRA, KODEN SEJLER!
HURRA!
HURRA!
HURRA!
HURRAAAAAA!

\end{song}

\end{document}

