\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{1.1}
\eta{ca. $4$ minutter}
\status{Stort set færdig (mangler noget sceneshow)}

\title{Lad det gro}
\author{Camillip}
\melody{Idina Menzel: ``Let it go''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D0}[Camilla] Kvindelig Datalog
\role{D1}[Amanda] Kvindelig Datalog
\role{X}[Mark] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 skæg (skal være lette at tage af og på)}[]
\prop{drengetøj}[]
\prop{pigetøj}[]
\end{props}

\begin{song}
\scene{D0 står alene på scenen klædt som en pige.}

\sings{D0} Kantinen er tom, der er ingen at se
Og jeg drømmer for mig selv
Mit ønske er helt umuligt, (men) jeg har håb a-lligevel

\scene{D1 kommer ind på scenen klædt som en dreng med skæg.}

\sings{D1} Du håber på at bli' en rigtig datalog
\sings{D0} Jeg har prøvet alt
Men det vil ik' gro

\sings{D0} Det kan ik' ske, jeg er en pig'
\sings{D1}[laver en afvisende bevægelse] 
Det er det alle mennesker vil sig'
\sings{D0} Men drømmen vil bar' ik' gå væk
Gi' mig et skæg!

\sings{D0} Lad det gro
Lad det gro
Kan ik' holde det hem'ligt mer'
\sings{D1} Lad det gro
Lad det gro
Det' på hagen det hele sker
\sings{D0} Bare én stub, selv det ville ha' gjaldt
Lad dem bare glo
\sings{D1} Uden skæg er en datalogs dage talt'

\sings{D1} Dit kvindekøn dikterer
Alt det din krop ik' må
\sings{D0} Men det er svært at acceptere
Alt det jeg ik' kan få

\sings{D1}[tegner noget på et papir, som publikum ikke kan se og viser det til D0]
Men i mit ho'ed er en idé
Det bli'r fantastisk, prøv at se
\sings{D0}[nu begejstret] 
En datalog kan jeg nu bli'
Endelig

\sings{D0+D1} Lad det gro
Lad det gro
\sings{D0} Hvorfor har jeg ik' tænkt det før?
\sings{D0+D1} Lad det gro
Lad det gro
\sings{D0} Nu ved jeg hvad jeg gør
\sings{D1} Det er den vej du nu har valgt
Lad dem bare glo

\scene{4 takters mellemspil. D0 og D1 giver hinanden thumbs up og D0 løber ud af scenen (for at få sat et skæg på backstage). D1 begynder at klæde sig af/skifte til pigetøj på scenen.}

\sings{D0}[backstage] 
Mit skæg det snor sig som en slange mod mit bryst
De tykke lokker hvirvler sig i smukke cirklers lyst
\sings{D0}[D1 river sit skæg af og holder det i hånden]
Ved Nørrebros Runddel ligger min lykkens borg
\sings{D0+D1}[D0 kommer ind på scenen iført et skæg] 
Det' Fest og Farver, der har reddet os fra sorg

\sings{D0/D1} L(o/a)d det gro
L(o/a)d det gro
\sings{D0} Nu kan ingenting stoppe mig
\sings{D0/D1} L(o/a)d det gro
L(o/a)d det gro
\sings{D1} Køn behåring bli'r en leg
\sings{D0+D1} Med vor's skæg kan vi klare alt
Lad dem bare glo
Uden skæg er en datalogs dage talt'

% Andre (dårlige) forslag til "Så er hårvækst blot en leg":
%
% Mit liv er blevet en leg
% Det skjuler at jeg er bleg
% Så er hårvækst blot en leg
% Min kær'ste sagde nej
% Min kær'ste gik sin vej
% Jeg gør hårvækst til en leg
% Men jeg har mere end dig
% Et skæg er varmt i maj
% Mer' hårvækst pynter på dig
% Der' skægstubbe i min dej
% Men ingen vil elske dig
% Elsket bliver du ej
% Alle uden skæg er kvaj
\end{song}

\end{document}
