\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{1.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Jeg er sulten}

\title{Pizza på Dilans}
\author{Brainfuck og Phillip}
\melody{Deep Blue Something: ``Breakfast at Tiffany's''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Nana] Gruppemedlem
\role{S2}[Vivien] Gruppemedlem
\role{P}[Brainfuck] Preben
\role{X}[Phillip] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Atrap-mappedatamater $\times$ 3}[Person, der skaffer]
\prop{Skoletaske}[Person, der skaffer]
\prop{En toast}[Person, der skaffer]
\prop{Stole/kasser at sidde på $\times$ 3}[Person, der skaffer]
\end{props}

\scene{Der er 3 dataloger; de sidder ned i en halvcirkel; S1 sidder mod bandscenen, S2 i midten og P væk fra bandscenen.  P har en toast og en skoletaske.}

\begin{song}

\sings{S1} En fejl, i vores kode driller
Er det mon nog't jeg kalder?
Jeg kigger mig omkring
Hvorfor (-) piller Preben næse?
Han skal commit'e kode
Men nu må vi snart ha' mad

\scene{S1 rejser sig op; S2+P rejser sig op når de synger deres del.}

\sings{S1} SÅ JEG SAGD', HVAD MED PIZZA PÅ DILANS?!
De sagd',
\sings{P+S2} "nej, fuck dig, det gider vi ikke"
\sings{S1} Og jeg sagde "kom nu, jeg er faktisk sulten"
Og de sagd'
\sings{P+S2} "jamen så tag dig en toast!"

\scene{P overrækker S1 toasten under sidste linje.  De sætter sig ned igen; P begynder at vade rundt.}

\scene{Mellemspil med lækkert riff.}

\scene{P kommer hen til S1, og de begynder at skændes om toasten halvvejs igennem verset.}

\sings{S2} Det Java - som Preben commit'ed'
Er mega-sammenflettet
spaghet-tiko-de
Så hvad nu?  (-) Skal vi vente længere?
Sikke dog de andre skændes
Hvad skal vi eg'nlig' spis'?

\scene{S2 rejser sig op; S1 rejser sig op når hun synger sin del; P bliver stående bag hende.}

\sings{S2} SÅ JEG SAGD', HVAD MED DURUM PÅ DUNIYAS?!
De sagd',
\sings{P+S1} "nej, fuck dig, det gider vi ikke"
\sings{S2} Og jeg sagde "kom nu, jeg er faktisk sulten"
Og de sagd'
\sings{P+S1} "jamen så tag dig en toast!"

\scene{S1 overrækker S2 toasten under sidste del.  De sætter sig igen; P går hen og tager sin taske og går ud af scenen.}

\scene{Mellemspil med lækkert riff. P tager sin skoletaske på og skrider.}

\sings{S1} Fejlen, den er nu blevet rettet
Nu er vi blevet trætte
Preben er gået hjem
Os to, vi koder stadig slam, men
det er (nu) for kapitalen
\scene{P kommer tilbage under forrige linje og tager mikrofonen og siger\ldots}
\says{P} Og så skal man sgu ha' nog't mad!

\scene{S1+S2 rejser sig op.}

\sings{S1+S2} SÅ HAN SAGD', HVAD MED CHIPS I KANTINEN?!
Vi sagd', "nej, fuck dig, det gider vi ikke"
Og han sagde "kom nu, jeg er faktisk sulten"
Og vi sagd' "jamen så tag dig en toast!"

\scene{S2 overrækker P toasten; P går trist ud.}

\scene{Outtro med lækkert riff.}

\end{song}

\end{document}
