\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{units}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{0.1}
\eta{ca. $2.5$ minutter}
\status{Skal finpudses (måske) og mangler sceneshow.}

\title{Stressesangen}
\author{Camilla, Jenny og Niels}
\melody{Grethe Sønck: ``Medicin Med Det Samme''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Jenny] Sanger
\role{D0}[Alexandra] Danser
\role{D1}[Amanda] Danser
\role{D2}[Brainfuck] Danser
\role{D3}[Camilla] Danser
\role{D4}[Klaes] Danser
\role{D5}[Peter] Danser
\role{D6}[Sebastian] Danser
\role{X}[Phillip] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{D} ÅH! 
ÅH! 
Ååh, 
Ååh,

Åååååååh, jeg får stress
(O)OPD
DIKULAN
og LinAlg, ka' det passe
(at) jeg skal gå ned? Har ikke tid, skal nå en masse!

åh, jeg får stress
(O)OPD
DIKULAN
og LinAlg, ka' det passe
(at) jeg ik' har tid? Min deadline er om halvanden uge!

Først skal jeg nå at bestå mine kurser
Men det er svært med begrænsed' ressourcer
Jeg stresser rundt både dag og nat
Og så skal jeg huske at fodre min kat

Så' der Kantinen og den ska' jo passes
Så' der revyen og den ka' jo jazzes
Min stress den ingen ende får
Jeg skal jo vær' med hvert en'ste år!

(Jeg) må end'lig ik' glemme at være social
Folk ska' jo tro at jeg er helt normal
Familien - og vennerne
Får min tid fra gemmerne

Resten af tiden jeg bruger på Caféen?
Gad vide om jeg snart møder manden med leen?
Jeg drikker sprutten jeg ka' få
men åh nej, der er mer' at nå!

Så' der mit arbejd', hvor jeg tjener penge
Og dem får jeg ganske vist brugt inden længe
på DIKULAN og vor revy
og mad og drikke og Grand cru

Når de er væk, må jeg tjene nogle flere
Så jeg har råd til at lave noget mere
Desværre har jeg dumpet mine fag
så jeg må reeksamen ta'!

Åh, jeg får stress
RKG
OSM
ITP, ka' det passe
(at) jeg skal gå ned? Har ikke tid, skal nå en masse!

Åh, jeg får stress
RKG
OSM
ITP, ka' det passe
(at) jeg ik' har tid? Min deadline er om halvanden time!

Min tid er begrænset, jeg kan ik' benægte
jeg ofte med min kalender skal fægte
Men mangler jeg lidt plads et sted
tar' jeg blot næste side med

Der er hverken tid til at spise eller sove
nej, det må klares sammen med alt det grove
Når jeg snupper mig en lur
Er hånden på mit tastatur

Frivilligt arbejde skal jeg ogs' nå
hvis altså jeg blandt toppen vil gå
Jeg ta'r desuden instruktorat
det gi'r fler' penge i en fart

Energien må og skal holdes oppe
Og jeg bliver ved, jeg kan ik' stoppe
Mit smil går ud til alle og enhver
Det gælder ogs' på mail især

Fritid er ikke noget jeg kender til
specielt ik', når tingene ik' går som jeg vil
Og når jeg så er blevet træt
så skal jeg fodre min anden kat

Jeg håber en dag på at få mere tid
men datalogi er en evig strid
reeksamen er dumpet, men
jeg ta'r blot kurset om igen!

Åh, jeg får stress
Datanet
ITS
og revy, ka' det passe
(at) jeg skal gå ned? Har ikke tid, skal nå en masse!

Åh, jeg får stress
Datanet
ITS
og revy, ka' det passe
(at) jeg ik' har tid? Min deadline er allerede overskredet!

Ååååååååh!

\scene{Sangeren falder om på scenen.}
\scene{Lys ned.}
\end{song}

\end{document}
