\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Din eksamen er helt sin egen}
\author{Sebbe, Simon}
\melody{Rob Cantor: ``Nobody Else Quite Like You''}
% Findes kun på YouTube: https://www.youtube.com/watch?v=heWXOUOcC3I

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I0}[Amalie] Instruktor
\role{I1}[Nathalia] Instruktor
\role{R}[Bjørn] Rus
\role{N0}[Brandt] Ninja
\role{N1}[Mads] Ninja
\role{X}[Caro] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{I*}%
Der er tusind'ner eksamener der blir' skrevet
På det lille institut ved navn DIKU
Men af de tusind'ner eksamener
skrevet på et år
er der ingen anden helt som din

\sings{I0} Den måd' den ligner noget der' skrevet i Word kl 5 i nat
\sings{I1} Den måd' den ikke bruger et eneste komma
\sings{I0} Den måd' den er for lang
\sings{I1} Den måd' den bru'r Comic Sans
\sings{I0} Den måd' dens figurer er lavet i hånden

\sings{I1} Den måd' den ikk' er blevet gennemlæst, som var det lige meg't
\sings{I0} Den måd' dit navn er stavet helt forkert
\sings{I1} Side 5 har du glemt
\sings{I0} Og side 9 er bagvendt
\sings{I*} Nej, der' ingen eksamen helt som din!

\sings{I1} Uploadet efter deadline og kurset er forkert
\sings{I0} Den er på fransk og koden har du glemt
\sings{I1} Fordelt ud på 80 filer, og skriftstørrelsen er 5
\sings{I0} Hver gang jeg prøver at se den, crasher systemet igen

\sings{I1} Selvom pensum det er simpelt
Er din opgave langt fra
\sings{I0} Hvad er … den der figur du har lavet?
\sings{I1} Et UML-diagram
\sings{I0} der' blevet klippet af på langs?
\sings{I1} Og du spørger mig om eksamen fin?
\sings{I*} Nej, der' ingen eksamen helt som din!

\sings{I0} Men altså, det vi prøver at sige,
\sings{I1} Som instruktor for dig
\sings{I*} Dit eksamensæt er så absolut
DIKU

\scene{Lys ned.}

\scene{Note: Sangen handler om en instruktor der gennemlæser et eksamenssæt, og ikke en instruktor der gennemlæser en eksamensopgave.
 Det er altså feedback til en forelæser, ikke en studerende.}
\end{song}

\end{document}
