\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{*NULL}
\author{Troels + Signe, Sven, Niels}
\melody{Shu-bi-dua: ``Den røde tråd''}
% https://www.youtube.com/watch?v=3ZsFAiNm8Ig

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S0}[Nicklas] Sanger
\role{S1}[Rasmus] Sanger
\role{S2}[Theis] Sanger
\role{P0}[Æmilie] Sceneshow
\role{P1}[René] Sceneshow
\role{P2}[Ejnar] Sceneshow
\role{X}[Niels] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S*}%
Hvad mon der er
I det der hul
Når man derefererer NULL?
En tredje bit?
Nog'l søgetræ'r?
Mon Naurs løsen ligger der?

\scene{S2 går hen til P2 og får noget til sin udklædning.}

\sings{S0}%
Rundt i lagret ku' jeg hop'
Indtil kernen sagde ``stop!
Din peger peger på for lidt
Du har slet ingen bits før 1.''

\scene{S0 går hen til P0 og får noget til sin udklædning.}

\sings{S1}%
Til EDB der er jeg vaks
Så til Linus klag'de jeg straks
``Betalte for en hel' maskin'
Men pladsen NULL er ikke min!''

\sings{S*}%
Jeg koded' og roded'
Fik castet for- og baglæns
I Compsys lærte jeg
at NULL betyder fejl

\scene{S1 går hen til P1 (NULL) og får udelukkende sure miner.}

\sings{S2}%
Men det er bare ik' O-K
(når) viden kun er for de få
(Hvis) ik' de ville hem'lighold'
måt' jeg vel gerne læs' fra NULL

\sings{S*}%
Jeg hacked' og cracked'
I PCS der sagd' de
``læs NULL og så' du færdig''
Hvor galt kan det dog gå?

\scene{Mellemspil.  NULL er mere nedern over alle sangerne.}

\sings{S*}[igen]%
Jeg hacked' og cracked'
I PCS der sagd' de
``læs NULL og så' du færdig''
Hvor galt kan det dog gå?

\sings{S*}%
For hvad kan der vær'
Hem'ligt i NULL?
Hvorfor må jeg ik' få kontrol?
Hvad vil de ikke ha' vi ser?
Der må for fa'n da være mer'!
\end{song}

\end{document}
