\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.0}
\eta{$5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Vejrudsigt: Regn}
\author{Sebastian Paaske Tørholm}
\melody{The Weather Girls: ``It's Raining Men''}
% https://youtu.be/l5aZJBLAu1E / https://open.spotify.com/track/7iFwfXNYy0goAL54aupC7Q

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Vivien] Sanger
\role{K0}[Nathalia] Kor
\role{K1}[Æmilie] Kor
\role{D}[Rasmus] Danser
\role{D}[Torben] Danser
\role{X}[Kristina] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\scene{Evt. kunne der tilføjes noget med sangens intro}

\sings{S}%
Mandag på DIKU
Vejret det er godt
Ifølge vejrudsigten
Blir temp'raturen hot
Men når dagen den slutter
Lige omkring klokken 5
Kommer skyen, og regnen med
Lige inden jeg skal hjem! (Når jeg skal hjem!)

Det regner, men! Jeg er ind'nfor!
Det regner, men! Jeg'r tør!
Hvis jeg tog hjemad, så ville jeg blive rigtig våd
Tror jeg bliver i vor båd \act{Måske noget med en MS DIKU prop?}

Det regner, men! Jeg er ind'nfor!
Det regner, men! Jeg bli'r ikke våd!
Tørt, rart, godt og fint
Når jeg sidder i K@ntiiiin'

Andre de ta'r hjemad - de har ikke luret det
De bli'r gennemblødte - mens jeg sidder her og koder C
Og hvis det bli'r ved med - at regne udenfor
Så bli'r jeg da her på DIKU - og sover regnen uuuud

Det regner, men! Jeg er ind'nfor!
Det regner, men! Jeg'r tør!
Det regner, men! Jeg er ind'nfor!
Det regner, men! Ikk' he-e-e-e-er!

Mens jeg sidder her i Kantinen
Så bli'r jeg sulten (Så bli'r jeg sulten)
I (I) buf- (buf-) -fet- (-fet-) -en (-en)
Tag- (tag-) -er (-er) mig (mig) en (en) toast!
Skinke og ost med karry på!
(Skinke og ost med karry på!)

Andre de ta'r hjemad - de har ikke luret det
De bli'r gennemblødte - mens jeg sidder her og koder C
Og hvis det bli'r ved med - at regne udenfor
Så bli'r jeg da her på DIKU - og sover regnen uuuud

(Men) Revyen er! Slut!
Revyen blev kapret - Vi fjerned’ 4. aaaakt
Boo-leans er falske - men vi fik graatis tiing
Og processer er døde
Balmer Peaket er reelt
Så Caféen? er klar til fest
Det regner heller ikke der

Det regner, men! På Caféen?
Det regner, men! Der’ tørt!
Det regner, men! På Caféen?
Det regner, men! Der’ telt!
Det regner, men! På Caféen?
Det regner, men! Der’ mad!
Det regner, men! På Caféen?
Det regner, men! Der’ øl!

(Tørt, telt, mad og øl)
(Kom til festen på Caféen?)

\scene{Lys ned.}
\end{song}

\end{document}
