\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Den anden dimension}
\author{Brainfuck, Munter, Naja, Phillip}

\begin{document}
 \maketitle
\begin{roles}
\role{I}[Naja] Introduktionskvinde
\role{F1}[Allan] 2D-mand
\role{F2}[Valiant] 2D-mand
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Et revyprogram}[Naja]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{I kommer ind foran tæppet.}

\says{I}  I denne tid med 3D-film, 3D-spil og 3D-skak, må man erkende at 3D er og bliver fremtiden.  Vi kan også se på industrien, at de er ved at genindspille gamle dårlige film i 3D  - og det er penge lige i kassen.

\says{I}  Derfor har vi her på DIKUrevyen tænkt at det vist er på tide, at vi også får lavet noget i 3D, så at vi ligesom kan ride med på den her pengebølge.  Desværre er det gået op for os at revyen allerede er i 3D.

\says{I}  Vi har derfor stærkt overvejet 4D, men da fysikerne \emph{endnu}
er blevet enige om hvad den fjerde dimension er, og vi vil jo \emph{nødig}
støde fysikerne, har vi derfor besluttet at erobre 2D-markedet! 2D - Det er retro, det er charme, det er Pacman.

\says{I}  For at kunne opleve denne sketch i fuld 2D, så skal I alle
tage jeres 2D-briller på. \act{I illustrerer dette ved at holde revyprogrammet foran det ene øje.}

\says{I}  Og nu, \emph{nyd} den \emph{fan}tastisk \emph{2}-\emph{D} sketch!

\scene{I træder væk fra scenen, og tæppet går fra.  F1 og F2 står i
hver sin side af scenen, og gå mod hinanden.  De står lige over for
hinanden (de kigger kun på hinanden; ikke på publikum), de kan ikke
komme forbi hinanden og bakser lidt.}

\says{F1}  Flyt dig, din fladpande.

\says{F2}  Så højt kan jeg ikke hoppe, din spade.

\says{F1}  Fuck det, jeg skifter dimension.

\scene{F1 vender sig mod publikum.}

\says{F2}[chokeret]  Argh, hvor blev du af?!

\scene{Tæppe for hurtigt}

\end{sketch}

\end{document}
