\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Amanda}
\author{Munter, Christian, Ejnar, Johan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{ML}[Valiant] Mødeleder
\role{SA}[Ejnar] SystemAdministrator, Unix hardliner
\role{HR}[Manijeh] Human Resources, klovn
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Flipover-tavle}[Phillip]
\end{props}

  
\scene{To mand på en scene, flipover med punkter til dagsorden i baggrunden.}

\scene{Tæppe fra, lys op}

\begin{sketch}

\scene{Mødelederen kommer ind til mødet.}

\says{ML} Hej, undskyld jeg kommer for sent, jeg har haft lidt travlt i dag. Vi skal have skrevet kravspecifikationen om disse punkter \act{peger på flipover}. Hvis I to går i gang, så henter jeg lige noget kaffe.

\scene{Mødelederen forlader scenen}

\says{HR} Nå, så lad os se på det.

\says{SA} Platform.

\scene{HR + SA kigger hinanden i øjnene og bruger pegefingeren}
\says{HR + SA} Ja, vi er jo begge to enige om at det skal være baseret på...

\scene{HR + SA vender i hver deres retning og peger ud mod publikum}
\says{HR}[I munden på hinanden] Windows!
\says{SA}[I munden på hinanden] Unix!

\scene{Den næste replikudveksling foregår hurtigt efter hinanden for at symbolisere at de snakker i munden på hinanden med hver deres monolog}

\says{HR} På .NET...
\says{SA} Platforme er overvurderede...

\says{HR} ...med platformsuafhængige webservices...
\says{SA} ...direkte til sockets...

\says{HR} ...der snakker JSON...
\says{SA} ...med kernen...

\says{HR} ...i Safari på iPhone.
\says{SA} ...for at maksimere effektiviteten.

\scene{HR + SA vender sig om mod hinanden og er enige}

\says{HR + SA} Det bliver verdens bedste arkitektur!

\scene{SA sætter hak ved platformpunktet på flipoveren.}

\says{SA} Så skal vi snakke om sprog


\says{SA + HR} Der er jo heldigvis ikke så meget at snakke om, for vi ved jo godt at...

\scene{HR + SA vender i hver deres retning og peger ud mod publikum}
\says{HR}[I munden på hinanden] der er mange sprog vi skal understøtte!
\says{SA}[I munden på hinanden] der er kun ET sprog vi skal bruge!

\scene{Den næste replikudveksling foregår hurtigt efter hinanden for at symbolisere at de snakker i munden på hinanden med hver deres monolog}

\says{SA} Vi bliver nødt til at nøjes med C...
\says{HR} dansk, engelsk, fransk...

\says{SA} ...for det er jo ikke til at få gode assemblerprogrammører nu om dage...
\says{HR} ...kinesisk, arabisk, indisk...

\says{SA} ...heldgivis er der vist nogen på DIKU vi kan hyre...
\says{HR} ...swahili, esperanto, tibetansk...

\says{SA} ...han hed vist Jyrki.
\says{HR} ...og Svensk!

\scene{HR + SA vender sig om mod hinanden og er enige}

\says{SA + HR} Så mangler vi bare en oversætter.

\scene{HR sætter hak ved sprogpunktet på flipoveren.}






\says{HR} Og så har vi drift og vækst

\says{SA + HR} Det er jo peanuts. Det er jo indlysende at løsningen ligger i...

\scene{HR + SA vender i hver deres retning og peger ud mod publikum}
\says{HR}[I munden på hinanden] viral markedsføring!
\says{SA}[I munden på hinanden] geografisk redundans!

\scene{Den næste replikudveksling foregår hurtigt efter hinanden for at symbolisere at de snakker i munden på hinanden med hver deres monolog}

\says{HR} Selvreplikerende virale processer...
\says{SA} Globalt replikerede datacentre...

\says{HR} ...social interaktion...
\says{SA} ...uden menneskeindblanding...

\says{HR} ...vi skal ud til all mennesker og deres venner!
\says{SA} ...med gigantiske ciscodimser!

\scene{HR + SA vender sig om mod hinanden og er enige}

\says{SA + HR} Så har vi verdens største netværk!

\scene{HR sætter hak ved drift og vækstpunktet på flipoveren.}







\says{HR} Og så har vi process

\says{SA + HR} Det oplagte valg er jo at...

\scene{HR + SA vender i hver deres retning og peger ud mod publikum}

\scene{Den næste replikudveksling foregår hurtigt efter hinanden for at symbolisere at de snakker i munden på hinanden med hver deres monolog}

\says{HR} outsource 50\% til Indien...
\says{SA} udnytte mulighederne i multiprogrammering...

\scene{HR + SA vender sig om mod hinanden og er enige}

\says{SA + HR} ... så vi kan parallelisere processerne så det hele tager den halve tid!

\scene{HR + SA vender i hver deres retning og peger ud mod publikum}

\says{HR} Så vi skal finde en stærk projektleder...
\says{SA} Så mangler vi bare en databasebaseret jobkø...

\says{HR + SA} ...så vi får brug for masser af ca(sh|che)!


\scene{HR + SA vender sig om mod hinanden og er enige}

\says{HR + SA} Så mangler vi bare at dokumentere det hele i...

\says{HR}[I munden på hinanden] Word
\says{SA}[I munden på hinanden] TeX

\says{HR + SA} Vent... Hvad?

\scene{De står begge stille og drejer hovedet ud mod publikum i en grimasse som fortæller at det lige er gået op for dem at de er grundlæggende uenige.}

\end{sketch}

\scene{Lys ud. Tæppe for}

\end{document}
