\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3 minutter}
\status{F\ae{}rdig}

\title{Asocial networking}
\author{Sune, Mikkel, Guldfisk og Spectrum}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
       \role{U}[Spectrum] Urimelig asocial networker
       \role{R}[Mikkel] Rimelig normal mand
       \role{A}[Klaes] Applefan
       \role{X}[Ejnar] Instrukt\o{}r
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En smartphone - gerne en attrap (ca. $15 \times 25$ cm)}[]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Den urimelige st\aa{}r p\aa{} scenen og skriver p\aa{} sin smartphone}

\scene{R kommer ind.}

\says{R} Hej Preben, hvordan g\aa{}r det?

\says{U} \act{Virker overlegen} Hvordan kan du sp\o{}rge om det?! Tjek min Facebook profil - jeg opdaterer den hvert minut!

\says{R} N\aa{}hh, hvad har du s\aa{} lavet siden sidst?

\says{U} Jeg har tweetet om alle de Facebook grupper jeg har meldt mig ind i, og alle de Facebook quizzer jeg og mine venner har taget!

\says{R} Jeg bruger ikke twitter.

\says{U} Ikke p\aa{} Twitter? Hvordan holder du dig s\aa{} opdateret om alt det jeg lavet p\aa{} Favebook?

\says{R} Jeg plejer at tjekke Facebook s\aa{}dan en gang imellem...

\says{U} En gang i mellem!? S\aa{} kan det jo v\ae{}re du misser nogle af mine
opdateringer. Jeg skal jo holde mig opdateret med alle de Facebook venner jeg har. Hver halve time bruger jeg mindst 20 minuter.

\says{R} Hvordan g\aa{}r det i det s\aa{} i det virkelige liv? Har du f\aa{}et en k\ae{}reste?

\says{U} Argh, det er kompliceret. Jeg havde en for 2 Facebook layout \ae{}ndringer siden, men jeg s\aa{} hende kommentere p\aa{} en anden mands opdatering. Hun ville desuden have at jeg brugte alt min tid p\aa{} hende - s\aa{} jeg ikke kunne holde min Facebook profil opdateret.

\says{U} Men det er ogs\aa{} kun godt at jeg slap af med hende! For nu er der jo kommet Google Buzz, og jeg skal stadigv\ae{}k holde mig opdateret. S\aa{} hver halve time skal jeg nu mindst bruge en halv time! s\aa{} for at holde mig opdateret skal jeg bruge en halv time - pr. halve time. Men det h\ae{}ver min produktivitet. Det viser den artikel jeg l\ae{}ste p\aa{} digg i g\aa{}r - jeg retweeter den til dig med det samme.

\says{R} Men jeg har ikke tid til Twitter. Jeg har kone og b\o{}rn og jeg spiller jo i et band.

\says{U} Band? Du har ikke opdateret din MySpace page i evigheder! Der er g\aa{}et en hel uge!

\says{R} Jeg har jo haft lidt travlt med arbejdet, hvordan g\aa{}r det foresten med dit?

\says{U} Det g\aa{}r ret godt, jeg har l\o{}st alle mine opgaver og min inbox er helt tom.  Jeg har godt nok ikke modtaget min l\o{}nseddel i de sidste par m\aa{}neder, der var godt nok et eller andet med at de ikke ville se mig igen p\aa{} kontoret, men det er sikkert fordi jeg er blevet s\aa{} god til at bruge de Sociale Netv\ae{}rk at jeg ikke beh\o{}ver at fysisk dukke op!

\says{U} \act{siges hurtigt og stresset} Social networking er en super fed ide. Man er godt nok n\o{}d til at holde sig opdateret, s\aa{} hver halve time bliver man n\o{}d til at bruge mindst en hel time. Men hvis man ikke holder sig opdateret, og opdaterer ens venner om opdateringerne, s\aa{} opdaterer de jo ikke ens opdateringer med deres opdateringer - og s\aa{} bliver man jo en andenrangs borger, eller endnu v\ae{}rre, en friendster bruger.

\says{R} En hvad?

\says{U} Pr\ae{}cist.

\says{R} Ok da, men har du s\aa{} lavet nogle sp\ae{}ndende opdateringer?

\says{U} \act{St\aa{}r og f\ae{}gter med sit smartphone - Skal siges meget hurtigt og stresset} \o{}\o{}\o{}\o{}\o{}h... jeg har lige opdateret min status p\aa{} facebook og linkedin, og skrevet et tweet om jeg jeg lige har oprettet mig p\aa{} orcut og foursquare.  Samt oprettet et nyt google wave dokument hvor jeg pr\o{}ver at holde styr p\aa{} alle mine sociale netv\ae{}rk. \act{Den rimelige st\aa{}r og t\ae{}ller med p\aa{} fingrene} 

\says{R} \act{kigger p\aa{} U's facebookside p\aa{} U's smartphone} Din facebook status er at du lige har Tweetet om Orcut

\says{U} \act{skal siges meget stresset og hurtigt} Ja, det er en \textbf{opdatering}!

\scene{A kommer ind p\aa{} scenen}

\says{A} Hej drenge, har i h\o{}rt at apple lige har lanceret et nyt socialt netv\ae{}rk?

\says{U} \act{falder p\aa{} kn\ae{} calculon style} NOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOOO! 

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

