\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.5}
\eta{4 minutter}
\status{færdig}

\title{Dataloger uden grænser}
\author{Sune, Taus, Troels, Ejnar}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Ejnar] Interviewer
\role{D}[Allan] Datalog
\role{S1}[Manijeh] Katastroferamt Statist nr 1
\role{S2}[Mark] Katastroferamt Statist nr 2
\role{X}[Klaes] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Mikrofon til Interviewer}[]
\prop{Palme og andet Haiti gejl til katastroferamte statister}[Fysikrevyens Hawaii-gejl?]
\end{props}

\begin{sketch}

Generel note om I: Interviewer bliver ofte forvirret af D. Eksempel: "Ja, øh.... *skynder sig videre til næste spørgsmål*". Dette er ikke skrevet ind i alle hans replikker.

\scene{Lyset blænder op for D og I der står i den ene side af scenen foran tæppet}

\says{I} \act{kigger op som mod et kamera}Jeg står her med en talsmand for dataloger uden grænser. \act{vender sig mod D}Kan du fortælle noget om det arbejde I går og laver?

\says{D} Ja, vi tager ud til kriseområder og yder nødhjælp. for eksempel ved tsunamien i Asien, jordskælvet på Haiti, og den frygtelige dag i New York \act{kort pause} ved lanceringen af Vista.

\says{I} Kan du fortælle seerne om hvad I lavede på Haiti i forbindelse med jordskælvet?

\says{D} \act{siges medens han går}Ja, det var jo en \act{pause}  rystende oplevelse.

\scene{D går væk fra I og tæppet går fra.}
\scene{D går hen til de 2 statister.}

\scene{D går langsomt mellem S1 og S2. S2 sidder og kigger tomt ud i luften, S1 sidder og holder om sig selv og rokker frem og tilbage.}

\says{D} \act{kigger ned på S1} Du ser tørstig ud? 
\says{D}Bare rolig! Vi har teknologien til at lave vand fra mudder - Det er alt sammen på denne CD-ROM! \act{giver CD til S1}

\says{D} \act{lægger hånden på S2} Du er bange for at dit hus skal styrte sammen? 
\says{D} Du kan være ganske rolig - det her er ikke en RISC arkitektur.

\says{D} \act{går ud til publikum} Og jer. I har gonore epidemi i lejren? 
\says{D} I skal bare have en patch mod ILOVEYOU. \act{deler kondomer ud til de forreste publikumer}

\says{D} \act{Taler til alle 3 statister} Hele jeres IT-infrastruktur er jo ødelagt, så skal I have bedste fundament man kan forestille sig! Niels Andersens IP kursus noter. \act{Deler Kopier ud til S1-3}

\says{I} \act{chokeret}Øh ja...
\says{I} Hvordan finansierer i jeres aktiviteter?

\scene{D bevæger sig over til I}
\scene{lys ned for statister, lys op på I}

\says{D} Jo, vi har lavet stor og stjernebestrøet -støtteforelæsning med de største stjerner inden for datalogien! Georg Strøm! Jyrki Katajainen! og Poul Henning Kamp! 
\says{D}Der blev naturligvis rapporteret live på alle de største usenet grupper!
\says{D} og efter forelæsningen bortaktionerede vi Peter Naurs originale implementation af Algol60 på hulkort!

\says{I} hvor mange penge fik I så samlet ind?

\says{D} Det kunne godt have været bedre, men som vi siger: 640K skulle  være nok til enhver.

\says{I} Ja øh? Men fortæl os så hvad I lavede i Asien i forbindelse med tsuniamien?

\says{D} \act{siges medens han går}Ja, der var vi lidt på  - dybt vand\ldots

\scene {D går væk fra I og hen til de 2 statister.}
\scene {lys ned for I, lys op for statister.}

\scene {D går langsomt mellem S1 og S2. S1 sidder og kigger tomt ud i luften, S2 sidder og holder om sig selv og rokker frem og tilbage.}

\says{D} \act{Lægger hånden på S1's skulder} Din kone er død?
\says{D} Nu skal du se, om 5 minutter har du wifi igen, så kan du gå på nettet og købe en ny.

\says{D} \act{Lægger hånden på S2's hoved} Du kan ikke sove på grund af mareridt om bølgen? 
\says{D} Jeg forstår dig godt, Google floppede lidt med den, den blev \emph{aldrig} så stor som vi alle havde håbet på.

\says{D} \act{Mod publikum} Så jeres hus er blevet skyllet gort? 
\says{D} Op med humøret, se på det positive, nu er der jo \emph{ekstremt} gode muligheder for vandkøling\dots

\scene{I træder ind i drømmescene, og tæppet går langsomt for imens}
\says{I} Vi afbryder interviewet med en skrækkelig nyhed. En stor askesky har spredt sig fra Island, og har allerede lammet det meste af Europa.

\says{D} \act{Afbryder intervieweren} Det problem er jo trivielt. Nogen skal bare fortælle dem at ASCII ikke hører til i skyen.
\scene{Giver I mikrofonen og går arrogant ud igennem tæppet der nu er helt for. I står tilbage og ser totalt offsided ud.}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
