\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Det er ikke for sjov (part 2)}
\author{Munter}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{T}[Bo Elling] Taler
\role{X}[Munter] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

  
\begin{sketch}

\says{T} Velkommen til DIKUrevyen!

\says{T} Revyen der bragte jer fryd.
Revyen der bragte jer glæde.
Revyen der bragte jer Dataloger i tylskørt... og kunne lide det!

\says{T} Ikke i år.

\says{T} I år skal være anderledes.

\says{T} I år skærer vi tættere ind til benet.
I år lægger vi ingen fingre imellem.
I år... er det ikke for sjov

\says{T} Velkommen til 2010.

\says{T} Året hvor man kunne miste sit domænenavn fordi en ivrig iværksætter
registrerede et tilfældigt varemærke 10 år efter man registrerede sit
domæne!
\says{T} Året hvor bærnehavepædagoger skulle have krisehjælp fordi medierne
satte fokus på deres misbrug af offentlige midler til
luksuskrydstogter.
\says{T} Året hvor man kunne blive sat i fængsel og frataget sin fremtidige
karriere fordi man glemmer at lægge en hobbykniv fra sig på arbejdet.

\says{T} Troede I det var det?

\scene uden pauser. Tæller på fingre
\says{T} Året hvor ansatte i forsvaret bliver fyret for at bruge Google translate.
Året hvor KU anklages for ikke at være uafhængigt når det modtager en
milliard fra Novo Nordisk, på trods af at basismidlerne bliver færre
og færre.
\says{T} Året hvor man fratager OL-vindere guldmedaljer på grund af genfejl.
Året hvor kun en fjerdedel af befolkningen bliver vaccineret mod den
farligste epidemi siden pesten ramte europa.
\says{T} Året hvor der var 40 gange flere folketingsmedlemmer som diskuterede
forbud mod en beklædningsgenstand end der var brugere af den.
\says{T} Året hvor personnumre blev erstattet med KU-nummerpladen til login på Punkt KU.
\says{T} Året hvor alle Naturvidenskabs kantiner blev identiske i den frie
konkurrences navn... med prisstigninger som ekstra bonus.

\scene Trækker vejret dybt, lader publikum reagere

\says{T} Året hvor Brian Mikkelsen mistede sin tro på kapitalismen og hvor
Matematikrusturen blev smidt ud på grund af en fucking hest!

\says{T} ... Ok. Det sidste var faktisk ret sjovt.

\says{T} Men det har vi heller ikke tænkt os at sige noget som helst om i aften.

\says{T} Velkommen til DIKUrevyen 2010. Det er fandeme ikke for sjov!

\scene{Lys ned}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

