\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.7}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Keynote}
\author{Brainfuck, Amanda, Brian, Phillip}

\begin{document}
 \maketitle

\begin{roles}
	\role{SJ}[Brainfuck] Steve Jobs
	\role{C1}[Ejnar] Crew 1
	\role{C2}[Spectrum] Crew 2
	\role{AF}[Klaes] Apple Fanboy
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{Kæmpe iPod (med LP-afspiller som hjul)}[Rekvisitgruppen]
	\prop{Kæmpe MacBook Air (med 8-tommer floppy drev)}[Rekvisitgruppen]
	\prop{Kæmpe Apple Strømforsyning}[Rekvisitgruppen]
	\prop{1 bagvægs-Apple-banner med et hvidt Apple-logo}[Rekvisitgruppen] Spørg Brainfuck eller Phillip omkring størrelseforhold.
	\prop{2 side-Apple-banner med et hvidt Apple-logo}[Rekvisitgruppen] Spørg Brainfuck eller Phillip omkring størrelseforhold.
\end{props}

\begin{sketch}

\says{SJ}  Tak tak.  Tak fordi I kom.  \act{dæmper på publikum med hænderne}  I aften
har jeg noget \emph{magisk} og \emph{revultionerende} at vise jer.  Men først skal
vi lige tale om hvordan det går med vores nuværende produkter.

\says{SJ}  Som I ved, er vores mest succesfulde produkter dem på det mobile
marked. \act{SJ læner sig tilbage og slåer armende ud}
Det er vi selvfølgelig glade for, men vi vil også gerne være
succesfulde på andre markeder.

\says{SJ}  Tidligere på året, introducerede vi iPad'en, som har været en 
\emph{kæmpe} success.  Folk vil åbenbart gerne købe en forvokset iPhone, som ikke
kan ringe.  Og da dette gik op for mig, så besluttede jeg os for at flytte 
\emph{flere} af vores mobile produkter over på det \emph{ikke} mobile markeder.

\says{SJ}  Som det første produkt, i vores nye lineup, vil jeg gerne introducere
MacBook Air'ens lillesøster; MacBook Solid.

\scene{C1 og C2 slæver en \textbf{kæmpe} MacBook Air ind på scenen og stiller den på et
bord.}

\says{SJ}  Den er præcis som jeres tidligere MacBook Air.  Der er bare større!  Og
vi mener vi har forbedret den på alle punkter.  Skærmen er nu i knivskarp høj
opløsning - dobbelt så meget som på en iPhone.  Eftersom den er meget svær at
flytte, så er den automatisk tyverisikret.

\says{SJ}  Og så kan den bruges som et japansk bord.
Og hvis I er lige som mig, har I sikkert en masse gamle 8-tommers-floppydisks
liggende derhjemme.  Så vi har selvfølgelig genopfundet 8-tommersfloppydiskdrevet.
\act{Viser hullet på siden for at understrege dette.}

\says{SJ}  Men vi stopper ikke her.  Lad mig nu vise jer iPod Tera.

\scene{C1 og C2 kommer ind med en \textbf{kæmpe} iPod Classic (altså dem med hjul), hvor
hjulet er blevet til en LP-afspiller.}

\says{SJ}  Som I kan se, har vi introduceret en LP-afspiller til iPod'en.
Så det er teknisk set en \emph{LP3}-afspiller.
Folk klager tit over at der ikke nok plads på iPod'en.  Men se hvor meget
plads der er på iPod Tera'en. \act{han stiller tilfældige ting oven på den}

\says{SJ}  Vi forstår også vores kunder er vilde med accessories, og vi derfor
har valgt at introducere et af disse mere oversete accessories til vores nye 
lineup.  Vores iStrømforsyning.

\scene{C1 og C2 kommer ind med en \textbf{kæmpe} Apple strømforsyning, med seler
så man kan have den på ryggen.}

\says{SJ}  Ikke nok med accessories, så kan man også få accessories til vores 
accessories, for eksempel, disse iSeler, så man kan have den på når man ude at gå.

\says{SJ}  For det vigtigste ved at eje et Apple-produkt er at andre ved har det.
Dette har før i tiden krævet at man skal vise det frem for andre, men med vores 
nye gi-lineup, har vi fikset dette problem.  Alle de andre i bussen ved du har et Apple-
produkt, fordi det tog \emph{dig} fem minutter bare at komme ind i bussen.

\says{SJ} Og så lige én ting til.

\scene{SJ går mod et bord hvor der står en flaske vand, og prøver at starte
en sætning, da Apple Fanboy Number 1 (AF) kommer styrtende op på scenen
korsfæstet på en kæmpe iPad på hans ryg}

\says{AF}  Steve, Steve!  Min gud!

\says{SJ}[lettere forvirret] Hør, hvem er du?

\says{AF}  Jeg er Deres største fan!  Jeg har købt alle jeres produkter!  Gerne
flere gange!  Jeg må bare prøve jeres nye lineup med det samme!

\says{SJ}[højtidelig] Knæl!

\scene{AF læner sig forover, og SJ begynder at placere kæmpeprodukterne ovenpå
hans giPad, mens de kommer på siger han følgende:}

\says{AF}  \act{iPod Tera} En JesusPod!  \act{MacBook Solid} En JesusMac!
\act{iStrømforsyning} En i-- \act{pause} Strømforsyning!

\scene{AF har nu alle produkterne ovenpå sig, og kan næsten ikke stå.}

\says{AF}[grædefærdig af glæde] Nu bliver jeg den sejeste på RUC. \act{Falder sammen}

\scene{Lys ud.}

\end{sketch}

\end{document}
