
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2010}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{2 minutter}
\status{Færdig}

\title{Vejlederproblemer}
\author{Mikkel, Amanda, Allan og Brainfuck}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
       \role{P}[Valiant] Datalog med et godt forhold til sin vejleder
       \role{V}[Mikkel] Datalog med et dårligt forhold til sin vejleder
       \role{X}[Ejnar] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{P står på scenen. V kommer gående ind}

\says{P} Hey - Længe siden, hvordan går det med dig og\ldots

\says{V} Meget godt, eller - forholdet går faktisk lidt på krykker for tiden.

\says{P} Nåh\ldots vores forhold går ellers skide godt. I starten var du da så begejstret.

\says{V} Ja, men efter i gennemsnit 2 dates om ugen i 4 måneder, må jeg indrømme at jeg er ved at få lidt præstationsangst. Uanset hvad jeg gør så er det forkert, og jeg får at vide at jeg ikke er forberedt nok, så jeg bliver nød til at øve mig derhjemme.

\says{P} Ej, Kun 2 gange om ugen?

\says{V} Jamen vi ser også andre.

\says{P} Andre?

\says{V} Jeg skal jo også tjene penge.

\says{P} Men får du så overhovedet noget ud af det når I mødes?

\says{V} Naah, ikke så meget mere. Vi forstår ikke at kommunikere med hinanden længere - vi er slet ikke på bølgelængde.

Vi kan ikke finde ud af hvad vi skal sige til hinanden. Det er hændt at jeg bagefter er gået ederspændt op til Farmand og så tager han det værste af præsset.

\says{P} Uha, det lyder voldsomt. Det er jo ikke et problem jeg har, jeg møder kun Farmand når han prøver at drikke mig fuld.

\says{V} Og så når stævnemødet er slut, så sider en fyr udenfor og venter. Jeg ved slet ikke hvad jeg skal gøre for at få gejsten tilbage i forholdet.

\says{P} Har I ikke prøvet at eksperimentere lidt?

\says{V} Nej! Det er kun noget fysikere gør!

\act{kunst pause}

\says{P} Jeg håber ikke det samme sker for os. Hvordan kunne det havde gået så galt?
 
\says{V} Efter vi fik papir på det begyndte det at gå ned ad bakke. Vi har nok været for ambitiøse, og det hele gik lidt hurtigt. Vi skulle nok havde prøvet det lidt af før vi bandt os. 

Måske hvis jeg havde fundet en anden.  Der er så mange andre som jeg får at vide er så gode\ldots f.eks. Jyrki.

Det er blevet så seriøst at jeg ikke længere har tid til mine venner.

\says{P} Men hvis det er så frygteligt, hvorfor afslutter du det så ikke?

\says{V} Nå, men det er kun 3 uger tilbage. Så er det slut. Så skal
jeg ikke binde mig mere. Så er jeg en fri mand igen -
ikke. flere. projektvejledere.

\act{kunst pause}

\says{P} Nå, jeg troede du skulle være Phd?

\act{V vender sig og ser olmt på P}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
