\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{EF-stunt (indledning)}

\author{Theo og Arne}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFORE UDGAVE-NUMMERET!

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}

\role{Erik Frøkjær} (EF) med læderjakke, fløjlsbukser, flade sko og
kulsorte (runde) solbriller (evt "blodskudte øjne" --- spørg Theo)
\end{roles}

Rekvisitter: Rullebord, A4-æsker med "Rapportopgaveformuleringen" (læs
revyprogrammer)

\begin{sketch}

\scene EF slæber sig ind pa scenen, fulgt af spotten. Ser roligt, lidt
søvnigt og ganske overlegent rundt p@a publikum. Under hver arm har han en
kasse med nogle flere revyprogrammer. Han placerer omhyggeligt kasserne p@a
bordet.

\says{EF}[drævende] Jaaa\dots, s@a kan vi vist godt begynde - værs'go at tage
plads!

Ja, I ma undskylde jeg kommer lidt sent\dots (publikum skulle gerne fange den
her) \dots der er nogen af os, der har m@attet arbejde hele natten med at f@a
noget materiale færdigt\dots \dots det blev først færdigt for et par timer
siden\dots

Vi tror, at vi har f@aet lavet MeSS systemet s@a smart, at vi kan logge
jeres opmærksomhed et par timer, uden I lægger mærke til det. (kort
pause\dots ) Det minder mig iovrigt om dengang, jeg var ansat pa
Ornitologisk Institut, hvor vi havde et stooort forskningprojekt, der
drejede sig om at logge ænder (siges hurtigt! =lokkeænder (get
it?))\dots \dots Øh, hvor var det nu vi kom fra???

Ja, det er jo ikke s@adan, at vi udspørger jer om jeres forhold til jeres
sexliv, politiske aktiviteter, terrororganisationer og brosten\dots

(indtrængende) Men for {\em forskningsprojektets}\/ skyld er det
{\em meget}\/ vigtigt, at vi f@ar et stort datamateriale\dots \dots og vi vil
bede s@a mange af jer som o-ver-ho-ve-det muligt om i pausen at komme
ned og give jeres skriftlige besyv eller (søger efter ordet) \dots
tilladelse til, at vi m@a logge jer!

Jeg vil lige gøre opmærksom p@a, at al tobaksrygning og brug af @aben ild i
Det store Dormitorium er forbudt under forestillingen.

(kunstpause)

\dots og hvis nogen skulle spørge, hvorfor jeg har mørke briller pa
idag, (han tager brillerne af, og afslører nogle meget blodsprængte
øjne) --- s@a er det fordi jeg gerne vil beholde mine blodsprængte
øjne for mig selv.

Scenen g@ar i sort.

\end{sketch}

\end{document}


