\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\begin{document}

\title{Kuk i replikkerne}

\author{ Theo Engell-Nielsen \& Peter Harry Eidorf}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFORE UDGAVE-NUMMERET!

\maketitle

\begin{roles}

\role{Computersælger}

\role{Køber (datalogistuderende}

\end{roles}

Ide:  Id\'een er, at det hele skal gå i vasken (men
      temmelig raffineret) med hensyn til udførelsen af
      sketchen. Publikum skal tro, at det hele går så galt,
      som det kan gøre overhovedet......

\begin{sketch}

\scene
DEl I. En computerforretning.

A og B kommer ind på scenen, der er indrettet som en
computerforretning. B stiller sig bag skranken og A foran.

\says{A} Goddag!
\says{B} Goddag!

\says{A og B}[i munden på hinanden]
\says{A} Jeg vil gerne se på et computeranlæg!
\says{B} Og hvad kan jeg hjælpe dem med?

\scene
Begge græmmer sig og gør tegn til at starte forfra på sketchen...

\scene
DEL II
      A og B skynder sig for at ``redde'' sketchen, for at undgå, at
publikum buh'er for meget! 

\says{A}  Goddag!

\scene
      A venter lidt på respons, men B er i øjeblikket optaget af
noget andet, f.eks. snakker med en ude i kulissen.

\says{A}  Jeg vil gerne se på et computeranlæg!  
\says{B}  Goddag! Hvad kan jeg hjælpe Dem med?  
\says{A}  Hovesagelig tekstbehandling og så lidt programmering.
\says{B}        Hvad skal du bruge den til?
\says{A}        Ja! Jeg læser datalogi
\says{B}        Kender du noget til computere?
\says{A}        Ja da! En 386'er!
\says{B}        Er der noget du specielt er interesseret i?
\says{A}        Selvfølgelig - og en mus!
\says{B}        Skal det være med farver?
\says{A}        240 mindst - Jeg har en masse GIF-billeder!
\says{B}        Hvor mange Mb skal du ha' på din harddisk?
\says{A}        Kun 2 Mb, jeg skal bare køre Windows
\says{B}        Hvor meget hukommelse har du brug for?
\says{A}        Det kan jeg da ikke huske, det her!
\says{B}        (målløs! Græmme græmme!) Hvad skal jeg nu sige?

\scene      Begge græmmer sig igen, og forsøger forfra.

\scene

DEL III

      A og B prøver forfra:

\says{A}        Goddag!
\says{B}        Goddag! Hvad kan jeg hjælpe Dem med?
\says{A}        Jeg vil gerne se på et computeranlæg!
\says{B}        Hvad skal du bruge det til?
\says{A}        Hovesagelig tekstbehandling og så lidt programmering.
\says{B}        Kender du noget til computere?
\says{A}        Ja! Jeg læser datalogi
\says{B}        Er der noget du specielt er interesseret i?
\says{A}  Ja da! En 386'er! 
\says{A}[UPS!-udtryk i hovedet]        Skal det være med farver?
\says{B}        Selvfølgelig - og en mus???

\scene      A og B ser hinanden i øjnene (dybt suk) og bytter (meget)
      langsomt plads, så A får Bs rolle og omvendt.

\says{A}        Hvor mange Mb skal du ha' på din harddisk????
\says{B}        240 mindst - Jeg har en masse GIF-billeder????
\says{A}        Hvor meget hukommelse har du brug for????
\says{B}        Kun 2 Mb, jeg skal bare køre Windows????
\says{A}[målløs! Græmme græmme!]  Hvad skal jeg nu sige?
\says{B}        Det kan jeg da ikke huske, det her!

\scene      A og B ryster begge på hovedet, starter igen forfra.

\scene
DEL IV - The Final

      A og B begynder forfra, men de har byttet plads og dermed
roller fra starten. De løber teksten hurtigt igennem (indtil de
``dummer'' sig igen), for at få sketchen hurtigt overstået. 

\says{B}  Goddag!  
\says{A}  Goddag! Hvad kan jeg hjælpe Dem med?
\says{B}  Jeg vil gerne se på et computeranlæg!  
\says{A}  Hvad skal du bruge det til?  
\says{B}  Hovesagelig tekstbehandling og så lidt
            programmering.
\says{A}        Kender du noget til computere?
\says{B}        Ja! Jeg læser datalogi
\says{A}        Er der noget du specielt er interesseret i?
\says{B}        Ja da! En 386'er!
\says{A}        Skal det være med farver?
\says{B}        Selvfølgelig - og en mus!
\says{A}        Du har en masse GIF-billeder, så du skal mindst
            have 240 Mb på (tøvende) min(???) harddisk??
\says{B}[meget overrasket selv]        Hvor meget hukommelse for jeg så brug for???
\says{A}        Kun 2 Mb, du skal jo bare køre Windows!!
\says{B}[målløs! Græmme græmme!]        Var det ikke mig, der
            skulle sige det?
\says{A}        Det kan jeg da ikke huske!

\scene      ``Prikkeren'' kommer ind på scenen, og prikker de to
      skuespillere på skulderen, og sender dem ud af scenen.
\end{sketch}

\end{document}
