\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Bergstein }

\author{Henrik Damborg + div.\ ``ukendte'' bidragydere}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFORE UDGAVE-NUMMERET!

\begin{document}

\maketitle

\paragraph{Concept} Et interview med den nye minister for (anvendt ?) 
forskning, major Svend Bergstein ( C.D.), om hans
planer for at {\em angribe}\/ problem-{\em stillingerne}\/ i den
danske forsk\-ningsverden. Bergstein taler og tænker
udelukkende i militære termer!

\begin{roles}
  \role{Svend Bergstein (B)}
  \role{Interviewer (I)}
  \role{Speaker (S)}
\end{roles}

\paragraph{   Rekvisitter}
\begin{itemize}
\item  3D-model af Uniparken ( 1: 100 ?),
\item             Teleskop-pegepind = Excercitsstav.
\item             5 -- 10 SMARTE sweatere - det bli'r nok svært! ---  som 
  B skifter mellem med passende mellemrum. 
\item             En overhead-projektor og et par overheads med billeder af 
  missiler (se nedenfor)

\item             (evt.\ en {\em viden}-søger a la Mine-søger til at teste bøger)
\end{itemize}

\begin{sketch}

  \says{S}        Nu bringer vi et interview med den nye minister for anvendt
  forskning, major Svend Bergstein, om hans planer
  for {\em angribe}\/ problem-{\em stillingerne}\/ i den danske forsknings-
  verden ---


  \scene
  I står pa scenen, model + udstyr er på plads 

  \says{I}        Godaften og velkommen til forskningsminister Major
  Svend Bergstein!

  \says{B}        TAK  \dots (TIK).

  \says{I}     Der er nogle, der har hævdet, at De ikke ved ret meget
  om forskning --- Ja, nogen siger endda, at De overhovedet
  ikke aner en {\em brik}\/ om det! --- Det er jo nogle ret alvorlige
  anklager --- Hvad er Deres kommentar til disse angreb ?

  

  \says{B}[cool, let overbærende med et smil på læben]       Ja --- Ha, Ha --- Disse angreb er helt {\em skudt forbi}\/! --- om jeg 
  så må sige --- så dem må jeg da helt klart {\em afvise}\/! ---
  Nu har jeg jo altså beskæftiget mig med {\em front-forskning}\/
  i hele min militære løbebane --- ja, jeg har endda speciale
  i {\em  felt-teori}\/! --- så jeg tror nok jeg ved, hvad det drejer
  sig om --- skulle der endelig være noget jeg er i tvivl om,
  så ringer jeg bare til min bror!

  \says{I}[desorienteret]  øh ?, Nå ? --- Javel, Ja  ---
  Nå, men har De lyst til at fortælle os lidt om alle Deres planer?

  
  \says{B}{ B pædagogisk --- begejstret } Ja-Da --- Gerne --- Som de
  kan se, så har jeg taget en lille model med --- { løfter sløret af
    modellen } --- af Universitetsparken med --- Til orientering har vi
  {\em HCø her} --- det er noget med fysik \& matematik og kemi og sån'
  no'et --- {\em her}\/ har vi {\em  biologi}\/ --- (det er vist noget med dyr, ikk ?)
  --- {\em her}\/ ligger {\em  zoologisk museum}\/ --- ( det er vist
  noget med {\em  døde}\/ dyr,
  ikk ? ) --- og {\em  her}\/ ovre i hjørnet har vi --- Hvad er det nu, det
  hedder ? --- øh ? --- Nå-jo, DIKU! --- {\em her}\/ har datalogerne
  hovedkvarter --- Strategisk rigtig placering! ( nikker anerkendende )


  \says{I}[utålmodigt]  Aha! --- Det ser sandeligt
  spændende ud! --- Hvilken rolle spiller så den der {\em lille røde klods}\/
  i midten af det hele ?  ( peger på Niels Bohr-monumentet )

  \says{B}     Ja, det kommer jeg til {\em nu}! { med barnlig, militær 
    begejstring } ---  Se, allerede for mange år siden placerede
  Forsvarets {\em efter-retnings-tjeneste}\/  (militær udtale) en
  aflytningscentral i Universitetsparken, så vi kunne holde lidt øje
  med , hvad der egentligt foregik. På grund af en tidligere
  {\em uheldig}\/ sag, så valgte vi ---  for at folk
  ikke {\em igen} skulle
  ane uråd --- at camouflere den nye lytte-central som et monument for Niels Bohr!!! --- {\em smart}, ikk ?!  { ser meget selv-
    tilfreds ud }

  \says{I}[måber]  øh ? Jo --- Jeg trøde nu, det var en transformatorstation eller sån' no'et ?

  \says{B}        Ja, ikk ? --- eller et Toilet! --- Joh, vi har hørt, hvad folk 
  går og taler om , ha, ha \dots
  Nå, men denne bygning får en helt central rolle i min
  strategi --- dens funktion udvides fra fremskudt 
  lyttepost til et egentligt kommando- og {\em efter}-retningscenter,
  hvorfra Jeg kan styre {\em slagets} gang! ---

  
  \says{I}[afbryder for at være morsom (?)]       Så'n en slags {\em fører-bunker}???


  \says{B}        Ha, Ha  --- Ja, det er nok en meget passsende betegnelse ---
  Og i pakt med tiden lagres alle de indsamlede informationer
  naturligvis på CD-ROM!

  \says{I}        Imponerende! --- Og hvorfor så al denne efterretningsvirksomhed ? (korrekt udtale) --- Hvem eller Hvad
  er det man er ude efter ???  (I vejrer sensationen)

  
  
  \says{B}[Helt sagligt og pædagogisk]    Joh --- Se, Nu forholder det sig jo faktisk således, at der 
  desværre findes visse {\em undergravende}\/ elementer i den danske
  universitetsverden --- især på geologi og arkæologi ---
  men også her i Universitetsparken --- navnligt på
  DIKU!!! ---  som
  ikke skyer noget middel for at påtvinge de studerende deres 
  egne MARXistiske verdensanskuelser, og den slags kan jo, som
  vi alle ved, skabe en hel del problemer, så \dots


  
  \says{I}[afbryder, helt vantro] På DIKU, siger De ?!?!?! --- Jamen, har De nogle beviser på
  det ???

  \says{B}        Ja, nu ka' jeg jo ikke nævne nogle navne , \dots 
  Men man behøver jo blot kigge i lærebøgerne for at konstatere forsøgene på indoktrinering --- Det vrimler jo med
  {\em venstre-drejede hobe} , med {\em venstre-rekursive grammatikker}\/ og
  med {\em kinesiske rest\-klasser}!!! ---
  Der findes ikke en lærebog uden en prisning af {\em hanois tårne}\/
  eller en anbefaling af {\em køer}\/ til enhver lejlighed ---
  OG når alt kommer til alt --- 
  Hvad er så {\em objekt orienteret programmering}\/ andet end end 
  et nyt forsøg på at genoplive {\em klassekampen}\/ ???  
  { Indigneret; ret ophidset }

  
  \says{I} ---            Jamen, man ka' da \dots.


  


  \says{B}[B fortsætter uanfægtet] Ja, denne klike af 68'ere slår
  sandelig stadig deres folder rundt omkring --- De har endda sørget
  for at bevare et fuldkomment utidsvarende computersystem som minde
  over sig (dem) selv --- det såkaldte M-68-000-system --- Det bruges
  vist iøvrigt udelukkende til at lære de studerende at udføre {\em
    kerne}-spaltning!!! --- Ja, det er sandelig en køn redelighed!!!
  --- Tænk, hvis BZ'erne og de andre NEJ-sigere fik adgang til den
  viden!

  
  \says{I}[I gør store øjne] Nå da da --- Det må jeg nok sige!

  \says{B} Ja, man sku' tro det var {\em løgn} --- Nå, men når vi har
  fæt renset de sidste modstandslommer, så kan vi begynde den
  egentlige {\em oprustning}\/ af den danske forskning!  (B ser salig
  ud)
  
  \says{I}[I tror B mener det i overført betydning og prøver en
    vits] AHA, men det er da el\-lers på mode med {\em nedrustning}\/
  nu for tiden, ikke ?

  \says{B} Det er meget muligt! --- men det giver os jo {\em netop
    nu}\/ alle chancer for at få et (stort) forspring på det
  våbenteknologiske område --- for første gang siden 1849!!! --- $<$
  evt.\ en længere svada om 1864 og 9.\ april $>$

  
  \says{I}[bryder ind, ret overrasket] øh ? --- Nå ? og hvilke
  områder har De så tænkt Dem, at der skal forskes i ?

  
  \says{B}        Hele molevitten --- Vi har jo allerede alle genrer 
  repæsenteret her på stedet --- hele ABCD-konceptet
  af højteknologiske våben-typer --- 

  \says{I}     Nå , Så fysikerne tager sig af Atom-våben ---
  Biologerne kommer med nogle små sjove Baktusser ---
  Kemikerne leverer nogle spændende gasser --- og hvad
  så med D ?

  \says{B}        D er naturligvis {\em datalogiske}\/ våben --- som helt klart
  er fremtiden --- Hvorfor spilde tiden med at slå folk
  ihjel, når man kan slette deres hard-diske! Se blot på
  den succes, som diverse EdB-virus'ser har haft i de 
  senere år  ---   I øvrigt har vi allerede afprøvet de 
  første praktiske resultater af vores forskning.

  \says{I}        Kan de løfte sløret for noget af det ???

  \says{B} ---    Ja, blandt andet (så) har vore biologer i DIKU's messe
  fundet nogle {\em residente}(!) typer af Salmonella, 
  som vi i øjeblikket er ved at afprøve --- med stor succes 
  som De måske har set i avisen! ---

  Og på DAT-0 har vi --- med stor succes --- gennem flere år 
  afprøvet et helt nyt spændende våben --- en videreudvikling af ADT ---  DDT ---  som kan få ethvert program til
  at gå ned!

  \says{I}        DDT ??? --- Er det noget kemisk ?

  \says{B}        Destruktive Data Typer --- Ja, godt nok brugte vi det 
  gamle navn --- ADT --- men de jo virkede fint alligevel --- eller 
  rettere virkede {\em ikke}, men det var heller ikke meningen!
  Ha, Ha ---  {\em smart}\/ måde at spilde en masse menneskers vædifulde tid på. 
  (begejstringen lyser ud B's øjne)
  

  \says{I} ---    Er der ellers nogle spændende projekter på vej ?


  \says{B}        Ja, på DAT1-M er man igang med at konstruere en helt
  ny type missiler --- de såkaldte  "X or Z" --- missiler,
  (viser billede på overhead, så vi kan skære det 
  ud i pap!)
  $<$som er logisk styrede ?, logiske bomber ? $>$

  \says{I}        Hvilket formål har de ?

  
  \says{B}        Det er til forsvar mod såkaldte Interkontinentale
  Ballistiske Missiler --- såkaldte IBM'ere  
  (viser nyt billede, IBM-missilet vender skråt nedad)

  \says{I}        Vender det ikke på hovedet ?


  \says{B}        Nej da, {\em det er på vej ned}\/!!!

  Endvidere har man fundet på en ny metode til
  sortering af granater, som vi venter os meget af!

  \says{I}        AHA! --- Hvad hedder den ?

  \says{B}        {\em Shell - sort}
  

  $<$ HVAD skal der ske her ? $>$

  
  \says{I} ???    øh ? nå ? --- Er der ellers nogle store ting påa vej ?

  \says{B}        JA! --- Og det er faktisk det aller vigtigste ---
       {\em sikkerhed}  --- specielt {\em data-sikkerhed}! --- 
       Vore forskere er en {\em evig sikkerhedsrisiko} --- De
       publicerer frejdigt alt, hvad de går og finder ud af ---
       eller plaprer op om det på diverse kongresser ---
       så udlandet uden videre kan {\em snuppe}\/ det  (forarget) 
       hele gratis!!! --- og det kan vi jo ikke ha', vel ? ---

       (fortsætter uden at vente på svar)

       Så derfor skal Universitets-parken indhegnes med {\em pic}\/-tråd, og der
       indføres adgangskontrol med vagtposter og feltråb ---
       {\em password} --- så vi hurtigt og effektivt ka' få omdannet
       stedet her til noget, der bare ligner en velfungerende og
       sikker militær-{\em base} --- med et disciplineret personale.

       For yderligere at fremme sikkerheden gøres kurset i
       {\em diskret matematik}\/ obligatorisk --- og for at vi kan holde bedre øje
       med folk's aktiviteter iværksættes der konstant overvågning
       af samtlige CPU'ere --- Dette sker naturligvis i samarbejde med
       {\em registertilsynet}!

       På længere sigt er det så meningen at opbygge {\em basen}\/ til
       et sikkert center for viden og Informations-teknologi.

       
       \says{I}[tørt konstaterende]  {\em En data-base}!!!

       \says{B}     {\em Ja netop}!  under ledelse af major T.\ U.\
       Zahle --- en mand med mange relationer! 


       \says{I} ?

       \says{B } ?



       \says{B }       Til forsvar af vor flanke mod fjenden i øst \dots

       
       \says{I}{afbryder}      {\em Russerne}\/ ?! ?! ---  Jamen ?

       \says{B} {\em Nej, nej} --- de har ikke tid! --- {\em
         svenskerne} naturligvis! --- Til forsvar af vor østlige
       flanke --- {\em her} (peger) --- flyttes batteriet {\em
         sicstus}\/ Hertil! --- Placeringen er {\em selv-følgelig}\/
       en {\em logisk følge}\/ af {\em mål-sætningerne}\/ hos den
       kendte strateg, General {\em Clausewitz}!!!, --- (viser tyk bog
       frem (evt Bratko) ) --- Glimrende bog --- Den sku' De ta' at
       læse!

       $<$ ANDET : HELIKOPTERDæK på taget af DIKU --- TOP-hemmeligt
       $>$\\   $<$ ( H. af typen BELL (!!!)                     $>$\\  $<$
       Basen forsvares af den 4. DIVISION fra SLAGelse kasserne $>$\\  $<$
       --- Den såkaldte HELTALS-DIVISION $>$\\         $<$ B. om comp. --- Ka' godt
       li' dem --- De kan adlyde ordrer! $>$\\         $<$ har spillet Wolfenstein
       med UFFE, (ikke mer ) $>$\\     $<$ Interesser : GOLFEN ==> BUNKERE,
       SLAG $>$\\      $<$" stud. skal ikke undervises ; De skal søge viden!
       $>$\\   $<$ derfor har vi lavet en vidensøger, som \dots $>$\\
       $<$Næstkomm. O. V. Jensen!!!$>$\\

       $<$STOP-prøver ===>  NEXT STOP-prøver { ---  ugeopgave $>$\\


         ----------------------------------------------------------------------------




         PROBLEMER :
         1) Hvordan få vi lavet en 'fornuftig' afslutning 
         på denne mærklige sketch ?


         2) Er den for lang ? - sketchen altzå!


         3) Er den for tung/træg/avanceret ???
}
\end{sketch}
\end{document}
