\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\include{dummy}
\begin{document}
\title{DIKU som feriem@al}

\author{Stephan Dahl}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFORE UDGAVE-NUMMERET!


\maketitle

\begin{roles}
\role{En begejstret S@elger} evt if@ort r@od T-shirt med "Ole Hvem-Jensen
	Rejser" og et dannebrog trykt i hvidt.
\role{En overhead-operat@or}
\end{roles}

\begin{sketch}




Rekv.:	En overhead + passende plancher.

---

(Overhead'en viser Hvem-Jensen Rejsers Logo. Overhead-operat@oren st@ar
diskret i m@orke. S@elger kommer springende ind.)

\says{S@elger}	Pr@ov Hvem-Jensen Rejsers sp@endende Intro-Tour til
Dat-0 p@a DIKU, et af vore mest ... @oh ... ret popul@ere feriem@al;
Pr@ov f.eks.\ vore fredelige, afslappende forel@esninger (billede af
snorkende Auditorie), eller vore sp@endende, afvekslende spil (billede
af vildt-udseende Game-fanatic i Hel, belyst af et giftig-gr@ont sk@er
fra en terminal). Prisen er kun kroner minus 3198 per m@aned! (mellem
hvert feriem@al skiftes tilbage til logoet).

Eller pr@ov Dat-1P, hvor vor hovedattraktion er romantiske (S@elger
f@ar noget galt i halsen) cykelture i s@ogetr@esskoven, mens de sm@a
round-robins pipper forn@ojet (billede af to lalleglade cyklister p@a
BL@A cykler). For denne dejlige oplevelse kun kr. 4.86 (4.86, store
tal, stjerne omkring, p@a sk@ermen) per forel@esning, eller 3.86 (3.86
p@a sk@ermen), inklusive @ovelser. Skynd jer, endnu f@a ledige pladser
(billede af TOMT auditorium, som s@elgeren overrasket \& irriteret
verfer v@ek).

Eller hvad med Dat-1M, rigtig aktiv ferie for mandfolk (billede af
blegsottig \& slatten Datalog, med cola \& slikpose). P@a 1M sover vi
aldrig (billede af Motorolastuen 4:30 am under kerne); Vi simulerer at
vi morer os mens vi (tydeligt udtalt:) genCr Cv@erdighederne i Hel og
jager sandorm i Primtals@orkenen (billede af Orm fra Dune). Alt dette
for kun kroner 5FFH!

(S@elger bliver noget mere relaxed \& Laidback) P@a Dat-2 udvikler vi
lissom os selv; Vi udforsker vore egne gr@ense...flader; Vi s@etter
vort liv lissom i system, under anvendelse af helt checkede
subjekt-orienterede metoder; (S@elger kommer langsomt op i gear igen)
Da ferien foreg@ar i eksotiske omgivelser, findes der overs@ettere,
hvis de indf@odte in-STRUKHT-ohrer skulle v@ere for vanskelige at
forst@a. Om aftenen er der LAMBaDA-kalkyle til den lyse morgen, eller
til hjernen koger over. Alt dette koster kun Y, fuldt ekspanderet.

S@a er der selvf@olgelig BIFAGET, vores Great Mystery Tour: P@a Bifag
ved du aldrig, hvor du kommer hen, hvorn@ar du kommer tilbage, eller
hvor du er, n@ar og hvis du kommer tilbage. Prisen er ogs@a en
hemmelighed!

Endelig, sluttelig, er der Hvem-Jensen rejsers helt store oplevelse!
P@a ANDENDELEN oplever du:
\begin{itemize}
\item Mysteriet! ved at udforske andendelsordningen!
\item	Sp@endingen! ved at jage vejledere!
\item	Gyset! N@ar du bliver bed@omt af dine med-turister!
\end{itemize}
Prisen er kun - og det er r@orende billigt, venner - resten af dit liv
som studerende, samt, for ekstra sp@endende oplevelser, din V@erdighed
og evt. din fysiske integritet!

(Der mangler visuals til Dat2, Bifag \& Andendel)


\end{sketch}

\end{document}
