\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1988}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Telefonaflytersketch}
\author{KM, m.fl.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{T}[] Telefonaflytter
\role{J}[] Journalist
\role{St}[] Stemme
\role{St2}[] En anden stemme
\end{roles}

\begin{sketch}

  \scene{Telefonaflytteren (T) sidder med alt sit grej (båndoptager,
    bånd, mikrofon, hovedtelefoner) ovre ved siden af musikken.
    Journalisten (J) kommer gående hen over scenen med generel retning
    mod T.}

  \says{J} Ja, og vi går nu ned ad trappen.

  \scene{Lydeffekt: Trip, trap, trip trap}

  \says{J} ... og her bag en lille dør...

  \scene{Lydeffekt: Knirkende dør åbnes.}

  \says{J} ... sidder endnu en af datalogisk instituts medarbejdere.
  \act{henvendt til T:} Og hvad laver du så her på DIKU?

  \says{T} Tal her! \act{Peger på en mikrofon}

  \says{J} Øh, nåh ja.  Kan du fortælle lytterne, hvad du laver her på DIKU?

  \says{T}[afvisende] Hvorfor det?

  \says{J} Øh, jo, jeg kommer fra radioprogrammet "`en arbejdsplads i
  Danmark"', og jeg er ved at lave en reportage herfra.

  \says{T} Det har jeg ikke hørt om.

  \says{J} Jeg har ellers ringet og talt med institutbestyreren om
  det.

  \says{T} Kan du huske samtalens lognummer?

  \says{J} Jeg er vist ikke helt med.

  \says{T} Jo, ser du, jeg er ansat her for at holde øje med
  instituttets telefonforbrug.  I 4. kvartal 87 var der nemlig en
  stigning på 38\% i forhold til 3. kvartal.

  \says{J} Er det da usædvanligt?

  \says{T} Det er ikke undersøgt.  Men derfor blev der installeret et
  system, der kunne registrere, hvilke lokalnumre, der ringer hvorhen,
  og hvorlænge.

  \says{J} Og det har folk altså ikke noget imod?

  \says{T} Jo, selvfølgelig har det det!  Men det viste sig desværre
  ikke at være tilstrækkeligt.  Der var for mange opkald til hemmelige
  numre og for mange udenlandske opkald.

  \says{J} Det er måske mange af jeres udenlandske
  søsterorganisationer der har hemmeligt nummer?

  \says{T} Nej.

  \scene{Pinlig pause.}

  \says{J} Og det er så her du kommer ind i billedet?

  \says{T} Ja, der var for eksempel en mistanke om at det især var de
  studerende, der misbrugte telefonerne.

  \says{J} Har de studerende da adgang til instituttets telefoner?

  \says{T} Nej, derfor overvejede man også at nedlægge mønttelefonerne.

  \says{J} Men det gjorde man altså ikke?

  \says{T} Nej, det blev i stedet besluttet at tappe
  telefonsamtalerne, for at kunne afgøre om de var tilstrækkeligt
  institutrelevante.

  \says{J} Det er måske især TAPperne der bruger telefonerne her på
  stedet?

  \says{T}[ranker ryggen, evt. rejser sig op] Nej, jeg er den eneste,
  der tapper her!

  \scene{Lydeffekt: En telefon ringer}

  \says{T} DIKU's automatiske telefontapper.

  \says{St} Hej, du ku' vel ikke isge mig hvor Susanne er?

  \says{T} Øjeblik... \act{taster på nogle knapper mens han mumler for
    sig selv: Tappe, tappe, tap.}

  \says{T} Jo, hun laver revy i aften.

  \says{St} Tak.

  \scene{Lydeffekt: Telefon lægges på.}

  \says{J} Din ansættelse her på DIKU har vel også betydet en udvidet service?

  \says{T} Ja, det så hørte [sic] du jo netop et eksempel på.  Der har
  aldrig før været så godt et overblik over, hvor instituttets
  medarbejdere befinder sig - for slet ikke at tale om, hvad de
  foretager sig.  Det er en stor forbedring.

  \scene{Lydeffekt: Ringende telefon.}

  \says{T} DIKU's automatiske telefonaflytter.

  \says{St2} Kan jeg komme til at tale med Stig Skelboe?

  \says{T} Et øjeblik... \act{Vipper på nogle kontakter mens han
    mumler for sig selv: Vippe, vippe vip.}

  \says{T} Nej desværre, han er på wc.  Vil du høre?

  \says{St2}[lettere panikslagen] Øeh - nej tak.

  \says{T} Den første tid jeg var ansat var der ovenikøbet et mindre
  fald i telefonforbruget, på 27\%, men på grund af den øgede service
  har der dog været en stigning igen her på det sidste.

\end{sketch}
\end{document}
