\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1988}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Ansættelsessamtale - 2.delssekretær}
\author{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[] Institutbestyrer
\role{A}[] Ansøger
\end{roles}

\begin{sketch}

  \says{I} Ja, det ser jo godt ud -- du har jo været på 1.del til UG
  med kryds og slange, og vil nu gerne på 2.del?

\says{A} Ja, meget gerne.

\says{I} Hvor mange point har du?

\says{A} Øh... hvad er point?

\says{I} Ved du ikke det?  Jo: Du får 1100 point for 1. del.  Og 1100
mere for bijob -- det har du vel?

\says{A} Bijob? "= nej, det har jeg ikke.

\says{I} Har du ikke?  Sig mig er du ansat før eller efter '82?

\says{A} Jeg blev ansat i '83.

\says{I} Aha -- jamen så kan du ikke få noget skriftligt arbejde!

\says{A} Jamen, hvordan skal jeg dog ku' lave noget, hvis jeg ikke må
lave skriftligt arbejde?

\says{I} Du skal hve et bijob før du må lave noget skriftligt.

\says{A} Hvorfor det?  Det må da være en fordel ikke at have noget
bijob, så kan jeg helt og holdent koncentrere mig om 2. del.

\says{I} Nja, men så nemt er det nu ikke.

\says{A} Jamen, hvad skal det være for et bijob?

\says{I} Ja, det kan være alt muligt -- du skal bare søge dispensation
hos Studienævnet.

\says{A} Hmm, men hvis jeg så får et bijob som natevagt, så kan jeg
vel være på 2. del om dagen?

\says{I} Nej nej -- slet ikke.  Bijobbet skal være afsluttet {\em
  inden} du kan komme på 2. del.

\says{A} Det bliver det jo også - nattevagt om natten og 2. del om
dagen!

\says{I} Ja, sådan kunne man måske godt tolke det, men desværre, det
tillader reglerne ikke.

\says{A} Der er jo ingen logik i de regler!

\says{I} Nej, logik møder du ikke før på 2. del.

\says{A}[råber ind i ansigtet på institutbestyreren] Jeg har fået nok
-- du kan finde en anden kandidat!  Farvel!

\says{I} Jamen... der er jo næsten ingen kandidater.  Gad vist
hvorfor...

\end{sketch}
\end{document}
