\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1988}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Professor søges II}
\author{CKG, NCKH}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{JC}[]
  \role{SS}[] Stig Skelboe
\end{roles}

\begin{sketch}

  \scene{Nu bæres et bord ind.  På bordet ligger en gevaldig stak
    papir.  SS og JC sætter sig ved bordet og bladrer lidt i
    papirerne.}

  \says{SS} Det var dog en gevaldig masse ansøgere.

  \says{JC} Hvordan HAR de dog opdaget det.  Har du sagt det til nogen?

  \scene{SS ryster på hovedet.  De bladrer videre.

    Efter nogen tid brøler SS:}

  \says{SS} HVAD, har du OGSÅ søgt???!!!

  \says{JC}[dukker sig] Ja, jo, tja, øh, ømme.  Je regnede med, at man
  ville blive mistænksom, hvis ikke alle kvalificerede emner søgte.

  \says{SS}[vender blikket mod himmelen og sukker] Hvad har kvalifikationer nu med det her at gøre?

  \says{JC} Undskyld altså, jeg mente ikke noget med det.

  \says{SS}[skuler lidt og bladrer videre, og siger efter nogen tid]
  Nå, skal vi se at komme i gang.  \act{Han tager fat i en ansøgning
    og læser:} Ekspert i kategoriteori.

  \says{JC}[fniser] Ha, han er alt for enspiret for DIKU.  Vi vil ha'
  dybde og tværfaglighed!

  \says{SS}[fortsætter] Og i parallelprogrammering, og i CMOS-kredse.

  \says{JC} En arbejdsnarkoman.

  \says{SS} En stræber.

  \says{JC}[med rædsel i blik og stemme] En VELKVALIFICERET.

  \says{SS}[læser lidt videre og ånder lettet op] Pyha, han er udlænding.

  \says{JC} Hvad havde du ellers regnet med?

  \says{SS} Så vil vi ikke ha' ham, nej.  Vi HAR opfyldt kvoten.  Vi sender ham til Århus, ja.

  \scene{SS og JC bladrer videre i bunken.  JC tager en ansøgning op
    og læser: FØJ for en ulykke, en numeriker!

    SS skuler vredt og rækker ud efter battet.}

  \says{JC}[skynder sig] Fra DTH!

  \says{SS}[viser nu også tegn på væmmelse] Det er jo derude de holder
  overenskomstmæssige frokostpauser, føj, sådan en gang skruebrækkere
  og loddekolbesvingere.  Ud med ham.

  \says{JC}[rejser sig] Det her går for langsomt.

  \scene{JC henter en stor skraldespand og smider alle ansøgningerne
    ned i den.  SS tager nu en ansøgning frem fra inderlommen og
    lægger den på det tomme bord.}

\says{SS} Et er fakte, et andet er realiteter, skal vi gå i gang?

\end{sketch}
\end{document}
