\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1988}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Sekretærerne}
\author{SH, REN}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{OS}[]
\role{REN}[]
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\says{OS} Lad os se i TimeManageren -- hvad dagen byder på.

\says{REN} Renskrivning af materiale?

\says{SH} Nej, det har Mak-Artur allerede skrevet.

\says{REN} Hvad med ugesedlen til Dat. 2?

\says{SH} Nej, den bliver lavet af UA'eren, og skal kopieres om et par
dage.  Du ved, p.g.a. tidsnød.

\says{REN} Har vi check på Dat 0 UA'eren?

\says{SH} Ja, ja han er blevet far, ham ser vi aldrig.

\says{REN} Hvad med Dat 1?

\says{SH} Kører, som smurt i olie.

\says{REN} Skal vi så ikke have skrevet kursusbeskrivelsen?

\says{SH} Nej, nej der er god tid.  Semestret starter om 3 dage.

\says{REN} Ved du hvad!  Sådan som vi har knoklet i dag, var det måske
en idé at få rørt os lidt.

\says{SH} Ja, lad os lave lidt gymnastik.

\scene{Gymnastikken starter!  Musikken startes fra båndet.}

\scene{
\begin{enumerate}
  \item Vi går hen midt på scenen og begynder at tage handskerne af.

  \item Knapper blusen op -- og smider den.

  \item Smider nederdelen.

  \item Øvelserne begynder som følger:\\
    Maverul\\
    2 stræk over hovedet\\
    2 bøj over venstre ben\
    2 stræk over hovedet\\
    2 bøj over højre ben\\
    2 stræk over hovedet\\
    Griber hinandens albuer og svajer og gynger let\\
    Vender røven til publikum og opdager Journalisten, hvorefter vi udbryder i et skrig.
    Samler febrilsk vores efterladenskaber op og forsøger at dække vores uskyldige kropper bedst muligt.  Journalisten spørger... har I tid et øjeblik?

    Nej desværre, vi skal til bestyrelsesmøde/studienævnsmøde.  Prøv
    Terminalrummet, der er altid nogen oppe.
\end{enumerate}
}

\end{sketch}
\end{document}
