\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1988}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Stagefight}
\author{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{SS}[]
\role{JC}[]
\role{St}[]
\role{T}[]
\role{J}[]
\role{E}[]
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{
(Note fra Troels: Der er nogle diagrammer i papirmaterialet, men jeg har kun TeXet de tekstuelle beskrivelser.

St får et slag på kæben, tumler bagover, flader og ruller rundt på
scenen.  JC og SS løber efter ham, T følger efter i et roligere tempo.

St samles op af JC, der lægger ean til et endnu et kæbeslag, men idet
han slipper med den ene hånd griber studenten fat i den anden og laver
et armkast, vender JC og skubber ham med hovedet først ind i maven på
SS.  SS valker lidt bagover, JC vakler ud til siden og vender sig om.

Studenten lægger an til at sparke SS i siden, men denne griber
sparket, vender benet og skubber St ned på maven.

SS vender St om, samler ham op, leverer en lussing, en mavepuster, et
kæbestød og en mavepuster.  JC bryder ind, idet SS lægger an til endnu
en lussing.
}

\says{JC} Lad lige mig komme til.

\scene{ JC puffer SS til siden og leverer et spark i skriftet.  St
  knækker fuldstændig sammen.  SS og JC står og ser hoverende på
  liget.  St går nu til modangreb.

  Fra fuldstændig sammenkrøbet stilling langer St en arm ud og rammer
  JC i skridtet.  Denne knækker sammen og begynder at synke i knæ.  På
  vej ned bliver han ramt af et frontslag fra St's venstre arm, idet
  St er på vej op.  JC kommer op igen på grund af kraften fra dette
  slag, vakler bagover og falder ind i T, der stadig er passiv.  St
  fortsætter med at sparke SS i hovedet, går efter ham, griber ham i
  skulderen og slår ham i maven.

  JC kommer nu bag på St, griber armen idet St lægger an til endnu et
  slag, og vrider den om på ryggen af St.  Samtidigt sørger han for at
  dreje sig og St, så de står med siden til publikum.  SS begynder at
  tampe løs på St i denne håbløse situation.  St benytter sig af en
  chance og ruller ud af grebet forbi SS.

  St kommer på benene og stormer tilbage for at tage kampen op.  Idet
  han passerer T stykker denne imidlertid et ben ud og St falder
  forover til et sidefald.  Han samle op af JC og SS, der tage rham i
  hoved og røv og smider ham ud af scenen.}

\end{sketch}
\end{document}
