% Oprindeligt filnavn: FlereECTS.tex
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevyens 50 års jubilæum}
\revyyear{(2012)}
\version{1.1.1}
\eta{$3$ min}
\status{Færdig}

  \title{Flere ECTS}
\author{Ronni Elken Lindsgaard, Sølyzzle, Martin Dybdal, Kim Lundsteen Juncher, Caro, Brian Søborg Mathiasen, m. endnu fl.}
\melody{Nik \& Ras feat. Pharfar og Burhan G. -- Fugt i Fundamentet}

\begin{document}
 \maketitle

 \begin{roles}
   \role{B}[NB] Bo55
   \role{R}[Marie] Ruz
   \role{J}[Jeppe] Jeppe
   \role{D1}[Johnson] Danser
   \role{D2}[JoJo] Danser
   \role{D3}[Mathias] Danser
   \role{X}[Sejer] Instruktør
 \end{roles}

\begin{song}
\act{Bo55 og Ruz kommer ind på scenen iført swagg}
\sings{B} Hva' så DIKUrevy 2023, er i klar?
\sings{R} Woop woop
\sings{B} Så er vi vist ved at være klar. Gi' mig et beat, Bertil!
\act{Bertil spiller ikke-hiphoppet klavermusik, Bo55 afbryder}
\sings{B} Nej, nej, nej -- jeg sagde et BEAT, Bertil!
\act{Et ordentligt beat går på}

\sings{B} Aw yeah
\sings{R} Oh yeah
\sings{B} Ah yeah
\sings{R} Oh yeah
\sings{B} Ahh yeaah, come on!

\sings{B} Go' aften folk i UP1, der nog't jeg vil fortælle.
For nu det slut med bare at gå rundt og forestille.
Ja må jeg se at blive færdig jeg er ikke flov mer'.
DIKU på HCØ nu er det fandme ik' for sjov mer'.
Jeg brugte gerne tid og penge i min fredagsbar
Det harmonerer ikke lige med de fag jeg ta'r
Så nu det tid til at jeg slacker mindre og består
For ellers kommer HCØ og gi'r mig lænker på!

\sings{B} For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
\sings{R} Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Grue ved jeg knepper med min censor
\sings{B} Jeg skal gerne lalle RUC og tag' et enkelt fag
Der ingenting der for beskidt og som jeg ik vil tag'

\sings{R}Jeg gør det gerne for dig, bare sig jeg får point nu
Jeg koder endda FORTRAN, iført trusser af satin nu.
Vil i ha' muddershow på bio' det kan jeg levere
Eller send mig ud på ITU og trivialisere
Medicin og farmaci eller  historie
bare at det gi'r point, ta'r jeg endda til Sverige

Jeg har jo ingen grænser holder kurs og jeg er go'
Så ring til mig hvis jeg skal ta' jer's kursuskatalog

\sings{B} For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
\sings{R} Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Grue ved jeg knepper med min censor
\sings{B} Jeg skal gerne lalle RUC og tag' et enkelt fag
Der ingenting der for beskidt og som jeg ik vil tag'

\sings{R} Jeg kan godt se dit problem, det' super meget (PRES)
Lad os hjælpes ad med at ta' et kæmpe (LÆS)
af jobbet, så vi ka' få vor's egn' E C T (S)
Og når vi bli'r færdig holder vi en super (FEST)

\sings{B} Så rare lille rus fortæl mig (KOM KOM)
hvordan jeg ikke mer ska-ta-kur-ser om (OM)

Krysteragtigt må jeg bare få mig til at hoppe ... I % Forstår nogen den her linje??

\sings{R}selv ham der Jeppe har vel også engang taget H C I

\sings{J}Fuck det var vildt svært

\sings{B} For den her flytning kommer hurtigere end ventet
Når vores tid er gået, bli'r vi bare hentet
Vi gik og tro'de DIKU endelig ku vær' i fred
Vi må bestå og gennemføre hvis vi ik' vil med
\sings{R} Og hvis det gir point, så bli'r jeg gerne mentor
og Jakob Gru' og jeg vi gør det med min censor
\sings{B + R} Jeg skal gerne ta på RUC og spilde hele day'n
Der er ikk' den ting jeg ikk' vil gøre, hjælp mig ud, mayn.

\end{song}
\end{document}
