% Oprindeligt filnavn: ned.tex
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevyens 50 års jubilæum}
\revyyear{(2009)}
\version{1.3}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Nedskæringslimbo}
\author{Uffe og Phillip}
\melody{Chubby Checker: ``Limbo Rock''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{HS}[Ejnar]  Helge Sander
\role{RR}[Brandt] Rektor Ralf
\role{V0}[Amira]  VIP
\role{V1}[Johnson]  VIP
\role{V2}[Lukas]  VIP
\role{V3}[Marcus]  VIP
\role{V4}[JoJo]  VIP
\role{V5}[Marie]  VIP
\role{V6}[Elbo]  VIP
\role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Pisk}[]
\prop{Briller}[]
\prop{Domptørkostume}[]
\prop{Limbo stick}[] Kræver to personer til at slæbe
\prop{Barometer der viser antallet af millioner i budgettet}
\end{props}

\begin{song}

% http://spiltirsdag.dk/~phillip/revy/limbo_rock.mp3

\scene{Idéen er at have HS som Limbomaster og VIP'erne og TAP'erne skal danse. Til at starte med er VIP'erne og Tap'erne lidt forsigtige og utilpasse ved situationen, men hen mod slutningen er de i feststemning og danser glade med på den fantastiske nedsskæringssang. Når nogen vælter budgetstange forlader de skamfuldt scenen idet Helge udviser dem.}

\scene{Musikken starter. Tæppe fra. HS står i semicirkusagtigt outfit med en limbostang og sin pisk. RR står ved siden af HS og fremhæver budgetbarometeret.}

\sings{HS}
Vi skal spare nok en gang
Kom syng med på denne sang
I får færre penge nu
end I plejer på DI-ku
''IT-satsning'' er det ord
Der skal redde denne jord
Alt kan blive bedre her
Hvis vi bare skærer mer'
\act{Budgetstangen sænkes}
\scene{HS svinger med pisken og griner hysterisk}


\sings{HS}
Færre penge nu. \act{Budgetstangen sænkes igen}
Færre penge nu. \act{Budgetstangen sænkes igen igen}
Hvor lavt kan vi nå? \act{HS laver god ansigtsmimik}

\scene{\textbf{V0 falder under ovenstående.}}

\scene{HS svinger med pisken. Undervejs i andet vers skal de fleste af danserne blive gladere og gladere og være helt med på HS' idé om at besparelser = forbedringer.}

\sings{HS}
Videnssamfund skaber vi
Med lidt økonomisk pli
Intet nyt udstyr I får
det kan holde fyrre år
Forskning opstår af sig selv
Med lidt lykke og lidt held
Alt kan blive bedre her
Derfor skærer vi lidt mer' \act{Budgetstangen sænkes}

\scene{\textbf{V1 falder umiddelbart herefter.} HS svinger med pisken. De VIP'er der ikke allerede er overmåde glade bliver nu helt kunstigt glade og smilende.}

\scene{Alle tilbageværende danser limbo under stangen. Dem der står i kø ender ansigtet mod publikum og synger med i koret. Alle smiler stort. En eller to af koret skal fløjte i stedet for at synge.}

\sings{K}
La la la la la la la
La la la la la la la
La la la la la la la
La la la la la la la
\scene{\textbf{V2 falder undervejs.}}
La la la la la la la
La la la la la la la
La la la la la la la
La la la la la la la


\sings{HS}
Der er fest og glæde her
Vi kan sagtens skære mer \act{Stangen sænkes, og pisken svinges}
\act{\textbf{V3 falder heromkring.}}
Før i tiden hørtes brok
Man fik ikke penge nok?
Men nu høres ej et kvæk
Problemet er sparet væk!
Alt er blevet bedre her
Lad os ta' en runde mer'

\act{roser en forbipasserende}
Ohøj der, sikke'n fart.
I vinder legen snart.
Hvor lavt kan I nå? \act{Stangen sænkes, og pisken svinges}

\scene{Stangen sænkes nu så meget at det er umuligt at komme under, og den sidste VIP falder. Lys ud. HS's telefonen ringer}

\scene{HS jager folk af scenen med piskesmæld. Tæppe langsomt for. Lys
langsomt ned.}

%\says{HS} Hej Anders. Jaja, jeg har sparet pengene nu, så der bliver
%råd til julefrokosten i år.

\end{song}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
