\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevyens 50 års jubilæum}
\revyyear{(2019)}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Første udkast}

\title{Puslespil}
\author{Æmilie Cholewa-Madsen}
\melody{Elisabeth: ``Røde Gummistøvler''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S1}[JoJo] Datalog på kandidaten, i nattøj
  \role{S2}[Amira] Datalog på kandidaten, i nattøj
  \role{D1}[Johnson] Danser, rus
  \role{D2}[Sejer] Danser, Scratch-kat
  \role{X}[Niels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{1 scratch-kat-kostume}
  \prop{1 rus-kostume}
  \prop{1 flipover}
  \prop{Korrekt Scratch-brik ``Når der klikkes på <flag>''}
  \prop{Korrekt Scratch-brik ``For evigt: Lav 2 trin''}
  \prop{Korrekt Scratch-tal-brik ``100''}
  \prop{Off-brand Scratch-brik ``RUS'' hvor S'et er spejlvendt}
\end{props}

\begin{song}
\scene{Lys op.  S1 sidder trist på scenen med sin pappedatamat.  S1 begynder at brokke sig over sine kandidatkurser.  S1 smider datamaten væk og rejser sig op og går i gang med at synge.}

\sings{S1}%
C\# og F\#
SML og SQL
og Haskell og Futhark
C, Prolog og Python2

\scene{S2 kommer ind.}

\sings{S2}%
På DIKU, for at bestå
Så skal du programmere mere,
lære nye sprog

\scene{Under næste omkvæd kommer D1 og D2 glade ind fra bagtæppet.  D2 ruller en flipover (papir på flipover unødvendigt) ind som har en enkelt brik, og D1 bærer en bunke ekstra Scratch-brikker ind.  D1 og D2 er glade men ikke synkroniserede i deres dans.  De ved ikke hvad de skal gøre med flipoveren og brikkerne, men er nysgerrige.}

\scene{\textbf{Programtilstand:} Når der klikkes på <flag>}

\sings{S1+S2}%
Men jeg vil hellere kode Scratch, det er lige til
Og med den gode gamle kat kan man lave spil
Instuktor'n si'r: Vil du bestå slår det ikke til
Men kodning er nu bedre med et lille puslespil

\scene{Under næste vers går S1 hen og hilser på D1 og D2.  S1 instruerer D1 i at man kan sætte brikkerne \textit{på flipoveren}.  D1 accepterer opgaven og tilføjer en brik til programmet og trykker på flaget på den eksisterende brik.  D2 begynder at danse ifølge instruktionerne.  D1 er vildt imponeret over sig selv.}

\sings{S2}%
SU og AD
PLD og MAD \act{brikken er blevet sat på her}
og Inter og CompSys
IPS og UIS

\scene{\textbf{Programtilstand:} Når der klikkes på <flag>\\For evigt: Lav 2 trin}

\scene{Under næste vers går S2 hen og hilser på D1 og D2.  S2 viser D1 at der jo er mange \textit{flere brikker} og gestikulerer at man jo kan sætte flere brikker på.  D1 sætter \textbf{100}-brikken på, og D2 kommer i gang med en lidt vildere og udmattende dans.}

\sings{S1}%
På DIKU er ingen ro
Jeg skal gennemføre kurser
hvis jeg vil vær' datalog \act{brikken er blevet sat på her}

\scene{\textbf{Programtilstand:} Når der klikkes på <flag>\\For evigt: Lav \textbf{100} trin}

\scene{D2 danser hektisk ifølge programmet og bliver mere og mere træt.  D1 danser glad stille og roligt omtrent den samme Scratch-dans, men mindre hektisk, og bliver ikke træt.}

\sings{S1+S2}%
Men jeg vil hellere kode Scratch, det er lige til
Og med den gode gamle kat kan man lave spil
Instuktor'n si'r: Vil du bestå slår det ikke til
Men kodning er nu bedre med et lille puslespil

\scene{Under næste dobbelt-omkvæd bliver D2 træt af at danse så hårdt og går hen til flipoveren for at sætte en ny brik på.  D2 laver en meget ad hoc og forkert \textbf{RUS}-brik og sætter den midt i hele programmet og trykker på flaget og får D1 til pludselig at danse hårdt.  Nu er D2 i kontrol.  D2 danser en mere stille udgave af D1's dans.}

\sings{S2} Ja, du kan også være med, men der' ingen tvang
\sings{S1} Bare tag din mus og tryk på flaget så går vi i gang
\sings{S2} Vennerne siger at de ikke forstår min trang
\sings{S1} Men jeg vil bare kode Scratch hele dagen lang \act{brikken er blevet sat på her}

\scene{\textbf{Programtilstand:} Når der klikkes på <flag>\\For evigt: \textbf{RUS} Lav \textbf{100} trin}

\scene{Mellemspil.  I løbet af mellemspillet vil S1 og S2 hilse på D1 og D2 og se hvordan det går, men ser at programmet er glitchet helt vildt.  De går hen og fjerner både \textbf{RUS}-brikken og \textbf{100}-brikken og viser D1 at han skal trykke på flaget, hvilket han gør.}

\scene{\textbf{Programtilstand:} Når der klikkes på <flag>\\For evigt: Lav 2 trin}

\scene{D1 og D2 danser harmonisk og normalt igen.}

\sings{S1+S2}%
Jeg vil meget hellere ud i det store blå
Og programmere spil i det bedste sprog
Ja jeg vil hellere kode Scratch det må i forstå
Hvor katten drejer rundt uden at gå i stå
Instuktor'n si'r: Vil du bestå slår det ikke til
Men jeg vil bare kode Scratch, det' mit yndlings sprog

\sings{S1+S2}
Ja jeg vil!

\end{song}

\end{document}
