\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter, $33$ sekunder}
\status{færdig/ideer}

\title{Det så svært at være så god}
\author{Ronni}
\melody{Kidd: Det så svært at være så god}
%angiver originalmelodien på formen 'kunstner: ``titel '

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[KØK] Instruktør
\role{R}[NB] Rus
\end{roles}
%Liste over roller og deres indehavere.

\begin{props}
\prop{swag}[] solbriller, guldkæde, NY kasket, u name it.
\prop{bling}[] bling.
\prop{lir}[] og masser af det.
\end{props}
%Liste over rekvisitter. Behold teksten [Person, der skaffer],
%indtil det er sikkert, hvem der skal have ansvaret for rekvisitten

\begin{song}
\scene{Flashing lights og godt med røg, rus kommer ind på scenen og ejer
det hele}
\sings{R}[intro] RUUUUUUUUUS
\sings{R}[intro] Jeg den bedste
\sings{R}[intro] Ahh
\sings{R}[intro] Revyens komet

\sings{R}[omkvæd]Uhh det så svært at være så god, nananananananananana
Uhh det så svært at være så god, nananananananananana
Uhh det så svært at være så god, nananananananananana
Uhh det så svært at være så god, nananananananananana

\sings{R}[vers] Argh - ML er magisk
all' - andre op-før' sig fuld-stændig panisk
For hele DIKU er jalo-us
original - kodestil - der skræmmer selv ham Gru'

IP-instruktor'n kalder mig for en nød
- han er ikke blød - selvom jeg er ret så sød.
Fortsætter - for jeg kan slet ikk' få nok
kør'r det her i log(n).
\act{n'et udtales ikke} 

\sings{R}[vers] Du så sidste år, jeg så alle år.
- Mas-ser af point - og en flok - guldtuborg,
står, og venter på mig lisså snart det bli'r forår.
Pige du så sød, nårh.

Syn's måske - her lugter lidt - af fysik,
ikk' så godt - prøv lig' og kig.
Hen på HCØ, ja det hel' går så hurtigt
at vi snart - er derovre, njah - det tror de.

\sings{R}[omkvæd] Uhh du sku' prøv' at væ-re ru-us, nanananananana
Uhh du sku' prøv' at væ-re ru-us, nanananananana
Uhh du sku' prøv' at væ-re ru-us, nanananananana
Uhh du sku' prøv' at væ-re ru-us, nanananananana

\sings{R}[vers] - Du ha-ter på mig - ak,
SVIN - du sku bare se mig med min mac.
Du blir stum - når du ser min' bindings i emac(s)
control X-S X-S X-S X-S.

All' - her omkring mig - sir jeg ska' ta' fag
men tro mig min smag - er at ligge i spritlag.
Du på DIKU fredag - jeg på DIKU hver dag
find mig på Caféen? - mandag til lørdag.

\sings{R}[vers] Og jyrki, han prøv'r og snør mig
han - kan jo ikk' - engang - lave add-ej (addi)

Hør mig - jeg har den vildeste sangstemm'
se hvor jeg går hen; du må ej glem.
Du ka fornemm - jeg laver peng', og point

Rejsekort er min, NemID er min, Polsag er min, ACTA er min
laver lortesoftware, tjener som et svin.

\sings{R}[omkvæd] Uhh det så svært at være så god, nanananananana
Uhh det så svært at være så god, nanananananana
Uhh jeg blir snart en datalog, nanananananana
Uhh jeg blir snart en datalog, nananananaana
Uhh jeg blir snart en datalog, nanananananana
Uhh jeg blir snart en datalog, nanananananana

\sings{R} [outro]Uhh, DIKUrevyen, RUS, jeg elsker mig selv, jeg elsker DIKU.
Haehaehaehae. 
\scene{Publikum går amok}
\end{song}

\end{document}
