\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{hyperref}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{DIKUsjov}
\author{Phillip, Dybber, Troels, Brainfuck, alle på 2009-hytteturen}
\melody{Disney: ``Dem allesammen''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Troels] Instruktør
\role{S}[Sarah] Sanger
\role{D1}[Klaes] Danser 1
\role{D2}[Julie] Danser 2
\role{D3}[Alexandra] Danser 3
\end{roles}

\begin{song}
Melodier: \url{http://dikurevy.dk/~daniel/dikusjov.mp3}

DIKUsjov!

*Dam dam dam dam dam dam dam dam dam* osv.. (\url{http://youtu.be/NiXqBAuFt3M})

\scene{\textbf{Luften helte}}
\url{http://youtu.be/ZfJQ4BQ37Ls}

Dam dam dam dam dam dam dam dam dam
Dam dam dam dam dam - det skal trådes!
Å-i-æ - prøv at kode!
Å-i-å - uden tråde!
Med en binær semafor, koster tråde ikke spor!

\scene{\textbf{Bare necessities}}
\url{http://youtu.be/vbf4weFbuS8\#t=0m6s}

Der' intet der bli'r testet her
Så ved man alrig hvad der sker
Hvis det blot kører virker det vel fint
Beviser er kun til besvær
Dem kan vi ikke bruge her
Desuden har jeg kodet alting selv

\scene{\textbf{Der' ingen bånd der binder mig}}
\url{http://youtu.be/EDYKxW7HpE0\#t=0m34s}

Der' ingen semaforer her
Og pointerfejl jeg overser
Typetjekkes kan jeg ej
Der' oversætterfejl!

Push, pop og stak og hob
Hopper ind og ud af scope
Head, tail og cons en list'
Semicolon, linjeskift

\scene{\textbf{Havet er skønt (omkvædet)}}
\url{http://youtu.be/vMfObaxYBV8\#t=0m27s}

Revy'rne er ens
Revy'rne er ens
Samme melodier
Samtlige revyer
Uden essens
At skrive en sang er faktisk nemt
Bare skriv på "Havet det er skønt"
Skrot fantasien
Start nostalgien
Revy'rne er ens!

Ja, vor revyer
aldrig fornyer
Revyerne er ens!
Fysikkens stumper:
Bryster og bomber
Matematikken
dræber komikken
DIKUrevyen
Skriver os på'en
Revyerne er ens!

\end{song}

\end{document}
