\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{0.1}
\eta{$5.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Det vil ikke compile}
\author{Mark, Andreas, Camilla, Daniel, Troels, Rasmus}
\melody{Michael Jackson - Dirty Diana}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}  
\role{I}[KØK] Instruktør
\role{R}[Sarah] Rus
\role{A}[Nana] Andenårsstuderende
\role{K}[Camilla] kandidatstuderende
\role{F}[Amanda] Færdig kandidat
\end{roles}

\begin{song}

\sings{R} 
De si'r jeg skal drop ud
De si'r drop HTML
De si'r at Torben er gud
og jeg skal kode det selv
Forstår ik' rekursion
De sir' at det' trivielt
Det kræver abstraktion
skal bare kunne mit felt

typecheck og fejl
og det vil ikke compile
mønsteret genkendes ej
Cannot open that file
Og mit uend'lige loop 
Det slår mig snart ihjel
Man bliver fuldstændig foo
Af at - kod' SML!!

Moscow M æææL - åååh
Moscow M æææL - åååh
Moscow M æææL - åååh
åh hvor jeg hader - SML

\sings{A}

Du forstår ingenting
ML er intet problem
Det' det jeg bruger i
mit oversættersystem
Nej vent du blot til du
har osm lille ven
Du farer vild i din' tråd'
og hvor din pointer før' hen


segfault, deadlocks og fejl
og det vil ikke compile
ntfs kun for sjov
indlæringskurven for stejl
forsøg'r at par'lelliser
det kommer ik' til at ske
min' bugs bli'r forket til fler'
kan ikke kode C!!

med OSM og - C!
med OSM og - C!
med OSM og - C!
åh hvor jeg hader - OSM

\sings{K}

Tag du bare og vent
til du studér kandidat
Alt du laver er nemt
og tæt på din datamat
Du skal lære et sprog
Hvor at jeg skal lære tre
Fra Erlang til Prolog
Haskell er abstrakt og vagt

Min monade gi'r fejl
Og det vil ikke compile
De la' mig ik' brug' IO
får hastighed som en snegl
Min type skal rekursér
Men GHC siger "`næh!"'
Og min instruktor han le'r
Hask'll det får mig i knæ!

AP og Haskell - Åh!
AP og Haskell - Åh!
AP og Haskell - Åh!
Åh hvor jeg hader - det Haskell!

\sings{F}

Ja, Hask'll ka' være svært
Og OSM ikke nemt
ML får du nok lært
Men tag I bare og vent
I det mindste har I
Noget der er int'ressant
Mit job i industri-
-en savner noget med kant

Jeg ser jo aldrig en fejl
For jeg skal ikke compile
Tegner kun kasse og streg
Din chef er blank som et spejl
De vil ha' mig til at ta'
Microsoftcertifikat
Kun møder dag efter da'
Bliv på din kandidat
For UML - Åh!
For UML - Åh!
For UML - Åh!

\sings{Alle}
Moscow M æææL - åååh/med OSM og - C!/AP og Haskell - Åh!/For UML - Åh!/
\ \vdots
\sings{R}
Ka' ik' mer!
\sings{A}
Ka' ik' mer!
\sings{K}
Ka' ik' mer!
\sings{F}
Ka' ik' mer!
\ \vdots
Åh, bliv på DIKU

\end{song}

\end{document}
