\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{0.1}
\status{Skal nazificeres}
\title{Editorkrig}
\author{Jonas,Maya}
\melody{This Day Aria}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
 \role{I}[Mark] Instruktør
    \role{E}[Amanda] Emacs-fanatiker
    \role{V}[Camilla] Vim-elsker
\end{roles}

\begin{song}

\sings{E} Den dag jeg prøvede Emacs
En helt ny verden der sig åbnede for mig
Langsomt GUI gør mig vred,
Genvejstaster gør mig glad
Jeg vil aldrig kode i eclipse igen!

\sings{V} Den dag jeg lærte Vim at kende
En helt ny verden der sig åbnede for mig
Hvert et tastetryk det gør
Større forskel end du tror
Og jeg vil aldrig kode i eclipse igen!

\scene{Tale}
\sings{E} Hah! Du er bare for dum til Emacs!
\sings{V} Siger du? Du ville ikke overleve et sekund i Vim!
\sings{E} Nå så det tror du?
\sings{V} Ja, det tror jeg!
\sings{E} Bevis det!
\sings{V} Fint!
\sings{E+V} Vi bytter!
\scene{Tilbage til sangen}

\sings{E} Nu må jeg vise mine evner
Med djævlens editor!
Men vent! Hvordan gemmer jeg min fil?
Vim, den er så kompliceret,
Kan ikke navigere.
Nej, Emacs er det eneste for mig.

Nej, jeg elsker ikke Vim,
Dets script-sprog er helt til grin
Men det er dog bedre end eclipse. (alt. "Og jeg savner at ha' chat-klient.")

\sings{V} Åh, min kode er kaotisk,
Emacs den er idiotisk,
De genvejstaster er kun et problem.
Den har jo ingen plusser,
Den sluger min’ resourcer -
Jeg bad ik' om et helt nyt styr’system.

For jeg savner sådan Vim,
Åh, snart vil jeg vende hjem.
(Jeg) ønsker blot at skrive
Min kod’ i Vim igen.

\sings{E} Endelig, min kode kompiler'.
(Nu) skal jeg aldrig kode Vimscript mer'.

\sings{V} Emacs gør mig helt febrilsk,
Og dens lisp er godt nok drilsk -
Jeg vil altid kod' i...

\sings{E+V}
\sings{E} Emacs, ja!
\sings{V} Vim, kun Vim!

\end{song}

\end{document}
