\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Jobsøgning}
\author{Nana, Andreas, Simon L}
\melody{The Hunchback of Notre Dame: ``Hellfire''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[Troels] Instruktør
\role{D}[Rasmus] Datalog
\role{H}[Jonas] Kammerat
\role{K1}[Peter] Kor 1
\role{K2}[Arinbjörn] Kor 2
\role{K3}[Andreas] Kor 3
\end{roles}

\begin{song}
  \scene{Vi ser en bitter, jobsøgende datalog, der går rundt og synger
    på scenen (til publikum). I baggrunden står et kor - gerne folk i
    jakkesæt eller med Google-t-shirts (og andre større
    IT-firmaer. Idéen er at de repræsenterer diverse arbejdsgivere). D
    ignorerer dem.  Koret står i en trekant, hvor hypotenusen er
    scenekanten.}

  \scene{D er åben, forklarende, positiv og bedrevidende.}

\sings{D}
Hør her, kære venner,
I ved at jeg er helt speciel,
I ved at jeg aldrig koder slam

\sings{K} Det kompilerer!

\sings{D}
Hør her, kære venner,
I ved at jeg er bedre end
En gennemsnitlig Java-programmør\act{Næve mod himlen}

\sings{K} Han imponerer!

\sings{D}
Så sig mig nu, venner,
Hvorfor har jeg intet job,
Når underkoderne bli'r revet væk?

\sings{K}
Vi ved det ikke!

\sings{D}
Hvornår vil de lære
At fremtiden er funktionel, \act{Favner mod himlen}
At PHP og Python snart vil dø!? \act{Rykker hastigt armene ned og ud til siden}

\sings{K}
Så kom og kod for ooos!

\sings{D}
Med Haskell
Og Erlang
Bliver jeg overset
De job jeg
Begærer
Bli'r aldrig mig til del...

\sings{D}
Det' ik' min skyld! \act{Løber mod korsangeren til venstre på scenen.}

\sings{K}
Arbejd for os!\act{Skræmmer K, der løber mod midten af scenen.}

\sings{D}
Det ik' min fejl!

\sings{K}
Vi har kaffe!

\sings{D}
Det' kapitalens valg af sprog
der gør det svært!

\scene{Korsangerne træder et skridt frem mod K, mens de rækker hånden
  frem.}

\sings{K}
Du kan også få pizza!

\sings{D}
Det' ikk min skyld,

\sings{K}
Hvad med bacon?

\sings{D}
Hvis kapital'n

\sings{K}
Eller kage?

\sings{D}
Går konkurs fordi de sagde nej til mig!

\sings{K}
Sig nu ja, vi vil ha' dig!

\sings{D}
Hvorfor skal man bare
Acceptere dårlig stil,
Finde sig i BlueJ og Eclipse?

\sings{D}
Og ofre sin sjæl på
Javas alter for et job?
Jeg vil aldrig kode OOP!
\end{song}

\begin{sketch}
\scene{Det banker på døren}

\says{H} Øh, Rasmus? Google har ringet - IGEN.

\says{D} HVAD?!

\says{H} De mangler altså \textit{virkelig} en Haskellprogrammør...

\says{D} For pokker... Så sig at jeg kun koder... øh... ALGOL! Og smut så.
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{D}
Med ALGOL
Og Agda
Holder jeg mig obskur.
De fanger
Mig aldrig
Undslipper gang på gang!

\sings{K}
Vi giver snart helt op.

\sings{D}
Hvis de vidste besked...

\sings{K}
Vil du have det job?

\sings{D}
Hvis de bare indså...

\sings{K}
Han får aldrig et job.

\scene{D er nu ekstremt sårbar; rækker hænderne mod himlen.}

\sings{D}
Jeg kan ikke kode
NOGET
SOM
HEEEELST!

\scene{D falder på knæ mens lyset går til sort.}
\end{song}

\end{document}

