\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2006}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Åbne Øl}
\author{Munter}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{A}[Munter] Aardvark
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En rekvisit}[Person, der skaffer]
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{Beskrivelse} 

\says{F} Godaften igen mine damer og herrer. Så er der endnu engang nyt 
         om vores allesammens yndlings emne.
         
\says{F} Jeg har netop modtaget denne pressemeddelelse fra holderne af 
         patentet på konceptet 'at åbne en øl'. \act{læser højt af 
         pressemeddelelse}
         
\says{F} "Efter megen grundig overvejelse, og moderat fysisk pres, har 
         vi indset at opretholdelsen af et licenssystem på vores koncept 
         ikke er en bæredygtig udvikling på ølsalgsområdet.
         Derfor har vi valgt at frigive konceptet under vedlagte åbne
         licens."

\says{F} Og jeg har også modtaget en kopi af licensen... \act{finder 
         GPØL frem}

\says{F} (læser GPØL op)

\says{F} Vi har holdt et møde om denne udvikling og besluttet os for at 
         levere øl under GPØL licensen. Det står jer frit for at
         drikke eller videregive hver øl, det eneste krav licensen
         stiller, er at øllen aldrig lukkes igen efter åbning.

\says{F} Der vil ligge kopier af GPØL'en i baren hvis nogle skulle være
         interesseret i deres rettigheder. ANSI-Piratgruppen har vist 
         ikke helt taget den nye åbenhed til sig endnu.

\says{F} Som ved alle andre glædelige nyheder er der også her et lille 
         aber dabei. Der har været nogle omkostninger forbundet med 
         forhandlingerne, så vi har været nødsaget til, ligesom
         piratgruppen at tage et mindre logistik tilskud for
         fremskaffelse af de åbne øl. Priserne står i baren.
         
\says{F} Men for at slutte med en glædelig nyhed; Baren er åben, øllene 
         er åbne, der er musik, der er piger i baren, der er fest.
         Hav en glædelig sommerfest 2006.
         
\scene{Sketchen slutter. Men Pirater og ANSI-Pirater vil husere på 
       festen. ANSI-Piraterne vil gå rundt og lukke folks øl og forsøge
       af afkræve licens. Skarpt forfulgt af piraterne med GPØL i hånden
       som åbner øllene igen.}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

