\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2006}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$n$ minutter}
\status{Skal skrives færdig}

\title{Licenssketchen}
\author{Sandfeld og Madß}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{VO}[Uffe] Voice Over
\role{LM}[Allan] PejleManden
\role{S}[Steffen]  En som bor i et kollegie
\role{TS}[Steffen] Tilfældig studerende
\role{HL}[Steffen] Hjemløs
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Pejlekostume - noget med en antenne}
\prop{stumtjener}
\prop{bjørnebryg (rød)}
\prop{hundetæppe + møntskilt}
\end{props}

  
\begin{sketch}

% \scene{Møde mellem APG og Licensmanden} 

\says{VO} Det er jo en kendt sag at uærlige folk over hele lander der ikke betaler
          deres licenser; TV-licenser, radio-licenser, medie-licenser og 
          software-licenser. Derfor har Anti Pirat Gruppen indledt et samarbejde med
          DR's pejlemand, for at få ryddet op i disse ugerninger. Følgende er en helt
          almindelig dag for pejlemanden.
\scene{Pejlemands tema}
\says{LM} \act{Banker på et kollegieværelse}
          Luk op! Det er pejlemanden.
\says{S}  \act{Lukker op} 
\says{LM} Har du betalt licens?
\says{S} \act{Afvisende} Nix, jeg har hverken radio eller TV...
\says{LM} Javel ja. Hvad er så det jeg kan se d\'er!
\says{S}  Det er min computer\ldots jeg sidder og spiller Black and White 2
\says{LM}[Triumferende] Aha. Du mangler altså at betale sort/hvid licens.
          Javel, ja. Jeg kan også pejle en form for
          radiobølge-aktivitet i dette lokale!
\says{S}  Jamen, jeg har ingen radio. Nej det der er bare mit trådløse
          netværk...
\says{LM} Et netværk, siger du. Når man har adgang til sådan et skal
          også betale den nye medielicens ... og hvordan fungere
          trådløst netværk? Ved hjælp af radio! Det vil sige een
          ubetalt medie- og radiolicens.  \act{Kigger på skærmen} Og
          det ser da ud til at være farver og endda mere en 256 farver.
\says{S}  Ja, hvem bruger også det nu om dage. Det er ægte 32-bit
          farver.
\says{LM} Javel ... det falder jo ind under de nye regulativer. En
          ubetalt 32bit farvelicens. Det bliver dyrt det her.

\says{LM} \act{Kører lidt rundt og ankommer til DIKU's terminalrum}
          Sikke mange skærme der er her. Er de allesammen dine.
\says{TS} Nej, det her er et af DIKU's terminalrum.
\says{LM} Nuvel. \act{Ser forvirret ud}
          Har du betalt licens for alle disse apparater?
\says{TS} Jamen, det er slet ikke mine. Jeg sidder har bare...
\says{LM} Den har jeg hørt før. Jeg kan se at maskinerne er tilkoblet
          internettet. Det falder vist ind under den nye medielicens.
          Hvor mange maskiner er der her. Lad mig se: 1, 2, 3, 4...
\says{TS} Jamen, skal der ikke kun betales een licens per hustand?
\says{LM} Hmm ... jo, desværre. Men hvis vi nu definere en husstand
		  som et sted hvor en person opholder sig fast, så er der, lad
		  mig nu se: 1, 2, 3, 4... \act{Tæller studerende i salen}
\says{TS} Jamen, hov, vent. De bor her jo ikke. Det er fordi de skal
          aflevere 1. årsprojekt i morgen.
\says{LM} Ja ja ja. Men jeg kan se her at der
          er aktiveret langt færre Window XP licenser på denne
          adresse, end der er maskiner. Det kan kun betyde at der er
          en stor andel af piratkopier her på stedet.
\says{TS} Nej, nej, nej. Det er jo terminaler. I virkeligheden er der
          kun ganske få computerer, og de kører allesammen Linux.
\says{LM} Linux?! Ahh.. Så må jeg opkræve dig for\ldots. 200 linux-licenser 
    SCO skal jo også have penge.

\says{TS} Jamen, så mange penge har jeg slet ikke!
\says{LM} Så trækker jeg dem bare fra dit studiekort.


\says{LM} \act{Kører lidt rundt i sin pejlevogn og møder en hjemløs}
          Goddag, goddag. Det er licensmanden. Har De betalt deres
          licenser?
\says{HL} Jamen, jeg er hjemløs. Jeg har hverken TV eller radio...
\says{LM} Det er også det vi har registreret. Jeg skulle bare lige
          være sikker. Jeg kan også se at du ikke har aktiveret din
          udgave af Windows XP. Kan det nu også passe.
\says{HL} Jeg har jo sagt at jeg er hjemløs! Jeg har ikke engang
          adgang til strøm.
\says{LM} Javel, ja. Jeg skal vist også videre. Et sidste spørgsmål:
          Har du betalt den nye \em{medielicens}?
\says{HL} Nej!?
\says{LM} Aha. Den skal som bekendt betales af \emph{alle}\ldots, som har adgang til
          medier - og det har du jo i form af udstillingsvinduerne i
          diverse radio/tv butikker. Det bliver dyrt det her.
\says{HL} \act{Ser opgiverne ud og knapper en øl op}
\says{LM} Har du betalt licens for at åbne den øl??

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
