\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$10$ minutter}
\status{Skal koreograferes og musik-synkroniseres}

\title{Livet.zip}
\author{Uffe Friis Lichtenberg}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{B1}[Ulla] Barn 1/Bedstefar
\role{P1}[Marvin] Pige 1/BedsteMor
\role{B2}[Tischer] Barn 2/Far
\role{P2}[Ida] Pige 2/Mor
\role{B3}[JakobJ] Barn 3
\role{P3}[Eva] Ung pige
\role{J}[Sandfeld] Jurist
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Ble}[]
\prop{Gevær}
\prop{Studenterhue}
\prop{College graduation hat}
\prop{Cigaret}
\prop{Spand}
\prop{Ølflaske}
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{(På scenen står to borde, med en stol ved hver. Det ene sæt yderst til venstre, så man lige kan komme rundt om det, og det andet tilsvarende til højre. I det følgende skal så mange af de nævnte rekvisitter som muligt enten være 1 rekvisit, der kan foldes eller på anden måde manipuleres til at være så mange som muligt at de i parentes nævnte, eller bare spilles i en vinkel så publikum ikke kan se dem. Spædbarnet skal nok være en rekvisit, med snor i.)

(Timing er essentiel i det følgende. Sketchen består af tre dele, der alle skal være lige lange, da der sker det samme, blot tilføjes der ting i anden og tredje omgang. Eventuelt skal sketchen samkøres med noget musik i stil med eksamensdansen eller boleroen.)

Barn kommer kravlende ind på scenen (ble). Rejser sig op og vralter lidt (ble). Begynder at gå sikkert og straks efter styrter han rundt i ring og leger med gevær (gevær).

Pludselig sætter han sig ned ved det højre bord og kigger forventningsfuldt fremad. Så rejser han sig op og styrter rundt på scenen og leger med gevær (gevær).

Igen sætter han sig ned, denne gang lidt kedsom og trommer fingre. Så rejser han sig op og drikker øl og danser smart (flaske).

Så sætter han sig ned igen, denne gang totalt uopmærksom og med alt for meget energi i kroppen (bord). Så rejser han sig op, tager studenterhue på (studenterhue) og drikker hjernen totalt ud (flaske), brækker sig (spand) og sætter sig ved bordet og falder i søvn.

Så rejser han sig op, lidt overrasket og tager en college graduation hat på (college grad hat), går tre skridt væk fra bordet og sætter sig ved det venstre bord og taster. Han kigger på uret (ur) og går ud på midten af scenen og drikkesnakker.

Ind kommer pige, med en Shakespeare bog under armen, som drikkesnakker med ham, de giver hinanden et vindkys og hun tager et spædbarn frem (spædbarn). De poserer foran publikum og en "kamera-tager-et-billede.wav" lyd høres. Spædbarnet flyver ud af hænderne på hende ud bag scenen og det bekymrede forældrepar skynder sig efter.


(Lynmakeup.)


Barn kommer kravlende ind på scenen (ble). Forældrene følger med ind, stiller sig til venstre på scenen og følger med i hvad barnet laver. Barnet rejser sig op og vralter lidt (ble). Begynder at gå sikkert og straks efter styrter han rundt i ring og leger med gevær (gevær). Forældreparret griner. Barnet griner med.

Samtidig sætter barnet og faren sig ved hver deres bord. Barnet til højre, faren til venstre. Barnet kigger forventningsfuldt fremad. Faren tastearbejder. Mor står ude i siden og ser stolt ud. Far kigger på sit ur og samtidig rejser barnet og faren sig op. Barnet styrter rundt på scenen og leger med gevær (gevær). Forældrene griner.

Igen sætter far og barn sig ned. Denne gang er barnet lidt kedsom og trommer fingre. Far tastearbejder lidt træt i det. Mor er opmærksom på knægten. Far kigger på sit ur og samtidig rejser barnet og faren sig. Barnet drikker øl og danser smart (flaske). Forældrene ryster på hovedet, men accepterer det.

Igen sætter far og barn sig ned samtidigt. Denne gang er barnet totalt uopmærksom og med alt for meget energi i kroppen. Faren arbejder, men lader sig stresset distrahere af barnet. Moderen ser meget bekymret ud. Faren kigger på sit ur og samtidig rejser de sig op, barnet tager studenterhue på (studenterhue) - forældrene smiler stort og stolt - og drikker hjernen totalt ud (flaske) - forældrene overrasket - brækker sig (spand) - forældrene forfærdet - og sætter sig ved bordet og falder i søvn (bord), samtidig med at faren sætter sig ved sit bord og arbejder udbrændt videre. Mor er målløs, men alligevel lidt stolt nu igen.

Faren kigger på sit ur og de rejser sig samtidig. Faren tager sig til ryggen. Knægten tager, lidt overrasket, en college graduation hat på (college grad hat) - forældrene lyser op og er enormt stolte - går tre skridt væk fra bordet og sætter sig ved det andet bord og taster. Forældrene er fortsat stolte og nu også gamle. Han kigger på uret (ur) og går ud og drikkesnakker.

Ind kommer pige, med en Karnov under armen, som drikkesnakker med ham - forældrene spændte - de giver hinanden et vindkys og hun tager et spædbarn frem (spædbarn). Forældrene ovenud lykkelige. Sammen allesammen poserer de foran publikum og en "kamera-tager-et-billede.wav" lyd høres. Spædbarnet flyver ud af hænderne på den nybagte mor ud bag scenen og den nybagte far skal til at skynde sig efter, da pigen pigen hidser sig op, bebrejder faren at babyen fløj og demonstrativt går fra ham ud af scenen. Han iler efter tiggende og bedende. Bedsteforældrene i hælene på de to.


(Lynmakeup.)


Barn kommer kravlende ind på scenen (ble). Mor følger efter og stiller sig til venstre på scenen og kigger væk, står og ryger og snakker i mobil. Barnet rejser sig og vralter lidt (ble). Begynder at gå sikkert og straks efter styrter han rundt i ring og leger med gevær (gevær). Mor vender sig om og hysser af barnet. Far kommer ind på scenen og kigger trist på barnet og moren.

Samtidig sætter barnet og faren sig ved hver deres bord. Barnet kigger forventningsfuldt fremad. Far tastearbejder trist. Bedsteforældrene kommer ind og stiller sig bag far og kigger trøstende på. Mor står ude i siden og kigger bort og ryger mobil. Far kigger på sit ur og samtidig rejser barnet og faren sig op. Barnet styrter rundt på scenen og leger med gevær (gevær). Far skal til at gå barnet imøde med et smil, men mor skærer ham af og tager fat i barnet og skælder det ud.

Igen sætter far og barn sig ned samtidigt. Denne gang er barnet ondskabsfuld og med alt for meget energi i kroppen. Barnet kaster med papir. Far arbejder, og lader sig træt og stresset distrahere af barnet. Mor ænser dem ikke, da en ny slikket fyr med Karnov under armen dukker op. Far kigger på sit ur og samtidig rejser far og barn sig op, moren smiler falsk og nusser barnet i håret mens hun kigger sin ny fyr i øjnene. Far kigger ulykkelig på mens barnet tager studenterhue på (studenterhue) og drikker hjernen totalt ud (flaske), brækker sig (spand) - hvilket bliver for meget for den nye fyr der stikker ham en lussing, mor smiler anstrengt til fyren.

Ind kommer en ny pige med en algoritmikbog under armen. Fyren får øje på hende, sønnen giver fyren en fuckfinger og så giver fyren moren en fuckfinger og går over til den ny pige. Hun væmmes og vifter ham væk. Samtidig forlader fyren scenen som faren sætter sig ved sit bord igen og sønnen sætter sig ved sit bord og falder i søvn. Mor står tilbage desperat og alene. Den ny pige kigger lidt undrende på hende.

Far kigger på sit ur og barn og far rejser sig samtidigt. Den ny pige får øje på faren og går over mod ham. Faren var egentlig ved at tage sig til ryggen, men lyser op og ranker sig idet han falder i snak med den ny pige. Knægten tager, lidt overrasket en hvid kittel med fysikerarmbånd på (alternativt beskyttelsesbriller). Moderen vakler knust ud til venstre forrest på scenen og sætter sig på kanten. Knægten går tre skridt væk fra bordet og vil sætte sig ved det andet bord, men det er optaget (af faren og den ny pige der snakker). Han vender derfor vrangen ud på sine lommer og sætter sig over ved siden af sin mor.

Far og den ny pige snakker færdig, giver hinanden et vindkys og hun tager tre spædbørn frem (spædbørn). Sammen allesammen poserer de foran publikum og en "kamera-tager-et-billede.wav" lyd høres.


(Tæppe. Lys.)


("Undskyld er der nogen der har 2 kroner?" spørger fysikeren.)
} 


\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 


