\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Klister til Rocky Horror Picture Show}
\author{Rune Perstrup}

\version{1.05} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright
\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{Brad Majors} Stakkels jura-studerende, talerolle
  \role{Jeanette Weiss} Jura Studine
  \role{Ray Tracer} (Frank'n Further) Ond og grum operatørleder
  \role{Flip Flop} (Riff Raff) Hans knap så trofaste tjener
  \role{Søren I/O} (Eddie) Meget grum, meget græl og snart meget død
  bestyrer
  \role{EDB1} En EDB-medarbejder, talerolle
  \role{Rocky} Lækker, muskuløs, umælende og dum
\end{roles}

\scene{Mørke. Tæppet er trukket for. Der høres torden. På fortæppet hænger
der et skilt, hvor der står ``(Press) Enter at your own RISC.'' En ringeklokke,
af den type man trækker i, hænger ned fra loftet.
Intro sang starter.}
\\
\says{Sang} \textsc{Vores Historie Starter}
\\
\scene{Efter første omkvæd kommer Brad og Jeannette gående fra dørene
bagest i lokalet ned mod fortæppet.}

\says{Jeanette}  Åh nej, Brad. Det var da også forfærdeligt, at vores bil skulle
bryde sammen netop foran denne uhyggelige bygning på Nørde Alle!
\says{Brad}   Nej, dette er datalogisk institut. Der har de selvfølgelig en masse
tjekket teknik, der virker helt vildt godt, så de har nok også en telefon,
som vi kan tilkalde hjælp fra. Jeg prøver at ringe på\ldots{} \emph{(Trækker i snoren, alarmen går i gang et par sekunder. Alarmen stopper)}

\says{Flip Flop} [Stikker hovedet ud gennem tæppet] Hello world.
\says{Brad}   Hej, mit navn er Brad Majors, og jeg læser Jura!
\says{Flip}   [venter et øjeblik] Skrid! \emph{(Lukker)}
\scene{Brad ringer på igen.}
\says{Flip}   [Stikker hovedet ud gennem tæppet] Hello world.
\says{Brad}   Hej, mit navn er Brad Majors, og dette er
min fiance Jeanette Weiss!
\says{Flip}   Og hvad er dette? En pige? 
\scene {Tordenskrald.}
\says{Brad}   Ja, en pige. 
\scene{Tordenskrald.}
\says{Flip}   Aha! \emph{(Til Jeanette)} Du er våd! Er det fordi det regner, eller er du bare glad for at C mig?
\says{Jeanette}  Du læser datalogi, ikke? \emph{(Stille til Brad)} Skal vi ikke gå hjem.
Dette sted er for uhyggeligt?
\says{Brad}   [ryster på hovedet] Nej, vi skal bare låne en telefon. Vi går
hurtigt igen. Unge mand, kan vi låne en telefon?
\says{Flip}   [kigger mystisk på dem, og siger så] Kom indenfor.

\scene{Tæppe fra.}

\says{Flip}   I er ankommet på en meget speciel aften. Vi er midt i et spil
``sænke servere.''

\says{Brad}   Mener du, at i ``crasher'' alle maskinerne herinde?
\says{Flip}   [smiler grumt] Tyr crasher, Embla crasher. De crasher alle sammen. HAHA!
\\
\says{Sang} \textsc{Så kører Embla igen \emph{(Tæppe fra når 1. omkvæd starter)}}
\\
\scene{Til sidst i sangen falder alle revyttere "døde" om. Brad bryder tavsheden og
spørger dumt\ldots{}}

\says{Brad}   Hva øh, kan sådan nogle rigtige computer-eksperter som jer svare mig
på, hvordan jeg installerer Microsoft Works på min computer derhjemme?

\scene{Alle datalogerne bevæger sig mod Brad og Jeanette langsomt og zombie-agtigt
Intro til ``Jeg er operatøren'' går igang.}

\says{Jeanette}  Brad, jeg kan ikke lide det her\ldots{} Jeg er bange
\says{Brad}   Tag det roligt Jeanette, jeg er her jo. Der er ikke noget at være
bange for.

\scene{Jeanette ser Ray med ryggen til, og da han vender sig om, skriger hun.}
\\
\says{Sang} \textsc{Jeg er operatøren}
\\
\says{Brad}   Jamen jeg troede, at DIKU blev styret af den grumme og grælle
institutbestyrer Søren I/O.

\scene{Alle hysser højlydt på ham.}

\says{Ray}    Du sagde det unævnelige ord. Søren I/O \emph{(alle hysser)}\ldots{} Jeg mener,
den unævnelige blev brugt til et lille forsøg. Jeg bortopererede
halvdelen af hans hjerne for at skabe noget\ldots{} helt fantastisk 
\scene{Tordenskrald}
\says{EDB1}   Det er derfor, DIKU er blevet regeret så længe af en halvhjerne.
\says{Ray}    Præcis! Søren \ldots{} Jeg mener ``han, hvis navn ej skal nævnes'' har jeg
frosset nede i vores krematoriums dybfryser. Nu regerer EDB-afdelingen, jeg
har magten. Mit navn, kære unge mand er Tracer\ldots{} Ray Tracer, og jeg er
på \emph{sporet} af noget stort\ldots{} og hvad er dette, jeg ser her\ldots{} en
pige? 
\scene{Brag}
\says{Brad}   Ja\ldots{} en pige 
\scene{Brag}
\says{Ray}    Det er jo et fantastisk sjældent syn. Ser i, her på DIKU
har vi 85 procent drenge og fem procent piger?
\says{Brad}   Hvad er de resterende ti procent så?
\says{Ray}    Piger, der ligner drenge. Men nu er det store øjeblik kommet, hvor
mine forskningsresultater skal fremvises. Det er på tide, at dataloger får
scoret --- på tide, at vi ikke længere er til grin over for det modsatte køn.
JEG, Ray tracer har skabt\ldots{} en datalog\ldots{} der kan score!

\scene{Alle gisper}

\says{EDB1}   Årrh, har han scoret\ldots{} sådan rigtig?
\says{Ray}    Nej, indtil nu har han kun scoret i simulator, VIRTUAL REALITY\ldots{} men det var
han helt vildt god til. Han fik lynhurtig en highscore.
\says{EDB1}   Ad! Scorede han en haj?
\says{Ray}    Du er så pisseirriternde. Du kan få enhver tale til at gå i fisk.
\ldots{} Men da vi har en pige \emph{(Brag)} til stede i aften, kan vi jo afprøve ham i
ACTUAL REALITY.
\says{Jeanette}  FEDT NOK\ldots{} jeg mener ``Åh nej.''
\says{Ray}    Mine herrer! For første gang i Verdenshistorien\ldots{} en lækker datalog! 

\scene{DRAMATISK AFSLØRING AF ROCKY, Nej Rocky ser ikke så tjekket ud.}

\says{Ray}    ROCKY! Tiden er forbi, hvor de kvinder du scorer blot simulerer.
Scor så rigtigt, Rocky. Scor som kun en datalog kan score!

\scene{Rocky går mekanisk hen og tager Jeanette på brysterne.}

\says{Jeanette}  Ad! Han ligner en nørd \emph{(stikker ham en flad)}
\says{Rocky}  Hvad er der galt med mig? Jeg er ganske vist kun en beta-release,
men jeg er garanteret virusfri. Hvad tænder du overhovedet på?
\says{Jeanette}  [bliver fjern] Åh, jeg tænder såmænd på mænd med store muskler,
tatoveringer på overarmene, som på den ene side er rå og mandige og på den
anden side er i følelsesmæssig kontakt med sig selv, og som kan skrive
digte og hviske søde, poetiske ord i øret på mig.
\says{Rocky}  Søde poetiske ord\ldots{} som for eksempel ``Prediktiv syntaksanalysetabel''
eller ``Dynamisk allokering af filblokke på eksternt swap-lager''?
\says{Jeanette}  Ikke helt.
\says{Ray}  Hmm\ldots{} Måske skal jeg finde på noget helt andet i stedet.
\\
\says{Sang} Jeg kan gør ham til mand
\\
\says{Rocky}     Jeg læser filosofi og filmvidenskab. Ved siden af skriver
jeg stykker til Dr. Dante og er ved at færdiggøre et filmprojekt sammen med
Lars von Trier \& Anders Refn. Og i min fritid dykker jeg ned til
indespærrede babyblåhvaler med modermælkserstatning; resten af min fritid
bruger jeg på at læse og skrive poesi.
\says{Jeanette}  GUUUD, Rocky! Nu syn's jeg lige pludselig, du er helt vild lækker!
\says{Brad}   [grådkvalt] Jamen lille skattebasse dog. Hvad så med mig?
\says{Jeanette}  [prikker ham i øjet] Skrid. Jeg hader jurister! \emph{(Vender sig mod
Rocky og synger)}
\\
\says{Sang} \textsc{Ta' mig}
\\
\says{EDB1}   Hjælp, den grumme bestyrer Søren I/O \emph{(alle hysser)} Jeg mener, den
unævnelige er sluppet ud af dybfryseren!

\scene{Alle gisper. Søren I/O kommer ind på sit løbehjul og synger.}
\\
\says{Sang} \textsc{Søren Olsens sang}
\\
\scene{Til sidst i sangen begynder Ray at jagte I/O rundt med en kødøkse. Dette
ender med, at I/O dør. (HA!)}

\says{Ray}    Omsider terminerede Søren I/O \emph{(alle hysser)} Nu mangler jeg bare en
lille detalje, for at DIKU bliver et bedre sted at leve \emph{(slår Brad ihjel)}
Jeg hader jurister. Og nu er det tid til, at alle dataloger bliver
tjekkede. X-terminalerne skal drives af kondicykler, der skal kun være
helsekost i kantinens køledisk\ldots{} og så vil jeg ha' PEPSI MAX I
COLAAUTOMATERNE!

\scene{Alle gisper.}

\says{Flip}   [Hiver en laser-pistol frem] NEJ! Det skal være løgn!
        \emph{(synger)}\\
        Nu, Ray Tracer sut min laser\\
        Det' slut med dit regime, så læg dig ned og be'\\
        Vi vil ikke styles med skjorter, slips og blazer\\
        For vi er dataloger, og tem'li' stolte af det.\\
\\
Jeg er bange for, at det er Game over, Ray Tracer. Hasta la vista, baby!
\says{Ray}    Vent! Jeg kan forklare!
\says{Rocky}  Det skal fan'me være godt! Han blev skudt sidste år!
\says{Flip}   Ray Tracer! Dine planer strider imod datalogers natur. Vi vil have lov til at være nørdede, grimme, ulækre og lugte af sved. Så nu skal du dø! \emph{(skyder ham)} Og nu, mine kære dataloger, for at
fejre denne lykkelige stund, må vi danse den gode gamle Embla-dans endnu
engang.
\\
\says{Sang}   \textsc{Så kører Embla igen} --- et omkvæd
\\
\scene{Tæppe}

\says{Ubrugte platheder} Blive transvestit\ldots{} tage skridtet.\\
Du er en hård mand\ldots{} Ja,  det er der mange mænd der erfarer.\\
Den der: Brad, Janet, Dr.\ Scott, Rocky, Huh, \ldots{}



\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

