\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\title{LANs tale til nationen}
\revyyear{1997}
\author{Søren TM}
\version{0.95}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright
\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}
\begin{roles}
  \role{LAN}
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Megafon} \emph{hvad er en fon? Og hvorfor skal vi ha' en mega af dem?}
\end{props}  
  \says{LAN} 
  
  KAMMERATER!!! Ærede revygængere!! og Borgere på DIKU!  Så er den gal igen! 
  Denne  gang med EDB-afdelingen! Hvor længe kan de forvente at vi vil finde 
  os i, kun at have sølle seks megaByte til rådighed i vores hjemmekataloger? 
  Man kan jo ikke leve med kun at have plads til 60 sekunders Avi-film med
  Sarah Youngs store Jader! Og hvem har ikke prøvet, at lægge 10 MegaByte
  med en Hund, to grise samt en pige ved navn Linda i usr/tmp, hvorefter
  det hele er blevet slettet, fordi en anden nørd har fået samme ide, bare
  med een, der hedder Lone istedet.
  
  \says{LAN} 
  
  KAMMERATER! KAMMERATER!!!!
  Vi må kræve vores ret, og få sat diskkvotaen op til mindst - jah - lad os
  bare sige 10 - 15 Gigabyte!!! Vi må jo ikke glemme, at der også skal
  være plads til at downloade de nyeste CD-rom titler. Og nu vi er ved
  det... Det kan simpelthen ikke have sin rigtighed, at man skal tvinges
  til at sidde og skifte disketter op mod 400 gange, bare for at få sine
  piratkopierede spil hjem. Vi må kræve vores filers rettigheder, og tvinge de
  dovne slamberter i EDB-afdelingen til at sætte en CD-rom brænder direkte
  på nettet.

  \says{LAN} 
  
  KAMMERATER!!!!! Hvis ikke snart EDB-afdelingen får fingrene ud af
  Parallel-porten og opfylder vores krav, så er vi mange, der vil \ldots ja, så
  er vi mange, der vil blive sure.
  
\says{LAN} 

TAK! 

\end{sketch}
\end{document}
