\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Fysikklister}
\author{Revygruppen}

\version{0.1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright
\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{Mand} Officielt udseende mand\ldots
  \role{Stemme} ~
\end{roles}

\scene{Fredagssangen spiller på livet løs, men går pludselig ned, ved at:
1) Musikken spiller langsommere og langsommere, og dybere og dybere
2) Sangeren synger ligeledes langsommere og langsommere, og dybere og dybere
3) Folk der hopper rundt på scenen og danser/skaber sig, gør det langsommere
og langsommere...
4) Lyset bliver dæmpet.}

\scene{-Dette sker i løbet af ganske få sekunder. (kan eventuelt
  koordineres med at der sker noget ulovligt i Fredagssangen, så som en
  division med 0)}

\scene{Efter et par sekunders tavshed (tavshed = "smid tøjet" mm.) kommer
  en officielt udseende mand ind på scenen (eneste lys er en spot på
  manden)\ldots}

\scene{Officielt udseende mand: Mine damer og herrer, revyen har udført en
  ulovlig handling, og er gået ned. Vi bliver derfor nødt til at genstarte
  revyen, og derfor skal alle publikummer ud af salen, have deres billetter
  igen, ud på toilettet og tisse, op i kantinen og drikke nogle flere
  øller, ned og aflevere deres billet ved indgangen, og sætte jer ind i
  salen igen. Det tager præcis tyve minutter at boote revyen, så I skal
  alle være tilbage inden kl. xx:xx. Tak skal I ha'.}

\scene{(tæppe+lys)}

\scene{Revy97 opstart billede: (følgende meddelelser bør assisteres af irriterende "ding" el. "tada" lyde fra Windows)}

\says{Stemme} De har nu installeret Revy97. Revy97 har opdaget, at
der er blevet installeret nyt publikum. Genstart venligst Revy97.

\says{Stemme} Revy97 har opdaget, at publikum har fået installeret nyt
  alkohol. Genstart venligst Revy97.

\says{Stemme}[Bandet går henover scenen, og tager plads] Revy97 har
  opdaget, at der er blevet installeret ny lydenhed. Genstart venligst
  Revy97

\says{Stemme} De har nu installeret Revy97. Revy97 gør klar til at køre for
  første gang. ---Da indlæsningen af Revy97 kan forventes at tage flere
  minutter, vil vi nu bruge ventetiden til at spille en fysikrevy.

\scene{(tæppe fra) --- FysikSketch}

\end{sketch}

\end{document}
