\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt

\title{Alles konto er blevet lukket}
\author{Uffe Friis Lichtenberg og Theo Engell-Nielsen}

\version{0.9b} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright
\begin{document}

\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
\role{EDB} Mand fra EDBil-afdelingen
\role{NB} Ny bruger
%\role{Maskiner} ``Hvem'' (log-in maskine) (1. hylde), ``Hvad'' (fil server) (2. hylde), ``Det ved jeg ikke'' (3. hylde), ``Hvor'' (web-server) (inde ved siden af), ``Noget andet'' (NFS-server)
%\role{Brugere} ``Alle,'' ``Ingen,'' ``Præcis''
\end{roles}

\says{NB} Hej, du er da fra EDB-afdelingen er du ikke?

\says{EDB} Jo.

\says{NB} Jeg er ny her. Kunne du ikke tænke dig at give mig en rundtur, så jeg kan lære systemet at kende?

\says{EDB} Jo, okay. Men du skal lige vide at maskinerne har nogle lidt sjove navne.

\says{NB} Det går nok.

\says{EDB} På første segment sidder ``Hvem,'' på andet segment sidder ``Hvad'' og på tredje segment\ldots{} ``Det ved jeg ikke.''

\says{NB} Du er i EDB-afdelingen?

\says{EDB} Ja.

\says{NB} Så du kender maskinernes navne?

\says{EDB} Ja, det burde jeg.

\says{NB} Så fortæl mig dem.

\says{EDB} Okay. ``Hvem'' er på første segment, ``Hvad'' er på andet segment og på tredje ``Det ved jeg ikke.''

\says{NB} Du er i EDB-afdelingen?

\says{EDB} Ja!

\says{NB} Og du kender ikke maskinernes navne?

\says{EDB} Jeg har jo lige fortalt dig dem.

\says{NB} Jamen, hvem sidder på første segment?

\says{EDB} Ja.

\says{NB} Hvem?

\says{EDB} Ja!

\says{NB} Så fortæl mig dog dens navn!

\says{EDB} ``Hvem.''

\says{NB} Maskinen der sidder på første segment!

\says{EDB} ``Hvem!''

\says{NB} Hvem?

\says{EDB} Ja, ``Hvem.''

\says{NB} Hvad spørger du mig for!?!

\says{EDB} Jeg siger det jo til dig\ldots{}

\scene{Pause --- NB stirrer forvirret på EDB. EDB står med stoisk ro.}

\says{NB} \ldots{}jamen, hvem sidder så på andet segment?

\says{EDB} Nej, der sidder ``Hvad.''

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} Præcis. ``Hvad.''

\says{NB} \ldots{}hvem sidder på andet segment?

\says{EDB} Nej, der sidder ``Hvad.'' ``Hvem'' sidder på første segment.

\says{NB} Det ved jeg ikke!

\says{EDB} Nej, den sidder på tredje segment.

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} Nej, ``Det ved jeg ikke.''

\says{NB} Det ved du ikke?

\says{EDB} Jo, selvfølgelig

\says{NB} Okay, hvem sidder på andet segment???

\says{EDB} Nej nej, du har fået det helt galt i halsen. ``Hvem'' sidder på første segment.

\says{NB} Hvorfor spørger du mig!?!?!

\scene{Pause --- NB får en id\'e til hvordan han kan lokke det rigtige navn ud
       af EDB.}

\says{NB} Okay. Okay. Arbejder du på nogle af maskinerne?

\says{EDB} Ja.

\says{NB} Okay. Hvem logger du ind på?

\says{EDB} Ja.

\says{NB} Hvem?

\says{EDB} Ja!

\says{NB} \ldots{}øhm, okay. Hvad hedder den maskine du starter processerne på?

\says{EDB} Nej. ``Det ved jeg ikke.''

\says{NB} Det ved du ikke?

\says{EDB} Jo.

\says{NB} Jamen, hvad hedder så den maskine du starter processerne på?

\says{EDB} Nej, ``Hvad'' tager sig af filerne.

\says{NB} Det ved jeg ikke. Hvem tager sig af filerne?

\says{EDB} Nej, nej, det er de to andre. ``Hvad'' tager sig af filerne.

\says{NB} Hvad!??!

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Præcis!?

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Altså, jeg logger ind og mit hjemmekatalog ligger på ``Præcis.''

\says{EDB} Nej nej, ``Hvad.''

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Præcis?

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Jamen, okay. Jeg logger ind og prøver at læse min rapport. Hvor 
          ligger  filerne?

\says{EDB} Nej, ``Hvor'' er web-serveren.

\says{NB} Det ved jeg ikke.

\says{EDB} Det er den der sidder på tredje segment.

\says{NB} Hvor?

\says{EDB} Nej det er web-serveren. Den står inde ved siden af.

\says{NB} Hvor?

\says{EDB} Ja, præcis.

\scene{Pause --- Forvirringen er noget nær total for NB. EDB udstråler 
       ``det-var-da-rart-vi-fik-sat-det-hele-på-plads.''}

\says{NB} Okay. Jeg sætter mig ned. Taster mit brugernavn ind. Password. 
          Og så er jeg inde. Kan jeg så tilgå alles konti?

\says{EDB} Nej, ``Alle''s konto er blevet lukket.

\says{NB} Hvad, er alles konti blevet lukket?

\says{EDB} Ja.

\says{NB} Det vil sige at ingen kan logge ind.

\says{EDB} Øh, ja.

\says{NB} Jamen, så kan jeg jo ikke logge ind.

\says{EDB} Jo, hvorfor skulle du ikke kunne det?

\says{NB} Du sagde jo at ingen kunne logge ind.

\says{EDB} Ja, ``Ingen'' kan logge ind. Men kun på ``Hvad.''

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} ``Hvad!''

\says{NB} Det ved jeg ikke.

\says{EDB} Nej, ``Hvad.''

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Præcis!?!

\scene{Pause --- NB tænker sig kort om. Nu tror han han har forstået det.}

\says{NB} Okay, så hvis jeg vil ind, skal jeg logge ind på ``Præcis?''

\says{EDB} Nej, ``Præcis''\ldots{} den konto må du ikke bruge. 
           Det er hans egen.

\says{NB} Hvis?

\says{EDB} ``Præcis.''

\says{NB} Præcis, hvad?

\says{EDB} Nej, ``Præcis''\ldots{} den bruger har hjemmekatalog ``Hvor.''

\says{NB} Præcis hvor?

\says{EDB} Ja

\says{NB} Hvad!?!

\says{EDB} Nej, ``Hvor?''

\says{NB} Det ved jeg ikke.

\says{EDB} Nej. ``Hvor.''

\says{NB} Hvad spørger du mig for?

\scene{Pause --- Nu er NB for alvor ved at blive sur!}

\says{NB} Helt ærligt, hvor svært kan det være? Jeg vil bare have at vide 
          hvad jeg kan logge ind på, og hvor mine filer ligger!

\says{EDB} Nej, du kan kun logge ind på ``Hvem'' og dit hjemmekatalog ligger 
           på ``Hvad.''

\says{NB} Hvem? Hvad?

\says{EDB} Præcis.

\says{NB} Blev vi ikke lige enige om at jeg ikke måtte bruge ``Præcis?''

\says{EDB} Jo.

\says{NB} Så hvem kan fortælle mig hvor mine filer ligger?

\says{EDB} Nej. ``Hvor'' er web-serveren og ``Hvem'' logger du ind på. NFS-serveren hedder ``Noget andet.''

\says{NB} NFS-serveren hedder hvad?

\says{EDB} Nej nej, ``Hvad'' er fil-serveren og NFS-serveren hedder ``Noget andet.''

\says{NB} Jamen, hvad hedder NFS-serveren?

\says{EDB} Nej, den hedder ``Noget andet.''

\says{NB} Hvad?

\says{EDB} Nej. Hvor mange gange skal jeg sige det? ``Hvad'' er fil-serveren.

\says{NB} Hvorfor pokker spørger du mig om det?

\scene{Pause --- Pludselig går erkendelsens lys op for NB. Nu er han ikke bare
       sur; han er skuffet.}

\says{NB} Så jeg logger ind på ``Hvem,'' arbejder på mine filer på ``Hvad,'' og NFS bliver styret af ``Noget andet.'' Det er simpelthen for tåbeligt.

\says{EDB} Undskyld, hvad sagde du?

\says{NB} ``Det er simpelthen for tåbeligt!''

\says{EDB} Nå\ldots{} Det er vores mail-server.

\says{NB} [tramper ud]  Årh!

%\scene{RESTEN ER FOR SORT}
%
%\says{NB} Okay, så hvis jeg vil ind, skal jeg logge ind på ``præcis''?
%
%\says{EDB} Nej, ``præcis'' den må du ikke bruge. Det er hans egen
%
%\says{NB} Hvis?
%
%\says{EDB} ``Præcis''
%
%\says{NB} Præcis, hvad?
%
%\says{EDB} Nej, vores web-user hedder ``præcis'' så han har hjemmekatalog ``hvor''
%
%\says{NB} ``Så''?
%
%\says{EDB} Så han har hjemmekatalog ``hvor''
%
%\says{NB} Det ved jeg ikke
%
%\says{EDB} Nej, ``hvor''
%
%\says{NB} ``Så'' han har hjemmekatalog hvor?
%
%\says{EDB} Ja, ``præcis''
%
%\says{NB} Præcis hvad?

\end{sketch}

\end{document}
