\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt

\title{Ond monolog}
\author{Søren Trautner Madsen}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright
\begin{document}

\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
\role{Mand1} Utilfreds nørd
\role{Mand2} MUD-vrag
\end{roles}


%'Alle-de-ting-vi-mener-om-DIKU-og-den-måde-det-bliver-kørt-på-men-som-
%vi-normalt-ikke-gider-at-tvære-i-for-hvorfor-ligefrem-trampe-på-folk-
%der-ligger-ned-men-nu-er-det-jo-revytid-så-hvis-vi-kalder-det-en-sketch-
%og-lader-som-om-det-er-ment-i-sjov-så-kan-vi-jo-komme-ud-med-det-selvom-vi-
%selvfølgelig-mener-det-i-ramme-alvor Sketchen'

\says{Mand1}
Hej, jeg hedder \emph{navn}, og jeg læser datalogi. Skide god uddannelse. Jeg 
f.eks lige lavet en opgave, hvor man skulle få sådan noget 3d-grafik frem på 
skærmen . Sort-hvid skærmen. 'State of the art, som man siger. Skide god 
uddannelse. Og så er den enormt brugbar. Allerede på første år lærer man 
f.eks et rigtigt nyttigt programmerings-sprog. Emerald, hedder det. Skide 
godt programmerings-sprog. Virkelig noget, man kan bruge til noget. Det 
minder mig i øvrigt om sådan et formel-1 racerløb. Ja, ikke fordi det kører 
hurtigt - tværtimod - men nærmere fordi, at hvis man nu starter 22 emerald-
programmer samtidig, så kan man være sikker på, at mindst 10 af dem 
crasher før de bliver færdige. Tingene virker nemlig bare på Diku! Vi er på 
forkant med teknologien! 

Vi har afskaffet papiret, og derfor skal alle ugesedler, noter og kursusbøger 
hentes ned fra nettet. Skide smart! Så skal 200 studerende logge ind, 200 
studerende skal surfe ind på kursets hjemmeside, 200 studerende skal 
skrive skidtet ud fra deres egen printerkvota på den ene printer, der virker, 
hvilket den lynhurtigt holder op med, da der pludselig kommer 200 
dokumenter i dens printerkø. Herefter går 200 studerende op til EDB-
afdelingen for at brokke sig, men får at vide, at de må vente, eftersom der 
lige er nogle idioter, der har crashet hele førstedels-systemet ved at starte 
200 udgaver af netscape 3. Tingene virker bare på Diku! State of the art! 
Skide god Uddannelse!

Her den anden dag prøvede jeg noget fantastisk! Jeg fandt et stykke papir 
og en blyant!!! Det var en vildt fed oplevelse!!! Tænk, når jeg skrev på 
papiret dukkede bogstaverne op SAMTIDIG med, at jeg skrev dem!!!! Men 
ellers er der jo også fart på, på Diku!! Vi er på forkant med teknologien!!! 
Skide god uddannelse!!! F.eks blev det for halvandet år siden besluttet, at de 
gamle Motorolaer - state of the art - skulle udskiftes med mere moderne 
RISC-processorer. Og vupti - Nu har de allerede fået fat i een, der endda 
næsten virker!! Det går nemlig hurtigt på Diku!!! GU' GØR DET EJ!!!! Jeg 
mener, hvor svært kan det være? Det eneste, der ikke halter bagefter på 
Diku er døralarmen. DEN kan man stole på!!! Den begynder nemlig altid at 
hyle PRÆCIS klokken 16:01!!! FLOT KLARET!!! Så sker der i det mindste 
NOGET!!! Det eneste virkelig nyskabende, der ellers er sket på Diku i 
årevis er, at Cola-automaten er kommet på nettet!!! HVOR FEDT ER 
DET??? STATE OF THE ART!!! SKIDE FED UDDANNELSE - 
NOOOOT!!! DET ER JO TIL AT BLIVE SINDSSYG AF!!! LORTE 
DIKU!!! SKIDE HAMRENDE LATTERLIGE MANDRIL-ABE 
SPASSER UDDANNELSE!!!!

\scene{Mand2 kommer ind}

\says{Mand2} Hør, hvorfor står du her og råber op? Nettet er oppe 
igen!

\says{Mand1} [besinder sig] Hrmm, Fedt. Øhh, jeg bliver nødt til at smutte! Jeg 
skal op og MUDde hele natten. Skide godt spil! Virkelig state of the art!

\end{sketch}

\end{document}
