\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{2 minutter}
\status{Færdig}

\title{Quicky med Vicky}
\author{Chaos og Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[PeterW] Datalog
\role{V}[Heidi] Vicky (VoiceOver)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Vicky -- evt. anden prostitueret}
\prop{Telefon}
\end{props}

\scene{ Beskrivelse } 
  
\begin{sketch}

\scene{Telefon der ringer og bliver taget af V}

\says{V} [sensuelt] Godaften. 
\says{D} [kækt] Hæh, jeg vil ha' en ordenlig omgang.
\says{V} Det er jo det jeg er her for. 
\says{D} Ja, jeg vil gerne bestille en sandwich, med ekstra ost. Kan jeg få den
græske?
\says{V} Selvfølgelig men det koster jo ekstra. Du kan tro, jeg kan mange sprog,
både spansk og fransk og italiensk.
\says{D} Arme dig, du har mig i min hule hånd. Men jeg kan også mange sprog.
Både ML, Java, og jeg har en ven der er rigtig god til C.
\says{V} Altså, du vil have nogen til at se på? Det koster ekstra.
\says{D} Se på mens jeg gnasker?
\says{V} Nå så du vil også gi' franks? Det koster ekstra.
\says{D} Øh, men jeg kan altså ikke fransk. Højst svensk...
\says{V} Godt håndarbejde har jo sin pris, så det koster ekstra.
\says{D} Øh... ja, jeg vil egentlig også høre om jeg kunne få nogle ekstra
svampe på?
\says{V} Svampe? Det har vi ikke her. Men du kan snakke med min kollega.
\says{D} Nå, ok. Hvad så med noget af det der... ikke sennep... ketsch.. nej... det
der røde der, med den kraftige smag?
\says{V} Jeg er bange for at du er et par dage for sent. Men du kan jo komme
noget af det hvide ud over det hele?
\says{D} Ej, jeg hader hvidløg. Kommer du hurtigt?
\says{V} Det kommer an på hvor hurtigt du kan levere.
\says{D} Jamen, det er jo dig der skal levere!
\says{V} Ihh, ja. Men noget for noget. En Quicky med Vicky (TM) er altid lige på
pletten.
\says{D} Skrabespil, nej det er ikke lige mig. Du sagde du er god til sprog?
\says{V} Alt der pirrer sanserne. Maskineriet er i orden, hvis du forstår...
\says{D} OK, er du så god til at få alt op at stå igen.
\says{V} Alt, uanset størrelse og alder...
\says{D} Kan du så ikke lige klare Guldfaxe også?
\says{V} Jeg har jo ikke noget imod at ride, men dyr koster rigtig meget
ekstra!
\says{D} Hvor meget koster det så?
\says{V} Ja, det bliver 2.500,-
\says{D} 2.500? Ej det er fandeme dyrt. Så skal jeg ikke have ekstra ost.



\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
  
