\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{6-7 min}
\status{Færdig}

\title{Fascistiske Studerende}
\author{chaos, Uhd, allan}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{F}[UffeC] Fortæller (voice over)
\role{S1}[AllanS] Studerende 1
\role{S2}[Heidi] Studerende 2
\role{S3}[JakobJ] Studerende 3
\role{S4}[Madß] Studerende 4
\role{S5}[Uhd] Studerende 5
\role{R}[Fluff] Rus 
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Nørdet tøjx5}
\prop{Rustur 2004 trøje ``Rushold stjernekrigerne 2004''}
\end{props}

\scene{Tæppe for. Spot på midten.}
  
\begin{sketch}
  
\says{F} Langt ude i den ubesøgte del af Fælledparken, på den anden
  side af den billige ende af østerbro, ligger der et lille upåagtet
  hvidt institut. Inde i dets støvede haller bor en flok studerende,
  der er så håbløst umoderne, at de stadig synes det er sejt at de har
  fået farveterminaler. En lille gruppe har imidlertid taget afstand
  fra denne tankegang, og har skamløst overtaget magten i både
  studienævnet, institutbestyrelsen og fagrådet. Langsomt, men sikkert
  har de sat en plan i værk, der skal omdanne instituttet til et
  paradis for elitestuderende. Udadtil kan de virke som almindelige
  bitre mennesker, men i virkeligheden er de onde og kyniske
  marionettister.

\scene{Tæppe fra. S1 og S2 står på scenen}

\says{S1} De studerende bliver sgu heller aldrig klogere. Hvis de dog
bare ville droppe ud. Så slap jeg for deres piven og jamren.

\says{S2} Jamen, med den mængde dispensationer som Torben Mogense
giver dem til udskydelse af deres førsteårsprøve, ser vi dem jo bare
igen næste år.

\says{S1} Pokkers også. De studerende sviner i terminalrummet, de
fylder kantinen med sange og høj tale om triviel viden, og
\act{kunstpause} de ligner fysikere! Men mon ikke den nye
arkitekturopgave jeg har lavet kan ændre lidt på det.

\scene{S3 ind}

\says{S3} Ej for helvede! Dengang jeg skrev arkitektur, skulle jeg
slide og slæbe i 7 måneder bare for at redde en middelmådig karakter
hjem. Og hvad gør I så nu? Sænker niveauet så den kan laves på 7
timer!

\says{S1} Rolig nu. Opgaven vil ummidelbart synes
nem for pøblen, men med de skjulte krav til æstetisk afprøvning,
korrekt sprog og animerede udprintninger, skal de fleste nok falde
fra. Ah, jeg tror jeg hører resten af vores lille junta komme.

\scene{S4-5 ind, mens der spiller En Ond Melodi(TM) (ikke Imperial March)}

\says{S4} Brødre i ånden. Juntaen er samlet. Vi kan begynde.

\scene{Alle stiller sig op på række mod publikum, med armene over
  kors, og S4 træder et skridt frem}

\says{S4}[deklamerende] Hvis en kylling ikke kan bryde skallen, vil
den dø. \\ Vi er kyllingen. DIKU er vores skal.\\ Hvis vi ikke kan
bryde denne skal, vil vi dø uden at være blevet født.

\says{Alle}[i kor, du'h] Knus DIKUs skal!

\scene{S1-5 stiller sig afslappet i halvcirkel}

\says{S5} Det har været et dårligt år! \act{klapsalve} Men vi er
kommet langt. ECTS-gale lagenløver! Adgangskravene er blevet skærpet,
optaget er ved at blive sænket, og førsteårsprøven er blevet hårdere.

\scene{De andre golf-klapper høfligt}

\says{S5} Men det er kun begyndelsen. Min højre hånd \act{peger med
  højre hånd på S4} og Jeg har snakket med dekanen om at indføre en ny
studiestruktur.  

\says{S2} En ny studiestruktur?

\says{S4} Det er genialt. Den nye studiestruktur vil gøre det muligt at gøre
fagene dobbelt så hårde som hidtil!

\says{S1} Jamen hvis de er dobbelt så hårde kræver de studerende vel bare dobbelt
så mange point?

\says{S5} Nej - for vi har været snedige

\scene{Andægtig tavshed}

\says{S4} For at gøre det hele dobbelt så svært skal de studerende klare det
hele på den halve tid! Et semester skal forkortes så alt skal læres på syv uger,
ikke syv måneder!

\says{S3} Så ved at gøre kurserne kortere og mere intensive har de studerende
ikke en chance. De vil alle dumpe medmindre de er mindst ligeså kloge - eller
måske klogere end vi er?

\says{S5} Sludder, der er ingen er er klogere end os.

\says{S4} Ja, altså med vores store engagement i studiet og generelt er vi
naturligvis undtaget for de regler vi vil indføre. Men sig mig, ECTSgale
Lagenløver, hvad vil vi have indført:

\says{S1} Undervisningen skal være sværere end noget andet sted på KU!

\says{S2} Der skal aldrig mere gives dispensation for stopprøver!

\says{S3} Læseferien skal afskaffes!

\says{S4} Reeksamener skal afskaffes!

\says{S5} HCI skal afskaffes!

\says{S1} Jamen, hvis vi vil afskaffe HCI, hvorfor fik vi så ansat Georg?

\says{S3} Så kan kunne give HCI-gruppen et så dårligt ry som muligt. Jeg må
indrømme, at denne mest snedige plan er lykkedes...

\says{S4} .. du smigrer mig...

\says{S5} Og netop disse fem principper er inkluderet i vores nye struktur. Vi
kalder den \act{trommehvirvel} BLOKSTRUKTUREN!

\scene{Generel, men meget høflig jubel udbryder}

\says{S4} Den sværeste opgave er dog at forhindre at vores plan om at gøre DIKU
til et elitestudie bliver opdaget. Hvad gør vi?

\says{S3} Hmmm -- hvis jeg hustler EDB-afdelingen så der udbryder generel kaos
dernede? Filserverne kunne gå ned i tide og udtide, faxemaskinerne blive
langsomme, printerne forsvinde...

\says{S2} Vi afleder opmærksomheden ved at producere de ondeste eksamener
nogensinde?

\says{S1} Vi får Georg til at redesigne DIKUs hjemmeside?

\says{S4} Vi skræmmer de studerende bort ved at forbyde Cola og kaffe i
terminalrummene

\says{S5} Perfekt! Inden året er omme vil DIKU være det nye elitestudie, og tænk
på hvad det vil medføre for os! Mere kvint, mere diskkvote, egne kontore og ikke
mindst Ph.D. stipendiater til os alle fem!

\scene{Jubel}

\says{S4} Den nye struktur skal være 

\says{S5} Hårdere

\says{S3} Ondere

\says{S2} Sværere

\says{S1} og mere krævende end nogensinde!

\scene{Manisk, ond latter} \scene{R kommer uforvarende ind. Alle vender sig mod
  ham. Går direkte over i Studiestrukturtango}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

