
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3 min}
\status{Færdig}

\title{I kender vel følelsen}
\author{Severin, Fehår}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{F}[Fluff] Fortæller
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Et VHS bånd}
\end{props}

\scene{Fortæller foran tæppet. Spot på. NB: pas på alle de pauser ikke bliver for
lange.} 
  
\begin{sketch}

\says{A}[Tørt, køligt, let opgivende]<Leveres med meget kølig, og lidt opgivende stemme>

\says{F}Ja, nogen af jer kender vel fornemmelsen...

\scene{Kigger rundt i salen}

\says{F}...man er på besøg på munkeholdet "Stjernekrigerne"... I Ringsted...
Og det sidste - det ALLERSIDSTE man husker er, at man tænkte "Jeg kan
nok klare EN enkelt GT mere."

\scene{pause}

\says{F}Så man vågner op. På maven. Og tænker "Hvad skete der egentlig i går?"

\scene{pause}

\says{F}Men i det mindste er man i en seng - så meget kan man mærke. Og det er
jo meget godt indtil man åbner øjnene. Og ser er en trefod... med et
semi-professionelt videokamera på...

\scene{pause}

\says{F}Man lader øjnene glide rundt, og ser en sengehylde... Med film på...
Bekymrende film!

\scene{pause}

\says{F}"Glade Gay-Gangbangers" ... "fem"\act{pause} "Ringridderne fra tarm"
\act{pause} "Skarpe ting i små huller" \act{pause} "Smerten er din ven"

Og ved siden af kameraet ligger et klappetræ... hvor der med kridt er
skrevet "Gruppescene"

\scene{pause}

\says{F}"Take fem"

\scene{pause}

\says{F}Og det er jo så et tidspunkt, hvor man gerne ville tage sig til
hovedet, og tænke "Så KUNNE jeg altså ikke klare en GT mere"

\scene{pause}

\says{F}Men det er jo umuligt, når man sådan er bundet... Både på hænder OG
fødder!

\scene{pause}

\says{F}Hvilket egentlig er meget heldigt, for der jager en skarp smerte
gennem gennem et følsomt sted i enderegionen når man prøver at bevæge
benene.

\scene{pause}

\says{F}Og ved siden af soveværelset - ude i køkkenet - kan man høre på
fodtrinnene at en MEGET MEGET stor fyr trisser rundt og laver
morgenmad.

\scene{pause}

\says{F} Og synger: \act{med DYB stemme} ``dum dum dum. Another one bites the dust-ah.''

\scene{længere pause}

\says{F}[Håbefuld, men straight stemme - let optimistisk] Men i det mindste kan
man lugte at han er ved at laver kaffe.

\scene{pause}

\says{F}[leveres meget intenst] Og man håber... Man VIRKELIG håber... At når man
ENDELIG får en kop af den kaffe, at den på en eller anden magisk måde får det
HELE til at gå væk!!!!!!"

\scene{længere pause}

\says{F}[Med meget listig stemme]Men det gør den ikke...

\scene{peger på et tilfældigt offer i publikum. Spot på offer. F hiver et
  videobånd frem, og peger med det}

\says{F}[til offer]Vel?

\says{F}[til publikum]Tænk lige lidt over det, når du nu går ud og køber øl ude
foran i de næste 20 minutter.

\scene{F ud. Lys op i hele salen}
\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

