\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{15 min inkl. sange}
\status{Ikke færdig}

\title{Stå på DIKU}
\author{fluff, msiebuhr, mad\ss, heidi, marvin \& nokando}

\begin{document}
  \maketitle
  
  \begin{roles}
    \role{SS}[Andr\'e] Stigward Skelboe
    \role{A}[Fluff] Arne
    \role{D}[Marvin] Danny
    \role{R}[Heidi] Randi
    \role{B}[Guldfisk] Boris Søemosegaard
    \role{KF}[AllanS] Kafys
    \role{H1}[Madß] Kafys hjælper \#1
    \role{H2}[HeidiF] Kafys hjælper \#2
  \end{roles}
  
  \begin{props}
    \prop{mokke}
    \prop{bombe}
    \prop{rød knap}
    \prop{Elefant i julepapir (SS)}
    \prop{guldring (SS)}
    \prop{kaptajnskasket (SS)}
    \prop{tastatur}
    \prop{skilt serverrum}
    \prop{Tøj (A) - pagehår og hippy-tøj}
    \prop{Tøj (D)}
    \prop{Tøj (R)}
    \prop{Tøj (B)}
    \prop{Tøj (KF)}
    \prop{Tøj (H1)}
    \prop{Tøj (H2)}
  \end{props}
  
  \scene{Bord m/ skilt: \textbf{Steward Skelboe}. Kaptajnen selv sidder
    med fødderne oppe på bordet}
  
  %\scene{DIKU-lignende omgivelser} 
  
  \begin{sketch}
    
\scene{A tropper sammen med D og R op og henvender sig til SS}

\says{A}[drævent] Davs - jeg hedder Arne og er musikpædagog og
studievejleder på naturvidenskab. Jeg kommer for at ...

\says{SS}[afbryder] Siger du det? \act{hilsen} Stigward Skelboe,
instigtutkaptajn -- hvad kan jeg gøre for dig?

\says{A} Jeg kommer her med to nye studerende for at se om forholdene
er i orden. Det skulle gerne være nogle bløde, inspirerende og duftfri
rammer, der kan\ldots

\says{SS}[afbryder] Siger du det? \act{kigger på sin guldring, hen på
  A.... ryster lidt på hovedet}

\says{D \& R} [håbefulde] Jaaa... vi vil så gerne læse her på DIKU!

\says{SS} Fair nok! Så må jeg hellere vise jer hvordan tingene
er... og de er som de skal være -- og det ka' I jo li' ik'?\\

\large{\textbf{<SANG>}}
\scene{SS bryder i sang (Stewards Foderbrædt).} 

\scene{Altimens SS synger viser han A, R og D rundt på DIKU -- viser
  dem faciliteterne. De skal slutte med at være henne ved Mokke.}

\large{\textbf{</SANG>}}\\

\says{SS} ... og hvis I har noget at sige til det, så kan I få een med
tokenRingen! \act{holder knyttet næve frem -- den med guldring på.}

%% \scene{SS trækker afsted med A, D \& R mens han, med store armvift,
%%   viser DIKU frem. De går i retning af Mokke}

%% \says{SS} Bare se! Trygge rammer, masser af terminaler, frihed til
%% egen madlavning og sågar et lille sted til at ryge sig en
%% bo... cigarret.



%% \says{SS} [overvældet] ... ja?? Ja! Selvfølgelig skal der være
%% ordentlige forhold. Det skulle være en smal sag at overbevise dig om
%% det \act{kigger på sin guldring, hen på A.... ryster lidt på
%%   hovedet}. Lad mig vise jer fasciliteterne.

%% \says{SS} Men nu skal du bare se løjer. \act{præsenterer mokke} Her er
%% Mokkurkalfe. Han er, og har altid været, DIKUs centrale
%% ankerplads. Det er Mokke der gør DIKU til den fantastiske studieplads
%% som DIKU nu engang er...

\says{SS} Prøv at se engang tøs'pigebørn! Det kører bare! \act{taster
  på et tastatur, peger, ser på A, ser ind i mokke (det lader ikke til
  at virke), laver dobbelt take}

\says{SS} Hva' sæwens -- Mokkke er nede! Den må være gået i stykker!

\says{A} Aaaarj...  Det går virkelig ikke. Uden mokka\emph{kaf}fe, intet
DIKU. Hvis ikke det kommer iorden kan jeg virkelig ikke lade Danny og Randi
starte her... \act{Mod D og R} Kom børnlille! Nu tager vi til KUA! \act{Exit}

\says{SS} Nu ikke så hurtig sømand -- kaptajnen skal nå få den skude i
vandet igen!

\scene{A, D \& R forlader scenen. SS går frem på scenen, tæppe. SS går
  bekymret frem og tilbage, fortvivlet over situationen. Bag tæppet
  klargøres scenen til den store
  nede-i-serverrummet-hos-Boris-og-Mokke scenen.}

\says{SS} [mumlende i skægget] ... lædderfjæs... ulækre
skøgeskræv... \act{kigger på sin guldring et par gange} ... hvis jeg
får fingrene i ... rmrhmnnrmrnggnr...

%% \scene{Grethe kommer ud foran på scenen, gennem tæppet.}
%%
%% \says{G} [vredt, højt] STEWARD! \act{kigger rundt på scnenen} STEWARD
%% SKELBOE, HVOR ER DU??? \act{ser SS}

% \says{G} Nå der er du Steward!?!? Hva' blir der af ståerne??? Du
% lovede mig ståer og kandidater \act{klasker håndryg mod hånflade} Hva'
% blir der af dem Steward???

% \says{SS} Lige...  \act{bliver afbrudt -- når ikke at sige:''... så
% snart Mokke...''}

% \says{G} [afbryder] Det kan godt være. Mokke skal bare virke!!! Det
% skal bringes i orden!

% \says{SS} Skal... \act{bliver afbrudt -- når ikke at sige: ``... du
% ha' med papas guldring?''}

% \says{G} [henkastet] Ja selvfølgelig! Men ikke lige nu! Det er af
% afgørende betydning at du får styr på forholdene her på DIKU. Vores
% ståproduktion skal øges og vi skal have flere penge. Vi er stortset
% bankerot, og jeg... vi... DIKU har mere end nogensinde før brug for
% pengene.

% \says{SS} Jamen... \act{bliver afbrudt -- når ikke at sige: ``... hvor
% skal jeg få nye reservedele til Mokke???}

% \says{G} I Praug! Nå men det betyder altså at du ikke får en skilling
% til at klare problemet. Snak med Boris eller gør det selv. Bare det
% bliver gjort!!!

% \says{SS} Vil... \act{bliver afbrudt -- når ikke at sige: ``... vil du
%   ikke bare have en lille en med guldringen?}

% \says{G} Nej! Farvel! \act{stormer ud af scenen igen}

% \scene{SS går lidt mere frem og tilbage foran tæppet (hovedrystende)}

\says{SS} [beslutsomt] (til sig selv) Jeg må snakke med Boris. Boris
Søemosegaard må kunne klare ærterne \act{hviskende:} ... ellers kan
han få med tokenRingen.

\scene{Tæppe fra: serverrum, med Mokke i centrum. Boris står
  fortvivlet og aer Mokke}

\says{B} Åh nej! Stakkels mokke! \act{vender sig mod SS, åbner
  Mokke...} Se!

\says{B} Mokke er TOM! \footnote{nej - det er ikke mokke der er Tom -
det er... Tom der er Tom!}

\says{SS} Siger du det??? SIGER DU DET??? Hvem fa'en har stjålet
kaptajnens isenkram??? Det er sjabotjaß!

\says{B} [på russisk] Que???

\says{SS} Det må du gøre noget ved sømand!

\says{B} ...

\scene{Kf, k1, k2 (som har stået gemt på scnene hele tiden) træder
  frem. B hopper lidt af forskrækkelse.}

\says{Kf} [indvandreraccent] Hr. Steward. Vi vil gerne reparere den
for dig!

\says{SS} Sir' du det? Med vores dekan har jeg ikke en rød øre at give dig for det --
desværre skipper!

\says{Kf} Jamen Hr. Steward -- vi gerne vil gøre det gratis!

\says{SS + B} [overrasket] GRATIS??? \act{glad - giver Kf hånden} Den er top-\$ Hav den klar
hurtigst muligt!

\says{Kf} Vi henter lige værktøj - så vi er der Hr. Steward.

\scene{SS + K\* forlader scenen. B omfavner sørgende Mokke}\\

\large{\textbf{<SANG>}} 
\scene{B bryder i sang (Min Babuschka). } 

\scene{B står fremme på scenen med en spot på og synger. Imens dæmpes lyset bag
  til undtagen et svagt lys ovenfra på Mokke. Under sangen komme K\* ind og
  ``reparerer'' Mokke... dvs. laver den om til en bombe. Dette skal være tydeligt
  når sangen er færdig}

\scene{Sang slut,  B, k1, k2 ud: A og SS ind}

\large{\textbf{</SANG>}}\\

\says{Kf} Hr. Steward, Så alt er i orden chef!

\says{SS} \act{Tommel op} Den er i vinkel!

\scene{Kf ud}

\says{SS} [Råber] Arnedrengen, så er der klart skib! Så kan du godt
hive ungerne ombord igen.

\scene{A kommer ind og kigger sig omkring}

\says{A} Ja, så ser det ud til at tingene er kommet i orden, Steward! 

\says{A} [Ud mod bag scene] Kom så unger nu er DIKU klar til jer og
det HELE virker. 

\scene{D og R ind}

\says{R + D} [jublende] Yeah

\scene{A lægger armene om skuldrene på R + D og går af scenen}
\says{A} Kom unger, prøv en terminal, det er nemlig ret sjovt at kode
ML

\says{R + D} [jublende] Yeah

\says{R} [fra backstage] Ej, det fungererer jo overhovedet ik! tsk!

\says{SS} Slap af tøsepigebarn, kaptajnen skal lige boote mokke!

\scene{mokke midt på scene, SS trykker på den røde knap,
  der tælles ned fra 5}

\says{SS} PIßß!!!

\scene{tæller rammer 0, intet sker}

\says{SS} pyha!

\scene{KABLOOM, lys, larm, tæppe, røg}
 
\end{sketch}
\end{document}










