\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.7}
\eta{9 minutter}
\status{Færdig}

\title{LOTR på 5 minutter}
\author{Jonas \& nokando \& guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{JP}[Marvin] Jeter Packson
\role{SM}[Andr\'e] Suit Mand
\role{KM}[Peterjo] Kulissemand
\role{TB}[Peterjo] Tom Bombadil
\end{roles}

\begin{props}
\prop{3 bord}
\prop{stol}
\prop{telefon}
\prop{skilt med: ``NEW LINE CINEMA''}
\prop{golftaske}
\prop{HURRAH - elektrisk skilt (Dataloger)}
\prop{YEAAA! - elektrisk skilt (MI... + resten - HUMANISTER)}
\prop{BAD GUY TEMA - skilt (Fysikere)}
\prop{Fodpedaler til skiltelys (samt lys)}
\prop{Dukkestativ til krop}
\prop{Håndholdtdukkestativ til gruppen (pind med huller)}
\prop{Pil(e) til at skyde Boromir}
\prop{Potteplante: Plastik stuebirk med øjne (Fangorn)}
\prop{Hjelm}

\prop{Dukke: Bilbo - lille, tyk, rød vest, gråt hår}
\prop{Dukke: Gandalf - høj, grå kutte, spids hat, skæg, evt. stav}
\prop{Dukke: Frodo - lille, sort hår, grøn vest}
\prop{Dukke: Sam - lille, tyk, brunt hår, brun vest}
\prop{Dukke: Merry/Pippin}
\prop{Dukke: Aragorn - høj, sort hat, sort tøj, sværd}
\prop{Dukke: 9 Nazûl - klump af 9 hoveder med sorte kutter}
\prop{Dukke: 9 Nazûl til hest - klump af 9 hoveder med sorte kutter - til hest}
\prop{Dukke: Arwen - bryster, sort langt hår, pink kjole}
\prop{Dukke: Krikke - krikke}
\prop{Dukke: Galadriel - bryster, gult langt hår, hvid kjole}
\prop{Dukke: Elrond - Agent Smith}
\prop{Dukke: Boromir - stor, ``brynje'', sværd, horn. Han skal laves skydbar
ved at en del af dukken (i hverteregionen) mangler pap, men til gengæld har en
klump oasis bag papiret}
\prop{Dukke: Gimli - lille, tyk, hjelm, skjold, økse, ``brynje''}
\prop{Dukke: Legolas - høj, hvidt langt hår, grønt tøj, bue og pil}
\prop{Dukke: Gollum - lille, spinkel, ``nøgen''}
\prop{Dukke: Balrog - ILD}
\prop{Dukke: Mange orker - klump med udstikkende våben}
\prop{Dukke: Sauron - gul-rødt øje}
\prop{Dukke: En komplet hobbitfødselsdag}
\prop{Dukke: Shelob - Edderkop}

\prop{Kulisse: Mordor}
\prop{Kulisse: Hobbitrup}
\prop{Kulisse: Generisk ``rejse'' landskab}
\prop{Kulisse: Caradhras / Diverse bjerge}
\prop{Kulisse: Wheathertop}
\prop{Kulisse: Ford of River Bruinen}
\prop{Kulisse: Rivendell}
\prop{Kulisse: Moria}
\prop{Kulisse: Lothlorien}
\end{props}

\scene{På scenen sidder en mand i suit (SM) bag et bord, ved sin
bærbare og sin telefon.  Han ser meget alvorlig og kedelig ud.  I
baggrunden hænger et "NEW LINE CINEMA"-skilt.  Op ad bagvæggen står en
GOLF-taske.  Ind kommer en tyk mand (pude på maven) med sort hår (JP)
og skæg.}
  
\begin{sketch}
  
  \says{JP} Daw, mit navn er Jeter Packson og jeg5~5~ vil filmatisere
  Ringenes Herre.
  
  \says{SM} [nikker] mmmh...???

  \says{JP} Gosså, \act{sætter 3 kasser A4-printer papir på
    skrivebordet} jeg vil gerne have et budget på tusind millioner
    millarder dollars...
  
  \says{SM} \act{skuler ONDT til den tykke mand}
  
  \says{JP} ...New Zealandske dollars... og så vil jeg gerne have FIRS
  tusind statister, og så kommer det hele til at vare 9 timer... TYVE
  timer i super deluxe extended DVD special ultimate editions, og
  så...
  
  \scene{To flyttemænd kommer ind på scenen, og rydder bordet ned i en
    sæk... telefon og det hele, og bærer den væk.}
  
  \scene{JP når lige at snuppe sine papirkasser fra bordet, inden de
    også fjernes... Han kigger forvirret efter flyttemændende. Hvad
    sker der??}
  
  \says{SM} BEKLAGER, vi har tabt vores penge på Waterworld 2 og Rambo
  Otte. Du kan få \act{roder i sin lomme, og tager en par mønter frem}
  to femoghalvfjerds og \act{tager et DV bånd op af lommen, og holder
  det op mod lyset} fem minutter. \act{peger på papirkasserne} Hvad er
  det?
  
  \says{JP} ...Manus.
  
  \says{SM} Jamen det kan jo ikke lade sig gøre...
  
  \scene{SM begynder at gå på scenen, og en flyttemand henter stolen,
    netop som han rejser sig op.  En anden flyttemand henter New Line
    Cinema-skiltet i baggrunden.  SM er totalt opgivende, men JP er
    TOTARL FRESH og fuld af gå-på mod!!!}
    
  \says{JP} Jo-jo, kom nu! Vi kan godt!!! Vi spørger om hjælp!!
  
  \says{SM} Fra hvem??
  
  \says{JP}[han aner det ikke] Fra, øhm.... \act{kigger sig om}... Fra
  publikum!!!
  
  \scene{måske kommer her en reaktion, hvis vi er heldige}
  
  \says{SM} Beklager, jeg har en aftale... jeg skal ud og spille GOLF.
  
  \scene{En flyttemand kommer ind og henter golf-tasken, som stod op
    ad bagvæggen.}
  
  \says{SM} Godt så. Hvad skal jeg gøre?
  
  \scene{en flyttemand kommer ind og henter hans mikrofon}
  
  \scene{2. ANDET segment af sketchen -- INSTRUKTIONEN AF PUBLIKUM}
  
  \says{JP} Du kan hjælpe mig og publikum. \act{går frem forrest på scenen}

  \scene{SM finder TEMA-skiltene frem, klar til at vise dem til
  publikum.}

  \says{JP} Ærede publikummer, nu skal I høre, hvordan I kan hjælpe
  os. Først vil jeg dele jer ind i nogle grupper. Hmmm... lad os
  starte med.. \act{tænker} ... er der nogle Dataloger til stede?

  \scene{Forventeligt en lille reaktion fra publikum.}

  \says{JP} Godt så... Når I ser dette skilt:

  \scene{SM holder ``HURRAH''-skiltet op...}

  \says{JP} ... skal I råbe: ``HURRAH''!

  \says{JP} Lad mig høre en gang!

  \scene{Datalogerne råber!}
  
  \says{JP} FLOT!!! Nå! Er der nogle ... FYSIKERE til stede?

  \scene{Forventeligt ganske destruktiv reaktion fra dele af
  publikum.}

  \says{JP} Når I ser dette skilt:

  \scene{SM holder ``BAD GUY TEMA''-skiltet op...} 
  
  \says{JP} ... skal I råbe: ``DAM DAM DAAAAAM'' \act{ond lyd
  forstås...}

  \says{JP} Lad mig høre om I kan!

  \scene{Fysikerne siger: ``dam dam daaaam''}

  \says{JP} jaaah ok... det går an.

  \says{JP} NÅ! Lad os så se! Er der nogle til stede fra MI?

  \scene{lille reaktion fra MI'erne, da de sandsynligvis ikke er
  overdrevent mange}

  \says{JP} Det var ikke mange! Nå men når I ser dette skilt:

  \scene{SM holder ``JUBIII''-skiltet op...}

  \says{JP} ... skal I råbe: ``Jubiii''!

  \says{JP} Lad mig høre en gang!

  \scene{Ikke helt tilfredsstillende præstation!}

  \says{JP} Hmmm.... nå - det var ikke overvældende... hmmm... nå -
  kan vi ikke lige få resten af salen, UNDTAGET fysikere og dataloger,
  til at hjælpe? Og igen... NU!!

  \scene{Forhåbentlig lidt bedre præstation!}

  \says{JP} YESSØR! Så er det klaret: HURRAH til datalogerne...

  \scene{SM holder ``HURRAH''-skilt op... }

  \says{JP} ... DAM DAM DAAAAAM til fysikerne...

  \scene{SM holder ``DAM DAM DAAAAAM''-skilt op... }

  \says{JP} ... og til MI'erne og... tja resten af HUMANISTERNE har
  vi: ``JUBIII''!

  \scene{SM holder ``JUBIII''-skiltet op... }

  \says{JP} Lad os så komme igang!
  
  \says{SM}[kigger på stakken af kulisser] Hey, vent lige lidt. Jeg kan sgudda
  ikke nå alt det her selv. \act{Ud mod backstage} Hey, du der. Gør dig lige
  nyttig, ikke? 
  
  \scene{KM ind}

  \scene{3. ANDET segment af sketchen -- OPFØRELSEN}
  
  \scene{Her skal den JP være travlt og forvirret DUKKEFØRER, mens KM skal være
    ham der hjælper med at sætte kulisse-papstykkerne op bag dukkke-actionen --
    SM viser skilte til publikum, der fortæller hvad de skal sige og gøre!}

  \scene{MORDOR - PROLOG ... SM skifter ``kulisse''}

  \says{JP} Der var engang en OND ring, som den ONDE Sauron havde
  lavet.

  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA - skilt}

  \says{JP} Der var osse en hel masse andre ringe som han havde givet
  til dværge og mennesker og den slags, men det er ikke vigtigt lige
  nu.

  \scene{HOBBITRUP - Bilbos fødselsdag ... KM skifter ``kulisse''}

  \scene{SM tager hobitter.}
  \scene{JP tager Bilbo}

  \says{JP} Bilbo har fødselsdag
  
  \says{SM} \act{HURRAH - skilt}

  \says{JP}[som Bilbo] Hip-hurrah, det' min føssesda, nu ta'r jeg
  ringen på
  
  \scene{Flop, Bilbo forsvinder.}
  
  \scene{JP smider Bilbo, tager Gandalf og Frodo}

  \says{JP}[som Gandalf] Fjols! Frodo, du skal afsted med ringen
  
  \says{JP}[som Frodo] Årh hvad, kan jeg ikke lie nå en øl til?
  
  \says{JP}[som Gandalf] Nej, farvel!

  \scene{JP smider Gandalf}

  \scene{SM tager Sam}

  \says{SM}[som Sam] Jeg vil med
  
  \says{JP}[som Frodo] Nårh okay
  
  \scene{SM giver JP Sam og tager MerryPippin}

  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \says{JP}[som Sam] Årh hvad hvis jeg tager et skridt til så er jeg
  PÆNT langt væk fra der hvor vi kom fra
  
  \scene{De støder ind i to hobitter til}
  
  \says{JP}[som Sam] Årh hvad I har gulerødder med
  
  \says{SM}[som Merry] Jamen de er knækket. -- Hvor skal I hen?
  
  \says{JP}[som Frodo] Vi skal ud og gå med ringen
  
  \says{SM}[som Pippin] Vi vil med
  
  \says{JP}[som Frodo] Nårh okay

  \scene{GENERISK LANDSKAB - rejse ... KM skifter ``kulisse''}
    
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{TB kommer ind}
  
  \says{TB} Hej med jer, jeg hedder Tom Bombadil, jeg kan tage ringen
  på uden at jeg...

  \says{JP}[som Frodo] Skrid pomfrit, den her historie er ikke stor
  nok til os begge to \act{JP slår TB i hovedet med Frodo}
    
  \says{TB} Aaahh!
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{DIVERSE BJERGE ... KM skifter ``kulisse''}

  \scene{JP giver SM Sam}
  
  \scene{JP tager Aragorn.}
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la... \act{nu også med
  dyb Aragorn-stemme...} TRA LA LA LA LA...

  \says{JP}[som Frodo] Hvem er du?
  
  \says{JP}[som Aragorn] Jeg hedder Aragorn, men I må kalde mig
  Traver. Jeg vil med
  
  \says{JP}[som Frodo] Nårh okay.
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{WEATHERTOP ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \scene{JP vil give Aragon til SM som dermed har tre dukker. SM gør
    et stort nummer ud af at få placeret Sam i bukserne/dukkestativ}
  
  \scene{JP tager De Ni Nazgul (uden hest), som kommer og overfalder hobitterne. (de ni er syet
    sammen til én dukke)}

  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}
  
  \says{JP}[som Frodo] Årh, det gør NAßßßß.
  
  \scene {SM: Aragorn kommer og vipper De Ni Nazgul væk! (JP smider Nazgul'er)}
  
  \says{SM} \act{YEAAA! - skilt}
  
  \scene{JP tager hest+Arwen, som kommer og snupper Frodo}
  
  \says{JP}[som Arwen] Løb som vinden, krikke!
	
  \scene{SM får krikken og løber.}

  \says{SM}[som krikke] Galop-galop-galop

  \says{JP}[Som Frodo] Hey, det var min hest!  
  
  \scene{SM lægger alle sine dukker, snupper
  Nazgullerne-til-hest og stiller sig i den anden side af scenen}
  
  \scene{FLODEN ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \scene{Arwen krydser floden med Frodo. De Ni Nazgul står på den
    anden side.}
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}
  
  \says{JP}[som Arwen] Hvis I vil ha' ham, så kom og klem ham!
  
  \says{SM}[som Nazgul] Årh hvad, din kost
  
  \scene{De Ni Nazgul begynder at krydse floden. KM kaster en
    kop vand på nazgulsn'e, som FLYVER væk.}
  
  \says{SM} \act{YEAAA! - skilt}
  
  \says{JP}[som Arwen] Så ka' I lær' det!
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
	
  \scene{JP lægger Arwen og tager Bilbo}  

  \scene{RIVENDELL ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \scene{Frodo og Bilbo}
  
  \says{JP}[som Bilbo] Må jeg få ringen Frodo!
  
  \says{JP}[som Frodo] Fingrene væk!
  
  \says{JP}[som Bilbo] Nå, her er Stik, og min mithrilrustning
  
  \says{JP}[som Frodo] Tak!

  \scene{JP smider Bilbo og tager Elrond}
  
  \scene{SM tager det transportable dukkestativ med rejseselskabet}
  
  \says{JP}[som Elrond] Jeg er ligeglad Boromir - den SKAL
  ødelægges. Frodo skal bære ringen... i andre 8 skal med!
  
  \says{SM} \act{HURRAH - skilt}
  
  \scene{GENERISK UDENFOR ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{JP tager fat i Gandalf, der sidder i dukkestativet}

  \says{JP}[som Gandalf] Holdkæft med de grotter, Gimli! Vi går over
  bjerget - basta!
  
  \says{JP}[som Frodo] Nørj hvor er det højt!
  
  \scene{KM lader en klump sne (AKA kokosmel) falder ned over Frodo}
  
  \says{JP}[som Frodo] Uuuuh hvor er det koldt!
  
  \scene{MORIA ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \says{JP}[som Sam] Gå væk hest... Jens... Bill...  øøøhh skrid!

  \says{SM}[som hest... Jens... Bill...] Vriiinnsk!
  
  \says{JP}[som Gimli] Dværgenes stolte haller!
  
  \says{JP}[som Gollum (uden dukke)] ... GOLLUM!
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{SM tager en Balrog frem}
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA - skilt}
  
  \says{JP}[som Gandalf] Jeg er Arnors Flammes Beskytter - du kommer
  ikke forbi!
  
  \says{SM}[som Balrog] ... gnitre-gnitre-gnitre - SMÆLD (som pisk)!
  
  \says{JP}[som Gandalf] FLY - TÅBER!!!  AAaaaaaaaaarggh...
  \scene{JP tager Gandalf op af stativet og lægger ham væk sammen med
  balroggen, som han napper fra SM}  

  \scene{LOTHLORIEN ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \scene{Galadriel og de 9... øøøh 8}
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \says{JP}[som Galadriel] Her! snup nogle kapper og nogle småkager.

  \says{JP}[som Frodo] tak-sa-de-ha du!
  
  \scene{GENERISK UDENFOR ... KM skifter ``kulisse''}
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{SM giver Sam til JP}
  
  \says{JP}[som Frodo] Nu tager vi alene hen til Ildbjerget!
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
	
  \scene{JP lægger Frodo og Sam og tager Orker + pile}  

  \scene{Merry, Pippin \& Boromir slås med mange orker}
  
  \says{JP}[som dem alle] gnnnf... aarg... kling klang... (kamplyde)
  
  \scene{Boromir bliver skudt... laver dødslyde... holder sig oprejst
    - bliver skudt igen.... laver flere dødslyde... flader på
    knæ... rejser sig op... bliver skudt, dødslyde, ned, op, skudt,
    dødslyde.... osv.... ad libitum.}
  
  \scene{JP lægger sørgmodigt Boromir til side og tager Frodo + Sam}
  
  \scene{SM smider alle figurer}

  \scene{Frodo og Sam møder Gollum}
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA - skilt}

  \scene{SM tager Gollum}

  \says{SM}[som Gollum] GOLLUM!
  
  \says{JP}[som Sam] Usle kræ!
  
  \says{JP}[som Frodo] Vis medlidenhed!

  \scene{JP smider Frodo+Sam}  

  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \says{JP} Theoden!
  
  \scene{KM holder en hjelm op}
  
  \says{JP} Slaget om Helms Kløft
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \scene{FANGORN ... KM skifter ``kulisse'' ... JP tager en plante}
  
  \says{JP} Fangorn!

  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}

  \says{JP}[som Fangorn] Hum-Hum... Vi smadrer ham!
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \says{JP} Isengards Fald

  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}
  
  \scene{JP laver fald-fagter}

  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \says{JP} Slaget om Minas Tirith
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}

  \scene{Aragorn ankommer}
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \says{JP} Kongen vender tilbage!
  
  \says{SM} \act{HURRAH - skilt}
  
  \scene{MORDOR ... KM skifter ``kulisse'' - ildbjerget}
  
  \says{SM} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...

  \scene{SM tager Shelob, JP tager Frodo og Sam}

  \says{SM} Hvad? Skal vi ikke bruge den her?
  
  \says{JP}[som Frodo] AAAARG! Ulækker edderkop
  
  \says{JP}[som Sam] Ja! DØØØ!

  \scene{SM smider Shelob}
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
  
  \says{JP} [synger REJSETEMA] tra la lala la la...
  
  \scene{Frodo og Gollum slås. Gollum og ringen smides i dybet! (SM smider Gollum)}
  
  \says{SM} \act{JUBIII - skilt}
    
  \scene{JP smider Sam og tager Sauron}

  \scene{KM: Ryster hele kulissen.}
  
  \says{SM} \act{BAD GUY TEMA! - skilt}
  
  \says{JP}[som Sauron] Neeeee\ldots

  \scene{Giver Sauron til SM}

  \says{SM}[som Sauron] \ldots eeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeeej!
  
  \scene{Sauron dør!}
  
  \says{SM} \act{HURRAH - skilt}
  
  \scene{GENEREL REJSELANDSKAB ... KM skifter ``kulisse''}
  \scene{JP tager Aragorn}  

  \says{JP}[som Aragorn] Tak Frodo, du er bare alletiders. D\'er
  
  \says{SM} \act{HURRAH - skilt}

  \scene{JP smider Aragorn og tager Gandalf}

  \says{JP}[som Gandalf] Farvel d\'er. Nu står jeg til søs, skipper.

  \says{JP}[som Frodo] Vræææææl. Jeg vil med.
  
  \scene{lille pause. KM pakker kulisser og dukker sammen}

  \says{JP}[forpustet] Det var det... hvad synes du?

  \scene{JP og SM går ud af scenen}

  \scene{Tæppe}

  \says{SM} Nåhhhh, ja... det.. det kan vi vel godt få til at løbe
  rundt. Meeeen jeg syens at ham der Tom Bombadil han er en nar og
  noget med noget kærlighed og mere vold og større øjne og mere
  surfing og Yoda og de syv små dværge.

  
\end{sketch}
\end{document}

