\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2004}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{3-4 min}
\status{Færdig}

\title{MSN's inspektører}
\author{marvin}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{M1}[Marvin] Mikrosnot-konsulent 1
\role{M2}[PeterW] Mikrosnot-konsulent 2
\role{E}[Adam] Edbafdelingsbums
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En terminal placeret i en vinkel, som publikum ikke kan se}
\prop{Stol}
\prop{Clipboard til M2}
\prop{Mørkt Jakkesæt/Hvis skjorte (M1/M2)}
\prop{Nørd tøj (E)}
\prop{Hulkort m. 419}
% \prop{Lyd: Badum-Tish}
\end{props}

\scene{ E sider og taster, M* brager ind } 
  
\begin{sketch}

\says{M1} Goddag.

\says{E} Vi har lukket!

\says{M2} Jamen, vi er fra \act{bedrevidende smil} \emph{MicroSoft}

\says{E} Kondolerer!

\says{M1} Hør her. Som bekendt har vi i Microsoft jo en såkaldt
"Campus-aftale" med Københavns Universitet. Og da Datalogisk Institut
forventes flyttet til KUA, er vi altså kommet for at inspicere.

\says{E} Inspicere hvad?

\says{M2} Som led i MicroSofts nye kampagne mod usolitiseret epost skal vi
inspicere Jeres mailsystem \act{E ser bekymret ud}

\says{M1} Vi leder med andre ord efter \emph{Weapons of mass mail
  distribution}

\says{E}[lyser op] Vi har også lige fået et nyt spamfilter. Det virker bare
\emph{helt} vildt godt.

\says{M2} Hvad hedder Jeres mailserver?

\says{E} Ja. 

\says{M2} Hvad?

\says{E} Ja. \act{forklarer}Vi har lige omdøbt den igen. Den står der \act{peger}

\says{M1} Jamen, den har jo ingen skærm?

\says{E}[irriteret] Nej, der er jo en \act{pædagogisk} \emph{server}

\says{M2} Jamen, vi skal se Jeres spamfilter på serveren

\says{E} Så åbner jeg bare en forbindelse fra denne \emph{ar-bejds-sta-tion}
 \act{taster}

\says{M1}[kold] Nåja, men vis os nogle af de spam-mails, den fanger

\says{E}[taster, læser op] Fra "Lolitababe": "10\% OFF V1AGRA AND MORTGAGES"

\says{M2}[noterer] Jep, det er spam.

\scene{M1 snuser rundt i baggrunden, langsomt ud af scenen}

\says{E} Fra "Pamela Lee": "Free gift: Bigger boobs"

\says{M2} Jep

\says{E} Fra Studieadministrationen: "Andendelsdag"

\says{M2} Jep

\says{E} Fra BritneyS@hotmail.com: "Teen sex with goats"

\says{M2} Hov, det er ikke spam.

\says{E}[bestyrtet] Hvad?!?!

\says{M2} Nej, hotmail er ejet af Microsoft. Vi garanterer, at der ikke kommer
noget spam derfra.

\says{E}[skeptisk] Hmmm. \act{Læser videre}
   Fra webmaster@msn.com: "Get a free account now"

\says{M2} Det er ikke spam. Det er en \emph{servicemeddelelse}

\says{E} Fra manager@timbuktu\_bank.com: "Free LOANS now"

\says{M2} Det er også en servicemeddelelse. Microsoft samarbejder med dem.

\says{E} Jeg tror jeg forstår nu.

\says{M2}[peger ophidset] Hov! Der var en spammail, der røg udenom filteret!

\says{E}[taster, læser] Fra Matt Zimmermann: "[Security-list] New debian package fixes.."

\says{M2}[afbryder] Ja, se, den er sendt til flere modtagere.

\says{E} Ja, det er en mailingliste, han selv har tilmeldt sig.

\says{M2}[triumferende] Ja, men det er ikke en officiel MicroSoft Partner Mailing List.

\scene{E skal lige til at sige noget, da M1 kommer styrtende ind på scenen}

\says{M1} Ha! I er afsløret! Det er herfra alle Nigeria-brevene stammer!

\says{E} Hvad snakker du om?

\says{M1} Vi har fundet ham! Bagmanden! Han lå i et hul i jorden ude bagved,
nedenunder en masse hulkort. Han har skæg i hele hovedet og han ligner en
bagmand. Og så har han 22.000 ens hulkort, som han lige skulle til at sende
\act{Viser hulkort frem} 

Han indrømmer, at han hedder Peter Naur.


\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

