\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Machine Learning og Datavidenskab er med i revyen}
\author{Bjørn, Lui}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lui] Instruktør
\role{B}[Lui] Boss
\role{N1}[JoJo] ML'er
\role{N2}[Sia] ML'er
\role{Ø1}[Albert] DØ'er
\role{Ø2}[Bjørn] DØ'er
\end{roles}

\begin{props}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Boss kommer ind på scenen med en stor stak papirer}
\says{B} De studerende fra Machine Learning og Datavidenskab har sendt en formel klage om at de også vil være med. De har derfor fået lov til at optimere årets revy.

\scene{B går ud og N1 og N2 kommer ind på scenen}

\says{N1} Nu hvor vi ML’er er med i revyen, skal vi lave et sjovt og spændende indslag.

\says{N2} og vi tænker, hvad er sjovere end DATA!

\says{N1} (små liderligt) ååh ja. data

\says{N2} shuh.. ikke nu ( lidt legende mens han kigger nu ) 

\says{N1} ahem undskyld

\says{N2} Så vi har fået lov at se revyen før alle jer andre, og det første vi har at sige er: held og lykke…

\says{N1} Vi prøvede først at plotte kvaliteten af materialet.

\says{N2} Men da vores model endte i det imaginære rum…

\says{N1} Var det mere relevant at undersøge hvor mange øl I skal drikke for at synes at revyen er sjov.

\scene{AV Lineær graf på overtex. Akterne på X-aksen. Ingen enheder på Y-aksen.}

\says{N1} Som i kan se er der en smuk lineær graf, som stiger i takt med at man giver den data

\says{N2} Yeah giv den graf noget mere data!
[Kan vi nudge det til at få en øl fra publikum og bunde mens publikum råber DATA, DATA! ?]

\says{N1} det ser jo ikke så slemt ud for jer… men det som ikke fremgår er, at grafens y akse er logaritmisk..

\scene{AV Enheder kommer frem på Y-aksen. Den når 1024 øl omkring 2. akt og stiger derfra}

\says{N2} Sååå igen: held og lykke.

\says{N1} Men så er det jo godt at DIKUrevyen har os. ML’erne, til at optimere det hele!

\says{N2} Vores første tanke var at bruge machine learning til at lave en god revy.

\says{N1} Problemet var bare at resultatet var samme kvalitet som vores træningsdata.

\says{N2} Vi prøvede at træne på Fysik-materiale i stedet

\says{N1} …men efter et par generationers iteration var der ikke nok rekvisit-atomer i det kendte univers.

\says{N2} Men så er det godt vi kan anvende… STATISTIK!

\says{N1} Først, vil vi lade publikum demonstrere en gennemsnitlig klapsalve.


\says{N1} Og så har vi en gennemsnitsjoke:

\says{N2} *hiver seddel frem* Tricket til at definere rekursion, er først at definere rekursion

\says{N1} ...Det var fandme sørgeligt.

\says{N2} Skal vi prøve en medianjoke?

\scene{Torben kigger glad ind i unit-test outfit et par sekunder før nogen stopper krisen}

\scene{spot ned, spot op på nogle datalogi økomoner}

\says{Ø1} De der Machinelearner er sku lidt underlige omkring deres data .

\says{Ø2} Jeg er sku glad for at jeg kom ind på datalogi økonomi ..

\says{Ø1} nå glem dem og lad os kigge på nogle spreedsheets

\says{Ø2} ååh fuck yeah… spreedsheets
Spot ned.

\scene{Spot ned}

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
