\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Parralel unit test sketch}
\author{Torben}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[NAVN] Instruktør
\role{FE} [Torben] Fornavn Efternavn
\role{FME} [Sean] Fornavn Mellemnavn Efternav
\role{A} [så mange som muligt] Parralelle versioner af fornavn efternavn, og fornavn mellemnavn efternavn 
\end{roles}

\begin{props}
\proop{veste og hatte}
\end{props}

\section*{notes}
Dette er introsketchen og der skal være en introduktion om sikkerhed, samt forklaring af at det skal parralelliseres fra Torben og Jeppe

\begin{sketch}

\scene{AV: For at sikre publikum den bedst mulige oplevelse af DIKUreyven 2022, vil vi nu foretage en grundig test af vores materiale.}
\scene{AV: Vi beklager ulejliheden.}

\scene{A træder ind på scenen og lader publikum reagere.}

\says{A} Hej allesammen, mit navn er "", men som I ved, kan I bare kalde mig Tom.

\says{A} Før man sætter sin revy i produktion, vil man jo altid gerne teste at den virker. Derfor er jeg her, som altid, for at udføre vores test. Dog har vi fået klager over at vores test er for langsom af den grund har vi ported den til CUDA og paralleliseret den.

\says{A} Nu hvor testen er initialiseret, kan vi starte den paralelliserede del.

\scene{Alle kommer på scenen iført vest og forskellige hatte.}

\says{Alle} Mit navn er Fornavn Efternavn og jeg skal præsentere en sketch!

\says{Alle} Jeg kan bekræfte, at der til start af sketchen er publikum på lokation *forskellige tal*. Så jeg siger hej publikum.

\says{Alle} Har I hørt den om ham der skiftede fra vim til emacs?
\end{sketch}

\end{document}
