\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Pay to bestå}
\author{Bjørn, Lui}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Lui] Instruktør
\role{AS} [Albert] Activision representant 
\role{DR} [JOJO] DIKU representant
\end{roles}

\begin{props}

\end{props}


\begin{sketch}
\scene{AS stormer ind på DR s kontor
}
\says{AS} skal vi lave nogle penge eller hvad !
\says{DR} ehmm, hvad ? 
\says{AS} nu hvor Diku er fusioneret med Activision, er jeg blevet sendt fra headquarters til undersøge, hvordan vi kan lave gamle kedelige Diku om en en nye sexede DIKU! fra Haskell til F#, fra C# til skratch! nyt nyt nyt ! Vi vil transformere DIKU til noget nyt og bedre!  du ved, ligesom vi har gjort med World of warcraft  og øøh andre… ahem … hahaha
\says{DR} javel, ehm.. spændende… hvad har du i tankerne !
\says{AS} DIKU er ligesom gammelt ikke, og hvad er gammelt ? gamle måder at tænke på, gamle bygninger, gamle metoder til værdi skabelse, gamle mennesker BNFGR, gamle ødelagte bygninger ! 
\says{DR} Så gamle er de da ik… (afbrudt)
\says{AS} GAMLE ØDELAGTE BYGNINGER ! jeg ku græde mand ! og hvad er så nyt?! ny måder at tænke på, nye at skabe på, nye måder at føle på ! nye teknologier, blokchain, AI, CLOUD, SCrums, quantum, microsoft, word, powerpoint Excel, hvad var det vi snakke om, buzzwords, microservices, microtransactions!
\says{DR} microtransactions?
\says{AS} ja mand, god ide ! vi laver nogle microtransactions! lootboxes ! vi smider sku da de studerendes kurser i lootboxes !
\says{DR} Det kan vi da ikke ? 
\says{AS} Det kan vi da sagtens mand, hvert semester får alle studerende en lootbox med nogle kurser i?
\says{DR} men hvad hvis de ikke kan klare kurserne ?
\says{AS} så køber de da bare en ny lootbox mand ! hehehe, kan du se hvad jeg mener, det er en penge maskine. alle bliver glade ! DIKU bliver glade, Activision bliver glade, vi får sikkert lønforhøjelser så vi bliver glade hahaha.
\says{DR} men hvad med de studerende?
\says{AS} ja hvad med dem ?
\says{DR} Bliver de glade ?
\says{AS} Alle elsker lootboxes, eller som vi kalder dem, suprise mechanics ! hahaha! penge penge penge mand. Og hvorfor skulle de studerende blive kede af deres lootbox. Der er jo ikke dårlige kurser på DIKU vel ? 
\says{DR} jamen skal de studerende så betale for alting? 
\says{AS}  NEJ mand, Det er for gennemskueligt, vi laver noget ingame currency
\says{DR} ingame currency?
\says{AS} Ja mand eller du ved bitcoins, cryptocurrency, rollespils penge ikke ? vi kan kalde det DIKU coin, DIKU bytes, DIKU BITS, vi kalder det DIKU BITS MAND!
\says{DR} Jeg tror allerede der er noget som hedder DIKU BITS
\says{AS} Ikke noget jeg bruger. du skal ikke være så negativ mand, vi skal tænke i nye baner mand, nyt nyt nyt ! Vi skal have moderne indtægts metoder! 
\says{DR} umm hvordan det ? 
\says{AS}Vi skal have reklame indtægter!
\says{DR} Jeg forstår ikke helt..
\says{AS} Hvad har alle studerende brug for hele tiden, hvad er et untappet markedet for indtægter, EDUROAM mand! vi smider sku da reklamer op på eduroam. hver 30 minut får de studerende en ny lækker personlig reklame smidt i smadderen ! BUM! penge penge PENGE !
\says{DR} Eduroam men… vent sagde du personlige reklamer? 
\says{AS} Ja mand det er det nye 
\says{DR} hvordan vil du lave personlige reklamer til hver studerende
\says{AS} Vi sælger sku da deres data. Det er det eneste ansvarlige med den guldmine af data vi kan hive ud af absalon osv.
\says{DR} Okay, men er der overhovedet noget vigtigt på absalon? 
\says{AS} ja mand ! reklamer, vi smider reklamer på absalon, så har de noget at kigge på når de venter på at kunne aflevere en opgave igen?
\says{DR} hvorfor skulle de ikke kunne aflevere opgaver?
\says{AS} fordi deres timer ikke er nået ned ?
\says{DR} Hvorfor skulle der være en timer for at aflevere deres opgaver ?
\says{AS} har du ikke spillet farmville (måske find et andet spil?) Børn er vilde med spil, hvor de bare skal sidde og kigge på en timer ! 
\says{DR} Men hvis de sidder og kigger på en timer, så har de vel ikke tid til at tage til forelæsning?
\says{AS} jo jo men det er jo heller ikke alle af dem, som har råd til forelæsnings subscriptionen?
\says{DR} Skal alle studerende have subscribtion for at gå til forelæsning ? 
\says{AS} du tænker for snævert mand ! Alle skal have subscribtion for at komme til forelæsning: Studerende, TA, forelæsere, rengøringsfolk!
\says{DR} Skal rengøringsfolkne betale for at gøre rent ? Det er simpelthen for fjol
Der lyder en høj microsoft fejl lyd og lyset går ud på scenen.
Der står på overtex: Kære publikum, jeres prøveperiode af DIKUrevyen 2021 er netop udløbet.
Der står på overtex: Hvis i ønsker at fortsætte med at se revyen uforstyrret kan i for bare 10 DNUR  om måneden oprette en subscription profil.
Der står på overtex: Den næste halve times diku revy er sponsoreret af: DOGINDEX

\end{sketch}

\end{document}
