\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Datalogiens Skabelsesberetning}
\author{Bjørn, Eva}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Bjørn] Instruktør
\role{D}[Torben] Datalog
\role{E}[Eva] Eva
\role{A}[A-boy] A(dam)-boy
\role{G}[Jeppe] Gud (i teorien ikke gud men fortæller)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Datamat}
\prop{Stol}
\prop{Bord}
\prop{2 Ribben}
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Datalogen sidder på scenen med sin Datamat. Gud sidder et andet sted på scenen. Lys op}

\says{G} På førstedagen skabte den almægtge lyset
\says{D} Okay... En kop kaffe... har mine kodesokker på … Så skal vi hygge kode lidt 
\scene{Booter vscode i lightmode op på overtex}
\says{G}Og han så at det var godt
\says{D}
Ja det er sku meget godt

\says{G}På anden dagen skabte gud mørket for at adskille nat og dag
\says{D}… nej  Light mode er sku for Cringe…
\scene{(Skifter til Darkmode)}
\says{G} Nu var verden mindre Cringe
Og han så at det var godt.

\says{G} På tredje dagen skabte gud jorden og alle verdens planter
\says{D} Okay.. så vi skal lave en physics engine … nej det er sku for svært. Vi siger bare jorden er et 1D array… Vent ..  betyder det så ikke at Jorden er flad … eller er en streg … men det er måske også fint nok.  så er tyngdekraften også en del nemmere! og fysikere er jo vilde med det der streg teori!
….
Ikke helst sikker på, hvad en plante er … så vi siger bare det er et int array. 
Fedt
\says{G} Og han  burde røre noget græs… 
\says{D} Hvad?
\says{G} Og han så at det var godt 
\says{D} …okay

\says{G} På fjerde dagen skabte gud solen, månen og alle de millioner af stjerner
%%%% Har brugt version 1 af Dag 4
\says{D} Stjerner… åh nej. det er det der pointer pis ikke. fuck det. Der er intet overhovedet som bruger pointers i virkeligheden. Jeg bruger sku bare en linked list.  
\says{G} Og han så, at det stadigt var pointers
\says{D} Hvor??
\says{G} Og han så at det var godt. 

\says{G} På femte dagen skabte den almægtige alle dyr der der lever i vandet og i luften 

\says{D}
Okay dyr der lever luften
fugle
nemt
Dyr der lever i vandet. 
Okay der er:
krabber,
vandmænd
hummere
søagurker
fisk  
pause fisk
flamingoer…
Okay det er 8. Det passer i en byte. Det er perfekt 
\says{G} Og han så  at det var tal 

\says{G} På sjette dagen skabte Herren mennesket i sit eget billede og alle jordens dyr som det skulle være herre over
\says{D} Så mennesker skal ligne mig 
\scene{Datalogen kigger kort på sig selv}
\says{D} okay så.. brunhåret , blå øjne, klog, langhåret, sixpack… 191
\scene{Mens han koder, kommer A ind}
\says{G} Og han var 171..
\says{D}
Hold kæft… Okay det her tager sku for lang tid… loader bare min Tinder profil ind… Den har alligevel alle de nødvendige…Nå ja… skal sku også implementere Kvinder… ahemm … kvinder… tjekker lige … stackoverflow… 
\scene{Datalogen læser op fra en side} 
\says{D} Køn er ikke så simpelt, ideen om det binære køn er ret gammeldags. Moderne konsensus siger at en persons køn eksisterer både inde og uden for et spektrum..” Nej, det er sku for svært… Jeg hopper ind på Reddit istedet.. Okay det giver bedre mening. 
\scene{Datalogen taster en del og E ind på scenen}
\says{D} Jaja, så svært er de kvinder heller ikke 
\scene{E efterlader et ribben med et skilt hvor der står kvinde på og går}
\says{D} øøh… 
\says{G} Og han så at  det var godt 
\says{D} øøh .. ja det er sikkert ok …

\says{G} På syvende dagen lagde herren sig for at hvile og beundre sit skaberværk, 
\says{D} Vent.. hvor er alle menneskene henne?
\says{G}.. øøh jeg mener, på syvende dagen var der nogle få fejl som skulle udbedres
\says{D} hvorfor bliver de ved med at uddø!
.. Okay på syvende dagen skulle der fikses nogle seriøse bugs for deadlinen er imorgen..
Hvorfor fanden er der ingen som har SEX!
Jeg forstår det ikke, hvorfor snakker menneskerne ikke med hinanden?
De er jo lavet i mit billede!
Jeg har jo taget alle egenskaberne fra min tinder profil? En wpm på 400, VIM-bruger, Rusvejleder, nøglebærer på cafeen, nærmest bestået AD.
Okay det kan ikke være mændene  fordi ( peger på sig selv)..
Okay det giver selvfølgelig mening for mine kvinder er lidt … stille .. lige nu…
\scene{Datalogen kigger på ribbenet}
\says{D} Så jeg skal lave en mere repræsentativ kvinde… en repræsentativ kvinde… kvinde
Jeg tror faktisk der er noget galt med mine mænd. Hvad hvis jeg ændrer mine mænd så de minder mere om mine kvinder. Så kan det være de begynder at formere sig.
\scenen{Manden bliver erstattet af endnu et ribben. der går lidt tid, hvor intet sker}
\says{D} Ej fuck det er … det virker jo ikke.. det er også den fucking opgave beskrivelse… og det lorte KURSUS…  OG ADMINISTRATIONEN !...det bliver en genaflevering 
\scene{programmøren stormer ud. Ribbene ligger stadigt på bordet}
\says{G} Og han så at det var go..
\says{D} NEJ DET ER FANDME IKKE GODT!
\scene{Stille på scenen og der er kun lys på de to ribben på bordet. efter lidt tid skifter lyset til lyserødt, “Lets get it on” spiller og en ninja rykker de to ribben rykker tættere på hinanden inden lyset cutter}

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}

\end{document}
