\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Professor Weigh-in}
\author{Eva, Bjørn}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Sean] Instruktør
\role{PW}[Jonatan] Pawel
\role{CW}[Torben] Christian
\role{A}[Eva] Announcer 
\role{C}[Mange] Crowd på scenen?
\role{PWS}[NAVN] Pawels støtter
\role{CWS}[Sia] Christians støtter 
\end{roles}

\begin{props}
\end{props}
\section*{notes}
Det er nok lidt urealistisk at få nok skuespillere til at skabe en crowd, men man kan eventuelt få teknikken til at køre crowd-lyde. Den anden del af sketch skal nok være lidt længere 

\begin{sketch}
\scene{Lys op}
\scene{Tredje Akt. Lys op}
\scene{PW og CW samt PWS og CWS går ind sammen, rimelig gode venner efter en "vellykket eksamen" }

\says{PW} Ej ved du hvad. Vi er begge professorer og det er jo i sig selv rimelig sejt, og så er det ret sjovt at dumpe rus sammen.

\scene{PW og CW ser en rus have det dårligt over ved scenekanten, går hen og giver endnu en strafbong}

\scene{Announcer bryder ind på scenen}

\says{Announcer} “Vekommen tilbage kære publikum! Sidst vi mødte de to forskere, var de godt og grundigt oppe i halsen på hinanden.  Kommer blodbadet til at fortsætte eller går en af dem efter dødstødet?

\scene{Announcer forventer hård "debat" med det samme}

\says{CW} Du har ret -\textit{rettet mod annocuner}-, vi gik måske for vidt, din kontribution -\textit{rettet mod PW}- til datalogi og KU er uvurderlig…. 

\says{PW} Ja.. AD vil heler ikke være det samme uden dig

\scene{Announer trætte af at de er venner, og forlader scenen}

\says{CW} Mange tak min ven, og i lige måde. Det er jo heler ikke din skyld at du har vejledt en ITU rektor.

\says{PW} Ja, altså, I det mindste har jeg vejledt andet end en revy-boss

\says{CW} Jojo men nogen behøver jo ikke at hægte sig på studerende for at blive publiceret!

\scene{CW bevæger sig til den anden ende af scenen, væk fra PW i det de genoptager diskution}

\says{PW} Undskyld Christian, jeg kunne ikke høre dig herover for alle mine 5000 CITATIONER

\says{CW} Altså det er jo let at få mange citationer inden for datalogi når man er ældre end Peter Naur. Måske skulle  du publicere dine MASD-eksaminer lige ned i skraldespanden!

\says{PW} Det er ikke min skyld at rus ikke kan forstå mine geniale og ukonventionelle beviser.

\says{CW} Efter 30 år har du stadigvæk ikke bevist hvorfor du fortjener din løn, 

\says{PW} Her er et bevis, som selv du kan forstå: Antag at jeg taber, MODSTRID!!! QED *mic-drop*


\scene{CWS, PWS og C / AV goes wild}
\scene{lys ned}
\end{sketch}

\end{document}
