\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2008}
\version{1.2}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Facebookrebellerne}
\author{Munter og Guldfisk}
\melody{Roxette: ``Dressed for success''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Munter] Sanger 1
\role{S2}[Madß] Sanger 2
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2x DKBN Slimfit girl T-shirts}[] 
\prop{2x hvide bukser}[] 
\prop{Bruncreme}[] 
\end{props}

\begin{song}

\sings{S2} Nej, hvor er udviklingen i verden bare en glidebane.
\sings{S1} Helt sikkert. Pisse irriterende.
\sings{S2} Se nu bare den der papirklips...
\sings{S1} Ja for helvede, hvor er det irriterende de har fjernet den fra Office.
\sings{S2} Her forleden der skulle jeg skrive en artikel til Denmark By Night om tsunamien i Belgien, og så måtte jeg bruge en halv time på at finde knappen for at skifte linje.
\sings{S1} For helvede da. Tænk på alle negerbørnene der døde på grund af det tidsspilde!
\sings{S2} Ja. Nogen burde gøre noget.

\scene{Band starter}

\sings{S1} Hvorfor er der ingen der handler
	Hvorfor tænker alle kun på sig selv
	Nu' det mig, der gør en forskel
	og Facebook er min hjælp til alt det jeg vil

\sings{S2} Sku vi ik' bekæmpe volden?
\sings{S1} Jo jo jo
\sings{S2} Støtte politikontrollen?
\sings{S1} Ja ja ja
	Og forbyde alkohollen?
\sings{S2}[Svinger fra ja til nej] JaeeehhhaaaAAAAAAAAHHHH! 

\sings{S1+S2} Så jeg slår et slag for din sag
	her fra min sofa i ro og i mag
	slår et slag, for i dag
	bli'r den til min mærkesag
	mærkesag, yeah yeah yeah

\sings{S2} Nu er jeg kendt, har været på TV
	En nyhedsvært har spottet mit engagement
	For jeg har lige startet en gruppe
	og verden ser min modige enegang

\sings{S1} Ned med folk der går med knive?
\sings{S2} Ja Ja Ja!
\sings{S1} Starte fakkeltog i Skive?
\sings{S2}[Nedladende] Ja ja ja...
    Nu skal vi ikke overdrive!
\sings{S1}[Indrømmende] Nå nå nåååååååå

\sings{S1+S2} Så jeg slår et slag for din sag
	her fra min sofa i ro og i mag
	slår et slag, for i dag
	bli'r den til min mærkesag

\sings{S2} Klik løs!

\sings{S1} Yeah yeah yeah...

\scene{Mellemspil}

\sings{S1+S2} Åbent internet til Kina? \act{Peger mikrofoner ud mod 
publikum}
\sings{S1+S2} Stoppe fangsten af delfiner?  \act{Peger mikrofoner ud mod 
publikum}
\sings{S1+S2} Give prettyboys en sviner? \act{Peger mikrofoner ud mod 
publikum}


\sings{S1+S2} Slag for din sag
\sings{S1+S2} Slag for din sag

\sings{S1+S2} Så jeg slår et slag for din sag
	her fra min sofa i ro og i mag
	slår et slag, for i dag
	bli'r den til min mærkesag

\scene{Bandet slutter af mens S1 og S2 prøver at få nogle venner}

\sings{S1} Der er ved at blive lidt tomt her på facebook. Skal vi ikke
hoppe over på det der second life?
\sings{S2} Jo, lad os det

\end{song}

\end{document}
