\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2008}
\version{1.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{HighScore}
\author{Tillif, Munter og Guldfisk}
\melody{Tom Jones: ``If I Only Knew''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}  
\role{S}[Guldfisk] Sanger
\role{K1}[Hanne] Nummerpige
\role{K2}[Kristine] Nummerpige
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{S} WoW
Yeah
Yeah
 

[Vers A]
Står her
På min færd
Jeg har lige fået helt nyt selvværd
Når jeg går omkring i min base camp
føler jeg mig rigtig som en mean "in your face"-champ
Nyt eventyr
Live Action, nu skal kampene end'lig kæmpes
Det er her hvor hi-scoren hentes
Byttet skal sikkert slås ned, forulempes
Hvem, bider på!
Når jeg slår mig lidt løs skal de nok få
og ' jeg tror vist da
jeg har lige fået plus fem (i) karisma
Overvind, over sind, overtag, og forsvind
Overstige og bekrige.
 
[Omkvæd A]
For jeg ta'r sku det, 
som der skal til
at gi' mig næste level *2
 
[Vers B]
Ja, nu - er mit liv forandret
for i "The Game" er jeg - fast forankret
Jeg var en nørd, jeg var grim, umulig
Men nu er jeg ukuelig.
Det er et "Mystery", jeg har indeni
En forvandling i mig
vil jeg sig'. [Det er] Narko!
For min sjæl og min krop
Alle piger omkring mig, scor' jeg
Får jeg nok?
Jeg er en en junkie
Jeg må ha' mer, jeg er fræk og funky
Jeg lever kun for at fange den næste
og de fleste
dem får jeg
Jeg har gennemført.
Banen, jeg spilled'
er skabt i mit billed.
 
[Omkvæd B]
For jeg ta'r sku det, 
som der skal til
at gi' mig næste base *4
 
Delte mit liv og min færd op i baner
Clubbingen blev som et level af lagener
 
(pige kommer ind point-markering (et tal) over hovedet.)
Kvinder: Ta' mig, ta' mig (slår dem ned med en "club"- wow så i ordspillet?).
Er det for let nu?
Er mit game nu gået ned, kørt træt nu?
Overvid, over sind, over hend' og forsvind
Overlegen - og alene.
 
While (true)
   [Omkvæd B];
\end{song}

\end{document}
