\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3$ min}
\status{Færdig}

\title{(T$\pi$,T$\pi$)}
\author{Brainfuck, Ronni, Troels, Nana, Ejnar}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{PT}[Morten] Parterapeut
  \role{M}[Mikkel] Mand
  \role{K}[Julie] Kvinde
  \role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Mappedatamat}
  \prop{Windowslys}
  \prop{Tre stole}
\end{props}

\begin{sketch}
  \scene{To stoler venstre på scenen.  Til højre på scenen sidder PT
    og venter.  M og K kommer ind på scenen fra højre.}

  \says{PT}[rejser sig op og giver hånd til M og K] Velkommen, sæt jer
  endelig ned.

  \scene{M og K sætter sig ned.}

  \says{PT} Lad mig starte med at spørge hvorfor I valgte at komme idag?

  \says{M} Vi har udviklet nogle kompatibilitetsproblemer, så Google
  rådede os til at opsøge en parterapeut.

  \says{PT} Og hvad er det så I synes er problemet?

  \says{K} Altså, i går havde vi aftalt en hyggelig aften i kantinen.  Jeg
  havde lagt op til det helt store: købt cola og lavet toast, men så
  satte han sig bare med sin Mac hele aftenen.

  \says{PT} Det er også et alvorligt problem hvis den ene part hellere vil
  bruge tid på sin computer.

  \scene{M og K ser forvirrede på hinanden.}

  \says{K} Det er jo ikke datamaten der er problemet, det er operativsystemet!

  \says{M}[rejser sig] MacOS har mange gode features!  Mit liv er for kort til...

  \says{PT}[gestikulerer til M at han skal sætte sig ned, men taler
    til K] Når du siger at han bruger et forkert operativsystem, mener
  du så måske at han prøver at... lægge afstand til dig?

  \says{K} Nej, jeg mener han skal se at få installeret Gentoo!

  \says{M} Linux?!  Et levn fra 70'erne som kun bliver brugt af beskidte
  pingvinfetishister!

  \says{K} I det mindste er jeg for voksen til runde, børnesikerede hjørner
  på min datamat!

  \says{M}[rejser sig] Voksen?!  Du er jo infantil, sådan som du
  indenterer med spaces! Næh, tabs...

  \says{K} TABS?! Det er typisk jer Mac-brugere!  \act{Rejser sig}
  Tabs virker kun i deres oprindelige miljø! De har ingen respekt for
  andre konventioner, det er kolonitiden om igen!  Racist!

  \says{PT}[rejser sig] Hør, jeg tror muligvis der findes vigtigere emner...

  \says{M og K}[til PT, som falder ned på sin stol] Umuligt!

  \scene{M og K sætter sig og er dæmpet lidt ned.}

  \says{M} Ikke at hun forstår noget om vigtighed - tænk dig, hun
  bruger article-pakken til al sin \LaTeX.  Alt hvad hun skriver
  ligner jo noget til en børnefødselsdag!

  \says{K} Ja, undskyld at jeg ikke gider bruge ugevis på at læse
  memoir-dokumentationen, men jeg vægter indhold over udseende!

  \says{M} Hvis indhold er så vigtigt, hvordan forklarer du så Perl?!

  \says{PT} Perl?  Hvem er det?  Har du været utro?

  \says{K} Kun... kun en enkelt gang... jeg havde nogle behov som...

  \says{PT} Forhold bygges på at tilsidesætte ens egne behov for partnerens skyld.

  \says{K}[rejser sig] Men jeg gider altså ikke lave strengbehandling i Java!

  \says{M}[rejser sig] Jeg siger jo ikke at du skal bruge Java, men tag
  lige lidt hensyn til den eksisterende kodebase!

  \says{PT}[rejser sig og får M og K ned at sidde, sætter sig derefter
    igen] Det er vigtigt at prøve nye ting i et forhold, men det skal
  være noget begge parter føler sig trygge ved.

  \says{K} Prøv du at fortælle det til ham! Han tænker kun på bagudkompatibilitet!

  \says{M} Det handler om tryghed!  Du nægter jo at bruge en virtuel maskine!

  \says{K} De gør ydelsen meget mindre tilfredsstillende!

  \says{PT} Hør her, nu åbner jeg min computer, jeg har nogle links
  her som I skal læse.

  \scene{PT åbner en mappedatamat. Windowslyd!  M og K går over til den.}

  \says{M} Hør - er det Vista det der?

  \says{K} Og er det et Internet Explorer-ikon på dit skrivebord?

  \says{PT} Ja, hvordan skal jeg ellers bruge min Hotmail?  Øjeblik, jeg skal
  lige finde jeres adresser - jeg har gemt dem i Publisher et sted.

  \says{M} Bruger du Office?!

  \says{K} Se der - han har en Bonzi Buddy!

  \says{M} Hvad er det du har forurenet din datamat med? Det er jo glorificeret DOS!

  \says{K} Og han skulle kunne hjælpe os!

  \says{M} Taber!

  \says{K} Rus!

  \says{M} Slutbruger!

  \scene{PT falder bagover på sin stol.}

  \scene{Lys ned, dæmpet og sexy spot på M og K.}

  \says{M} Nu kan jeg huske hvorfor jeg valgte dig som gruppepartner.

  \says{K} Ja, lad os gå hjem og... kode.
\end{sketch}
\end{document}
