\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2005}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Gaymer Boi}
\author{Uffe og Uffe Productions}
\melody{Avril Lavigne: ``Sk8ter Boy''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{HS}[Guldfisk] Homosanger 
\role{ST}[Tischer] Statist
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Trenchcoat}
\prop{Superstramt homooutfit}
\end{props}

  
\begin{song}


\sings{S}Han var en nørd, hun var en tøs,
kan I gætte hvad der mon kunne ske?
Han spilled' spil, og hun dyrked' sport,
der's tid var ret kort.
Hun scored' ham, han var ikke klar,                        
(da) hun synes han skulle være far.
Så blev hun sur, og gav ham stress                         
og smadred' hans commodore firetreds.

Omkvæd:

\sings{S}[omkvæd]Han var en gamer boi, hun kaldte ham lamer boi,   
(hun) sagde hans liv var noget rod.
Han ville spille spil, og vidste hvad der sku' til,        
han rejste til USA med mod.

2. vers:

\sings{S}Efter et år, er hun igen,                                 
helt uden fyr (pånær tømmermænd).
Hun ser på TV, hvordan gik det til,                        
Gamer Boy styrer computerspil?
Han vinder UT og i Counter-Strike,                         
og får en god løn, sponsorat af Nike.
Hun tænker damn, og si'r til sig selv                     
at han skal være hendes mand igen.

Omkvæd:

\sings{S}[omkvæd]Han var en gamer boi, hun kaldte ham lamer boi,           
hun synes ikke han var cool.
Nu' han en superstar, og ikke en kikset nar,              
(en) professionel cyberatlet.*
Han var en gamer boi, hun kaldte ham lamer boi, 
hun synes ikke han var cool.
Nu' han en superstar, og ikke en kikset nar,              
(en) professionel cyberatlet.*

\scene{mellemspil}

\sings{S}[c-stykke](Men) i et rent drengemiljø,        
(kan) tøser let stå sidst i kø,
(når) drengene bliver til mænd,                        
mænd som de kan ta' med hjem.
For den tid du havd' med ham,                            
huskes kun med gru og skam,
(en) skam for dig dit lille kvaj,                          
nu er gamer boi til mig.


\sings{S}Han er en nørd, og det er jeg ogs',                  
kan I gætte hvad der mon nu er sket?
Han spiller spil, og det er min sport, 
og det styrer vi for hårdt!


\sings{S}[omkvæd. Smider jakken]Han er en gaymer boi, for altid en lamer boi, 
han styrer ik' det der med pi'r.
Men det er nu ik' så skidt, for han er et homohit,
ja han er kun til mandelir.
Han er en gaymer boi, for altid en lamer boi, 
han styrer ik' det der med pi'r.
Men det er nu ik' så skidt, for han er et homohit,
ja han er kun til mandelir.


\scene{Tæppe}

\end{song}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

