\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2005}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Her på DIKU}
\author{Uffe og Uffe Productions}
\melody{Leonard Cohen: ``Halleluja''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[JakobJ] Sanger 1
\role{SH}[Eva] Skiltholder
\end{roles}

\begin{props}
\prop{``Her på DIKU'' Skilt}
\prop{Pind med gul ``karaoke'' kugle}
\end{props}

  
\begin{song}
\scene{Husk at få publikum til at synge med på omkvæd. SH kommer ind
  på andet omkvæd med et skilt hvor der står ``Her på DIKU'' tusind
  gange ca.} 

\sings{S1}Jeg søgte via K.O.T
og vidste godt, hvad der sku' ske
når jeg fik brev om optaget på uni.
En rustur det var mægtigt sjovt
jeg knækked mig og det var flovt
i store auditorium her på DIKU.

\sings{S1+S2}Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU.


\sings{S2}Min første blok gik rigtigt godt,
blev indenfor og koded' flot
og skærmen gjorde huden bleg og gullig.
Men kod' var ik' det de vill' ha'
jeg dumped' alle mine fag
"så ka' du lær' det" si'r de her på DIKU.

\sings{S1+S2}Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU.


\sings{S1}En dag tænkte en ven og jeg,
et studiejob er som en leg
og tjene mange knaster på det ku vi.
Men jobbet det var tem'ligt hårdt,
det tog vor's tid og gjorde kort
proces med al' vor's kurser her på DIKU.

\sings{S1+S2}Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU.


\sings{S2}Min ven faldt fra, desværre da,
jeg fandt et job, som jeg ku' ta'
instruktortjansen den var ik' umulig.
Rapporter både dag og nat,
jeg retted' dem til jeg fik spat,
men følte mig nu hjemme her på DIKU.

\sings{S1+S2}Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU.


\sings{S1}Specialet skrev sgu mest sig selv,
mit forsvar gik med lottoheld
så nu bli'r jeg sgu færdig her til juli.
Jeg føler mig ik' rigtigt klar,
et studie ta'r den tid det ta'r,
jeg fik trods alt kun 9 år her på DIKU.

\sings{S1+S2}Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU. \act{sidste anderledes!}
Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU, Her på DIKU.


\scene{Tæppe}

\end{song}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

Her på DIKU
af Uffe^2
mel. Hallelujah - Rufus Wainwright





-----------------------------------------


ku' vi, uni, juli, juni, kun' i, skul' i, tun i, dun i, hund i, lun i, puny, mulig, gullig, wooly, duelig, fugl i, kuli, spool i, pool i, pul i, sul i, 

----------------------------------------------------------------------


Hallelujah (Shrek soundtrack)
- Rufus Wainwright

I've heard there was a secret chord 
That david played and it pleased the lord 
But you don't really care for music, do you 
it goes like this the fourth, the fifth 
The minor fall, the major lift 
The baffled king composing hallelujah 

Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah 

your faith was strong but you needed proof 
You saw her bathing on the roof 
Her beauty and the moonlight overthrew you 
She tied you to her kitchen chair 
She broke your throne, she cut your hair 
And from your lips she drew the hallelujah 

Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah 

Maybe i've been here before 
I know this room, i've walked this floor 
I used to live alone before i knew you 
I've seen your flag on the marble arch 
love is not a vict'ry march 
It's a cold and it's a broken hallelujah 

Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah 

there was a time you let me know 
What's real and going on below 
But now you never show it to me do you 
and remember when i moved in you 
the holy dark was movin' too 
And ev'ry breath we drew was hallelujah 

Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah 

maybe there's a god above 
and all i've ever learned from love 
Was how to shoot at someone who outdrew you 
It's not a cry you can hear at night 
It's not somebody who's seen the light 
It's a cold and it's a broken hallelujah 

Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah (sidste anderledes!)
Hallelujah, hallelujah, hallelujah, hallelujah


situationer:
* nystartet rus, her på DIKU er som at komme hjem, på sin base
* færdiguddannet datalog, snøft, han kommer til at savne DIKU
* fest der tynder ud, 
* en der har været på arbejdsmarkedet
* en VIP der underviser/forsker på DIKU
* en revyt
* en rusvejleder
* en instruktor
* en udenfor DIKU (dekanen brokker sig over der ikke er nok der består?)
* 


