\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2005}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{TeXer}
\author{Uffe og Uffe Productions}
\melody{Nik \& Jay: ``Lækker''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{L}[Ulla] Lex
\role{Y}[JakobJ] Yacc
\role{R1}[Tischer]
\role{R1}[Uffe]
\end{roles}

\begin{props}
\prop{}
\end{props}

  
\begin{song}
\scene{Intro}

\sings{L}Ooh

TeXer

\sings{L}Stop, damn, jeg bør
sig' jeg aldrig ' skrevet rapporter før.
Så vidt jeg ved venter en del forude,
og den tid ku' jeg sagtens forgude.
Men den måde som vi skriver rapport på
og med den måd' vi ik' lader det skort' på
minipage, slash - bagskrå, krøl'parentes, hvad sku' der stå?
Det får mig til at falde over bugsne
Det får mig til at glem' koden og koks'ne
Makker, hjælp mig, min' figurer er i klem'
for de vil ik' stå hvor jeg vil ha' dem.
Mon det var decideret mangel på sex
der fik denne supernørd til at bruge latex?
Så den her sang er dedikeret til TeX
- når den giver dig smæk.


\sings{L}Undskyld mig makker, fatter du hvad den skrev på min terminal?
Og undskyld mig makker, hjælp mig med at skriv' vor rapport, ind'n jeg bli'r gal.

\sings{L+Y}Ja, for vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.
For vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.


\sings{Y}Stop, hvad er alternativet?
Hvad ku' vi ellers brug? (Word)
Det kan jeg ik' li',
det er proppet med - lamme featur's der ik' hør' hjem' i
godt tekstbehandlingsprogrammel
og når vi TeXer så bestemmer vi jo selv.
Intet proprietært format
fra en grådig - softwareindustrimagnat.
Jeg har spildt halvdelen af mit liv
på at - ret' fed - og kursiv.
Hvorfor er Word kodet af en stiv?
Makker, Makker, Yes!
Jeg har indset at TeX er knap så skidt
så jeg syn's vi skal glem' det vi har lidt
Den her sang er dedikeret til TeX
- når den giver dig smæk.

\sings{Y}Undskyld mig makker, fatter du hvad den skrev på min terminal?
Og undskyld mig makker, hjælp mig med at skriv' vor rapport, ind'n jeg bli'r gal.

\sings{L+Y}Ja, for vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.
For vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.

\sings{L} 0. Til dem der stadig bruger Word (8)
\sings{Y} 1. Til alle der har skrevet en rapport (10)
\sings{L} 2. Til folk med alt for stenede hjerner (10)
\sings{Y} 3. Til dig der har fortyndet min Fernat (10)
\sings{L} 4. Til den lange nat i Midgård (8)
\sings{Y} 5. Til dem der bliver færdig' i år (9)
\sings{L} (5.) Til dem der er startet i halvfems (9) (du' en lort)
\sings{Y} (5.) Husk at TeXe damn.


\sings{L}Brug vi, for din emacs sutter når vi TeX'er
Brug nu emacs, for din vi sutter når vi TeX'er
Brug vi, for din emacs sutter når vi TeX'er
Brug nu emacs, for din vi sutter når vi TeX'er

\scene{begge griner}


\sings{L+Y}[outtro]Ja, for vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.
For vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.
Ja, for vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.
For vi TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer, TeXer.

\scene{Tæppe}

\end{song}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
