\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Busch-doktrinen}
\author{Brainfuck, Phillip, Jenny, Mikkel, Sune, Troels, Ronni, Nana, Søren}

\begin{document}
  \maketitle

  \begin{roles}
    \role{HB}[Mikkel] Henrik Busch
    \role{RR}[Ejnar] Rektor Ralf
    \role{S}[Spectrum] Studerende
    \role{X}[X Kirsten] Instruktør
  \end{roles}

  \begin{props}
    \prop{Papir til Henrik Busch}
    \prop{Stol til Rektor Ralf}
    \prop{Bunke papirer til Rektor Ralf}
  \end{props}

  \begin{sketch}
    \scene{
      RR og S står på hver deres halvdel af scenen. 
      HB står ovre på S's side}
    
    \says{S} Hej, Henrik Busch. 
    Vi studerende er bekymrede over kantinens
    fremtid. De siger at den vil blive lukket på grund af ulige
    konkurrence med de professionelle kantiner. Kan du hjælpe os?

    \says{HB} Jeg skal nok gøre noget ved situationen.  Det skal I ikke
    være bekymrede for.

    \says{S} Kantinen er jo ret vigtig - den danner rammen om hele
    vores studiemiljø. Uden kantinen, intet studiemiljø.

    \says{HB} Det skal jeg nok gøre noget ved. Både kantinen og
    studiemiljøet. Det garanterer jeg!

    \says{S} Det lyder godt!  Så er vi mere optimistiske.

    \scene{HB går hen til RR}

    \says{HB} Hej Ralf; Jeg har lige snakket med de studerende om vores planer for kantinen, og de er meget optimistiske!  Faktisk
    foreslog de studerende at vi kan spare endnu mere: Uden kantine,
    intet studiemiljø!

    \says{RR} Det lyder lidt underligt, men hvis det er det de studerende 
    vil have...

    \says{HB} Jeg har det, vi også kan afskaffe rusturen! Uden
    studiemiljø er der jo intet at introducere russerne til!

    \says{RR} Arr, jeg ved nu ikke. Det må du hellere snakke med de
    studerende om.

    \scene{HB går hen til de studerende}

    \says{HB} Gode nyheder! Der er blevet gjort noget ved kantinen,
    Fakultetet har afskaffet den, og studiemiljøet med. 
    Så behøver I ikke bruge rusturen på social hygge, så den har vi også fjernet!

    \says{S} Jamen\ldots De er jo sindssyge! Uden rustur er der jo
    ikke nogen introduktion til Caf\`{e}en?, revyerne og alt det andet!

    \says{HB} Det kan jeg godt se.  Det må jeg straks gøre noget ved.

    \scene{S forsøger at stoppe HB}

    \scene{HB går tilbage til RR}

    \says{HB} Ralf jeg har en fantastisk idé!  Nu hvor vi har afskaffet
    rusturen, hører de nye studerende jo aldrig om Caf\`{e}en?, så
    den kan vi også skære væk!

    \says{RR} Kan vi ikke beholde den?  Caféen er jo så hyggelig.

    \says{HB} Har du \textit{set} pigerne dernede?

    \says{RR} Nej?

    \says{HB} Netop!

    \scene{HB står og spekulerer}

    \says{HB} Og uden Caf\`{e}en? og rusture, er der jo ikke noget at
    skrive om til matematikrevyen.

    \says{RR} Se \textbf{nu} hæver vi niveauet!

    \says{HB} Uden mad fra kantinen og Caf\`{e}en? er der intet input,
    og derfor heller intet output, så væk med toiletterne!

    \says{RR} Og uden toiletterne behøver vi jo ikke et
    rengøringspersonale...
    
    %\scene{HB afbryder RR}

    %\says{HB} De sagde allerede op da kantinens pengekasse blev fjernet.

    \says{HB} Og hvis der i ny og næ skulle være lidt output fra en
    datalog, så kan biologerne jo få det til deres forskning!  Det er jo
    genbrug af resultater; jeg kalder det for brunt universitet - fra
    fæces til faktura. \act{Malende håndbevægelse}

    \says{RR} GENIALT!

    \scene{HB går hen til de studerende}

    \says{HB} Matematikrevyen er væk: Ikke. flere. ordspilssketches!

    \says{S} Hmmm!

    \scene{S ser glad ud.}

    \says{HB} Og eftersom kantinen og Caf\'{e}en? er lukket er der ikke
    brug for toiletter og rengøring, så hele rengøringspersonalet er
    blevet fyret!

    \says{S} HVAD! Hvem skal så vække os om morgenen?  Så kan vi jo
    ikke nå til undervisning!

    \says{HB} I siger noget. Det vil jeg straks tage op med dem.

    \scene{HB går hen til RR}

    \says{HB} De studerende har pointeret noget vigtigt, uden
    rengøringsdamer kommer ingen til undervisning, så den kan også
    skæres væk.

    \says{RR} Uden undervisning, hvad skal de studerende så lave?

    \says{HB} Nemlig!  Og uden studerende er VIPer og TAPer også
    overflødige!

    \says{HB} Når der ikke er nogen ansatte og ingen studerende er der
    ikke brug for bygninger, så dem lejer vi ud til eksterne investorer.
    Det er det et universitet handler om!

    \says{HB} Så er der kun \'{e}n post tilbage, den faktisk ret stor,
    den fylder 100\% af vores budget

    \says{RR} \act{rejser sig op} Det lyder fint. Lad os stryge den!

    \says{HB} Hov, vent... \scene{HB ser op og ud mod publikum.} 

    \says{HB} det er jo mig!

    \scene{Lys ned, tæppe for}
  \end{sketch}
\end{document}
