\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$3.5$ min}
\status{Opførbar}

\title{Castro-as-a-Service}
\author{Lasse, Troels, Mikkel, Spectrum}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{X}[X Munter] Instruktør
  \role{R}[Jenny] Reklamemand
  \role{G}[Brainfuck] Moammar Gaddafi
  \role{B1}[Naja] Bodyguard
  \role{B2}[Nana] Bodyguard
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Slideshow}[Person, der skaffer]
  \prop{Mao-sko}
  \prop{Rope og hat til Gaddafi}
  \prop{Bord med dug}
  \prop{Forlænget arm}
  \prop{Startup-pakke}
  \prop{Folkemordspakke}
  \prop{Tehætte}
\end{props}

\begin{sketch}
  \says{R} Er du diktator der længes tilbage til de gode gamle
  dage under den kolde krig?  Den gang man fik penge af USA for at
  sige at man holdt kommunisterne nede, eller penge af kommunisterne ved at
  sige at man holdt USA nede... eller, hvis man var lidt
  vaks, begge dele!

  Med andre ord: Mangler dit diktatur flere systemresurser?  Prøv da
  vores sky-baserede løsning: Castro-as-a-Service!

  \scene{Slide: Castro-As-A-Service logo}

  \says{R} Vi har over halvtreds års erfaring med drift af stabilt diktatur og
  kan for eksempel: Skyde skylden på et nemt fjendebillede, eller bygge firewall omkring hele dit rige.

  \says{R} Mange diktatorer forsøgte at hoste deres undertrykkelse
  selv, og se blot hvordan det gik dem. \act{Trækker et sæt maosko op} Er det måske sådan du vil huskes? \act{Smider maosko over skulderen}

  \says{R} Trænger dit kontrolcenter også til renovation?

  \scene{Slide: Saddam Hussein i en jordhule.}

  \says{R} Frygt ej! Med Castro-as-a-Service er regimets forlængede
  arm kun ét klik væk!

  \scene{Slide: Glad diktator der klikker på sin smartphone.}

  \says{R} Vi tilbyder et uforståeligt bureaukrati til at holde
  befolkningen nede.  Vores succeshistorier omfatter bl.a.: Punkt.ku,
  Absalon og NemID.

  Vi understøtter alle platforme: præstestyre, kommunisme, fascisme,
  ``demokratisk folkerepublik'' og tilmed legacy-support for monarki!

  \scene{Slide: Kongen af Saudi-Arabien.}

  \says{R} Gør brug af redundant spejling! Hvis du bliver væltet
  indsætter vi en dobbeltgænger!  Et diktator-cluster!

  \scene{RAID-diagram med Saddam Hussein's glade hovede på hver disk.}

  \says{R} Men tag ikke blot vores ord for det: Lyt til vores
  tilfredse kunder.  Må jeg præsentere: Oberst Gaddafi!

  \scene{G kommer ind.}

  \says{G} Jeg købte folkemordspakken fra Castro-as-a-Service.  Den
  gav mig de systemresurser jeg skulle bruge for at gennemføre en
  bruteforce-løsning på mine problemer.  Så har jeg langt mere tid til
  sætte mit telt op.  Apropos, så er det ret irriterende at jeg her for
  en time siden havde problemer ude i Fælledparken med et sætte det
  skide telt op, hvem tror de--

  \says{R}[afbryder] Men så prøvede du Castro-as-a-Service's mark-and-sweep
  spildopsamler.

  \scene{Slide: En mark-and-sweep-graf der markerer lig og fjerner
    dem.}

  \says{G}['vågner' op] Åh ja.  Ja, og deres missilkryptering!

  \scene{Slide: En tehætte over hvert missil.}

  \says{R}[afbryder igen] Og se hvordan Castro-as-a-Service fjerner
  demonstranterne fra din offentlige plads!

  \scene{Slide: Vred forsamling på plads $\to$ eksplosioner $\to$ tom
    plads med blod.}

  \says{G} Ja, den er helt som ny! I øvrigt er vestens mediedækning af... \act{afbrydes}

  \says{R}[afbryder] Hvorfor betale for et dyrt overvågningsvæsen?
  Castro-as-a-Service integrerer op imod sociale netværk som Twitter
  og Facebook, så du kan holde kontakten til din befolkning.

  \scene{Slide: Facebook-status: `Mustafa going to blow up government
    - LOLZ'}

  \scene{Slide: Facebook-status: `Mustafa is in jail - HALP!!!' -
    Gadaffi likes this}

  \says{G} Tidligere havde jeg spioner i mit system, så jeg købte
  deres forædder-scanner med træfsikkerhed på helt op til 20\%.  Ikke som--

  \says{R}[afbryder] Ja, man kan ikke være for forsigtig.

  \says{G}[griner] Falske positiver er også positiver.
  \says{G} Skal jeg stadig sige mere?
  \says{R} Nej, du kan gå nu.

  \says{R} Men vent!  Der er mere!  Går også med en
  lille diktator i maven...

  \scene{Slide: Henrik Busch.}

  \says{R} ... da er vores startup-pakke noget for dig.  Med i pakken
  følger 1 stk. håndrullet cigar til en værdi af over 9000 kr.

  \scene{Slide: Castro med cigar. Tekst flasher: `Over 9000 kr'}

  \says{R} Og drømmer du om at udvide?  Skalér dit diktatur fra et
  enkelt fakultet helt op til et verdensimperium!

  \says{R} Du får altså:

  \begin{itemize}
    \item{Folkemordspakken}
    \item{Missilkryptering}
    \item{og Startup-pakken}
  \end{itemize}

  \says{R} Vores børnearbejdere sidder klar til at modtage din bestilling.

  \says{R} Men vent! Der er mere endnu! Ring inden næste FN-resolution og få en gratis dåse F-16-away.

  \scene Slide: ``F-16-away - modvirker flyveforbud''

  \says{R} Vores produkt kommer naturligvis med en garanti: Er dit styre ved at falde, planlægger vi en exit-strategi!

  \scene{Slide: Anders Fogh som NATO-generalsekretær.}

  \says{R} Castro-as-a-Service!

  \scene{Lys ned, tæppe for.}
\end{sketch}
\end{document}
