\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\newcommand{\hide}[1]{}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.80}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Næsten færdig}

\title{Håndlavet hardware}
\author{Spectrum, Mikkel, Brainfuck, Ronni}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
   \role{IM}[Brainfuck] Id\'emand
   \role{CE}[Sune] Cigarekspedient
   \role{D1}[Mikkel] Datalog \#1
   \role{D2}[Johan] Datalog \#2
   \role{X}[X Munter] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Overdimensioneret cigar}[]
  \prop{Rød pude}[] Cigaren skal ligge på den
  \prop{Overdimensioneret usb-pind, utrolig grim, lavet af træ og madrester}[]
  \prop{Almindelig USB-pind}
  \prop{Computer (det skal være muligt at hænge USB-pinden på den)}[]
  \prop{Jakkesæt til IM}
  \prop{Skjorte og vest til CE}
  \prop{2x 9.000kr. pengebunker}
  \prop{En bunke pengeseddler som kan kastes}
\end{props}
\begin{sketch}

\scene{Lys op: Til venstre på scenen står en bod (ligesom
Caf\'een?-rekvisitenten, men der skal ikke stå Caf\'een?) og til højre er der et bord og en stol. CE står bag disken, IM kommer op til CE og kigger på udvalget.}

\says{IM} Hmm... hvorfor koster den der cigar over 9000 kr.?

\says{CE} \act{Rigtig sælger-agtig, ekstremt selvfed} Det er fordi de er håndrullet af de smukkeste cubanske jomfruer og fløjet over Atlanten CO2-neutralt af en albatros. \act{CE vender sig mod publikum} Alt sammen for at give dig - kunden - d\'en ekstra nydelse! Se, papiret er lavet af pengesedler!

\scene{IM er først skeptisk, men bliver mere entusiastisk mens CE fortæller}

\says{IM} Okay?

\scene{CE holder den røde pude med cigaren hen til IM, som får lov at snuse til den}

\says{IM} Mmm... cubanske jomfruer.

\scene{IM suger på cigaren}

\says{IM} Mmm... albatros.

\scene{IM lægger pengene på bordet.}

\says{IM} \act{udbryder} Hør! Jeg får en id\'e, \act{vender sig mod publikum} hvad nu hvis man gjorde det samme med hardware?
\act{vender sig mod publikum} Forestil dig en USB-pin lavet af de smukkeste jomfruer, CO2-neutralt, for at give dig - kunden - d\'en ekstra nydelse.

\scene{IM går om bagved disken og skifter cigaren ud med den håndlavede USB-pind.}

\says{IM} \act{mod publikum, hæver usb-pinen stolt} Nu er den klar: Verdens første håndbyggede USB-pin!

\scene{IM går bag ved boden}

\scene{D1 kommer ind på scenen med en bærbar under armen og går hen til boden. Kigger på udvalget}

\says{D1} Hmm... hvorfor koster den der USB-pin over 9000 kr?

\says{IM} \act{Rigtig sælger agtig} Det er fordi den er håndlavet af de smukkeste jomfruer på DIKU, CO2-neutralt af de bedste genbrugsvarer som jeg selv hart samlet fra hjørneskabet i kantinen. Alt sammen for at give dig - kunden - d\'en ekstra nydelse. Se, strømkilden er en kartoffel!

\scene{D1 er først skeptisk, men bliver mere entusiastisk mens IM fortæller}

\says{D1} \act{stadig skeptisk} Mmm... jomfruer fra DIKU?!?

\scene{D1 giver penge og tager den.}

\says{D1} Av! Der er splinter!

\says{IM} \act{Vifter med hånden} Ja, ja. Dem får du med gratis!

\scene{D1 lægger pinden ovenpå hans bærbar, en lyd af crash kommer frem.}

\says{D1} \act{næsten panisk} Den virker slet ikke, den crashede da jeg puttede den i.

\says{IM} Men nød du ikke følelsen af de smukke jomfruer der havde bygget den?

\says{D1} Jeg troede bare du mente at du havde puttet porno på.

\says{IM} \act{helt normalt} Virkelig? Hmm... \act{Tænker}

\scene{D1 går.  D2 kommer ind.  IM putter en almindelig USB-pind på bordet.}

\says{D2} Hør, hvorfor koster den der USB-pind over 9000 kr?

\says{IM} \act{hel normal} Fordi den kommer fyldt med porno.

\scene{D2 lyser op med begejstring, kaster med sit bunkt penge så det daler
	omkring IM mens han stormer ud i glæde.}

\scene{Lys ned, tæppe for}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
