\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$2$ min}
\status{Færdig}

\title{Instruktoren der ville vide hvem der havde lagt lort på Absalon}
\author{Troels, Nana og Ronni}

\begin{document}
  \maketitle

  \begin{roles}
    \role{X}[X Munter] Instruktør
    \role{I}[Johan] Instruktor
    \role{J}[Ejnar] Jyrki
    \role{S1}[Nana] Studerende 1
    \role{S2}[Mikkel] Studerende 2
    \role{S3}[Caro] Studerende 3
    \role{S4}[Amanda] Studerende 4
  \end{roles}

  \begin{props}
    \prop{Papirer}
    \prop{Instrukter-hat}
    \prop{Findlands T-Shirt}
    \prop{Et langt stykke toiletpapir der er smurt ind i kaffegrums}
    \prop{1 tykt ringbind med påskriften ``Hello World, Klasser''}
    \prop{1 tykt ringbind med påskriften ``Hello World, Parameter''}
  \end{props}

  \begin{sketch}
    \scene{I står og gennemlæser nogle papirer - finder toiletpapiret.}

    \says{I} Hmmm... fy for fanden, det her er fælt! \scene{Holder sig
      for næsen og holder det væk fra sig} Hvem har lagt det lort på
    mit Absalon?

    \scene{I går hen til S1}

    \says{I} Er det dig der har lagt det lort på mit Absalon? \scene{I
      viser vredt toiletpapiret til S1}

    \scene{S1 sniffer til papiret og holder sig for næsen}

    \says{S1} Nej for for helvede, mit lort er skrevet i Perl!  Se!

    \says{I} Din Perl er frygtelig!  Det ligner jo bare støj!

    \says{S1} Ups, vent, jeg har glemt at udpakke min tarball.

    \scene{S1 pakker det kryllede papir ud, snuser til den igen og
      viser den til I}

    \says{I} Hm... det gør jo ingen forskel!  Det er fandeme noget
    lort, men ikke lige så slemt som det her!

    \scene{I går hen til S2}

    \says{I} Er det dig der har lagt det lort på mit Absalon? \scene{I
      viser vredt papirene til S2}

    \scene{S2 sniffer til papiret og brækker sig}

    \says{S2} Uha nej - min Java er skam velabstraheret
    \act{åbner ringbindet med klasser og viser det stolt til I} se min\\
    AbstractGreetingMessageFactoryProxyFactory-klasse!

    \says{I} Men du skulle jo skrive Hello-World!

    \says{S2} Netop!  Hvad nu hvis beskedens formulering skulle ændre
    sig? \act{S2 viser stolt ringbindet med parametre til I} Det er
    derfor jeg også har AbstractConcreteGreetingFactory parametriseret
    med GreetingMessageLocale og
    GreetingMessageResponseConvention-parametre.

    \says{I} Hold kæft noget kringlet lort!  Men det her er endnu
    værre!

    \scene{I går hen til S3}

    \says{I} Er det dig der har lagt det lort på mit Absalon? \scene{I
      viser vredt papirene til S3}

    \scene{S3 sniffer til papiret og krænger sit ansigt sammen}

    \says{S3} Naharj, jeg skrev mit i C!

    \scene{S3 smiler overlegent}

    \says{I} Nåja, en af jer skal vel bestå.

    \scene{S4 bryder ind}

    \says{S4} Mit er skrevet i shell script!

    \scene{S4 snuser til shellkoden}

    \says{I} Du består også, jeg gider fandeme ikke rette det lort
    igen næste år.

    \scene{I går bedrøvet og frustreret over til Jyrki}

    \says{J} Hallo!

    \says{I} Nogen har lagt det her lort på mit Absalon, men jeg kan
    simpelthen ikke finde ud af hvem det er.

    \scene{J tager toiletpapiret, snuser kort til det og genkender det straks}

    \says{J} Åh, den har jag letat efter, min rekommenderte lösning!

    \scene{J  sniffer orgasmisk til koden og putter den ned i sine bukser}

    \scene{Lys ned, tæppe for.}
  \end{sketch}
\end{document}
