\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\newcommand{\hide}[1]{}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2011}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$5.5$ minutter}
\status{Faerdig}

\title{$\lambda$-ånden}
\author{Dada, Simon Victorson, Søren Lynnerup, Amanda, Spectrum, Guldfisk, Brainfuck}

\begin{document}
  \maketitle

  \begin{roles}
    \role{L}[Ejnar] Lambdaånd
    \role{Q}[Jenny] Blondine
    \role{J}[Amanda] Jurist
    \role{D}[Caro] Datalog
    \role{X}[X Kirsten] Instruktør
    \role{BF}[Brainfuck] Brainfuck
  \end{roles}

  \begin{props}
    \prop{Lambda}[Person, der skaffer] Et overdimensioneret lambda der skal agere
    som lampe (det er en lambdaånd)
    \prop{Karnov-bog}[Person, der skaffer] En del af Karnov for juristen!
    \prop{`Ulovlig handling'-lydeffekt}[]
    \prop{Datamat}[Ejnar]
    \prop{Netkabel ca. 3 meter}[]
    \prop{Roed BH}[]
    \prop{tape}[]
  \end{props}

    
  \begin{sketch}

 %   \scene{%
 %     R kommer ind foran tæppet med et manuskript i den ene hånd og trækkende BF efter sig med den anden}

 %   \says{R} 
 %     Nu skal i bare se, drenge. Jeg har hugget en sketch fra Matematikrevyen. Jeg er DIKUrevyens femte kolonne! Den hedder LAMBDA-åNDEN!

 %   \act{R slår det stort op med begge arme}

 %   \says{BF} Men det er jo ikke sjovt!?

 %   \says{R} Jojo, det er ligesom med matematik! Et lambda! Det er et ordspil.

 %   \says{BF} Men det er jo ikke sjovt!?

 %   \act{BF prøver at forlade scenen}

 %   \says{R} Næ nej! Det er mig der er boss! Nu sætter du dig her og ser den
 %   sketch. Drenge, kør!

 %   \scene{Tæppe fra. R går ud. Et lambda står på scenen} 


\scene{BF kommer ind foran scene-elementerne.}

\says{BF} Jeg har måttet erkende at jeg har fejlet i mit forsøg på at forklare jer humor. I er simpelthen for dumme.

\says{BF} Derfor vil jeg vise jer en antithesis på humor.

\says{BF} Til dette formål har jeg anskaffet en sketch fra Matematikrevyen. \act{tager et stykke papir op af lommen, snuser til det, og væmmes}

\says{BF} Efter sigende skulle det kun være matematikere der kan se og forstå denne sketch. I tilfælde af at I går rundt med en lille matematiker i maven, nydes sketchen bedst ved at tage jeres program op foran begge øjne, og få jeres sidemand til at stikke deres albue ind i jeres øre.

\says{BF} Det er faktisk derfor at de udleverer programmer til Matematikrevyen.

\says{BF} Så skulle I vist være klar. Sæt i værk!

\scene{BF sætter sig ned på forreste række med programmet foran øjnene (evt. albuerne der stritter ud).}

\scene{Scene-elementer bliver trukket væk.}

    \act{Q kommer gående ind på scenen}

    \says{L}[Voiceover, pervers stemme] Åh, gnid på mig! GNIIIID På MIG!

    \says{Q}[Bestemt og afvisende] Ej, det gør jeg altså ikke. Ikke på fremmede.

    \says{L} Jeg er lambdaånden, hvis du gnider på mig, så får du et ønske.

    \says{L} Gnid på mig. Det kommer ikke til at tage længe.

    \says{Q} Okay, så kommer jeg.

    \act{Q går hen og begynder at gnide på lampen}

    \act{L begynder at stønne af nydelse. Lyd af server der starter op (som fra
    oraclekonsulenterne)}

    \says{L} JA! JA! BLIV VED! - JAAAAaaaAAAA - NU KOMMER JEG!

    \scene{Røg og tryllemusik, flimrende forvirrende lys. L kommer ind fra siden
    klædt som en typisk børnefødselsdagsklovn}

    \says{L} Åh, det var dejligt. Nu skal du få... dine ønsker. Men tænk dig nu
    godt om, for hvad du ønsker skal du få.

    \says{Q} Jeg vil være \emph{federe} end Paris Hilton!

    \says{L} Det er et stort ønske. Så tror jeg vi skal om bag mit store
    trylletæppe.

    \act{L hiver Q om bag det store trylletæppe}

    \says{Q} Hov, hvad gør du nu?

    \says{L} Det er et stort ønske. Så jeg skal bruge min stooore tryllestav!

    \says{Q} WOW, den er godt nok stor.

    \says{L (gradvist stigende i intensitet)} \texttt{touch},
    \texttt{touch}, \texttt{finger}, \texttt{finger}, \texttt{mount},
    \texttt{mount}, \texttt{awk}, \texttt{awk}, \texttt{awk},
    \emph{\texttt{exec}} og \texttt{sed}!

    \scene{Højt trylleknald, eventuelt med røg}

    \says{Q} Sikke et knald. Er jeg nu \emph{federe} end Paris Hilton?

    \act{De kommer begge frem fra trylletæppet, Q er blevet gravid}

    \says{L} Ja, nu er du \emph{federe} end Paris Hilton.

    \act{Q kigger på sin mave, bliver forfærdet og løber grædende ud af scenen}
    
    \says{BF} \act{Rejser sig op, og vender sig mod publikum. } Nej nej nej nej nej... Det er ikke nu I skal grine. Det er slet ikke sjovt.
    
    \says{L} Nej, det er matematik...

    \scene{En person i jakkesæt træder ind med Karnov stikkende frem under armen.}

    \scene{Hoppepause}

    \says{J} I henhold til studieretningsdiskriminationsloven paragraf 42, stykke 1337, har jeg krav på et ønske.

    \says{L} Okay, okay, du skal nok få dit ønske. Hvad vil du så have?

    \says{J}[Smiler ondt, tager en dyb indånding] 
      Jo... i det følgende tages forbehold for enhver misforståelse, fortolkning eller fortalelse der ikke er i undertegnedes bedste interesse. 
      Ønsket regnes først for opfyldt når jeg eksplicit har godkendt det, og det forudsættes at min sande hensigt skal ses som værende ønskets essens, og at dette skal opfyldes i god tro.

    \scene{L tæller på fingrene, prøver at holde rede på det hele. 
      Han finder et stykke papir frem for at skrive det ned.
      Han giver op og smider papiret væk.}

    \says{J}
      Ønsket indgås endvidere på følgende vilkår; ønsket skal opfyldes uden ophold, i sit fulde omfang og potentiale, og må ikke være uegnet til undertegnedes formål. Eksempelvis er det ikke acceptabelt hvis ønskets opfyldelse efterfølger eller forårsager en smertefuld død. Et sådant kontraktbrud vil straks give undertegnede ret til tre nye ønskerpå samme vilkår som det første.

    \scene{L er ved at gå i coma af informations-overbelastning.}

    \says{J}[Slår til L] 
      Hører du efter? Du tager vel noter til det her?

    \says{J}
      Der fremsættes herefter ønske om, at undertegnede straks opnår verdensherredømmet og gennemfører følgende punkter: 

    \says{J}
      Punkt 1: En omfattende studiereform, der ensretter alle studier på KU, for at skabe en dum og rethaverisk generation, der kan sagsøge hinanden og sikre juristerne fremtid.

    \says{J}
      Punkt 2: Demoralisering af datalogerne, der jo underminerer den nye verdensorden med deres blødsødne open-source mentalitet --- hvis alle er oplyste, indser de jo at jura bare er noget vi har fundet på, og at de ikke slet ikke har brug for os. 
      Og hvis ingen ejer datæne er der jo intet pirateri, og dermed ingen retssager om fildelings og dermed \emph{ingen penge til mig}! 

    \says{J}
      Der må drastiske midler til: \act{opremser, og bliver mere og mere begejstret for sine ideer} 
      Urimeligt høje skatter på cola og bacon! 
      Kriminalisering af alle andre styreformer end Windows Vista! 
      AFSKAFFELSE AF RUSTU- nej, vent, det er jo allerede gjort. \act{Ler hånligt og peger fingre ad publikum.}

    \says{J}
      Og endelig, punkt 3: 
      Undertvingelse af alle fysikere og matematikere --- kættere med deres falske love.
      De skal udgøre den laveste rangorden i det nye samfund, for evigt dømt til at tage kopier af Karnov, så de kan tilegne sig noget brugbar viden --- \act{stopper eftertænksomt op} --- mens de hopper... FOR EVIGT! \act{Manisk latter.}
    
    \scene{L begynder at hoppe.}
    
    \says{J}
    	Er der ikke nogen der kan gøre noget?
    
%    \says{BF}[ind, flytter L] Se, nu har jeg flyttet en jumper. \act{Til L} Er du glad nu? \act{Afventer svar, intet svar} Nå, det er vist ikke en jolly jumper.  Det ville også være hæstligt.

\says{BF} Lad mig hjælpe! \act{op på scenen} \act{flytter L} Se!  Nu har jeg flyttet en jumper. \act{smiler stort til publikum.  Til L} Er du glad nu? \act{Intet svar kommer} Nå, det er vist ikke en \emph{jolly jumper}. \act{smiler igen} Det ville også være hæstligt. \act{griner stort}

    \says{J} \emph{Hest}ligt?  Det er jo ikke en hoppe.

\says{BF} Sådan laver man ordspil! \act{high-fiver J; sætter sig ned igen} Forsæt! \act{laver fagter med armene}

    \scene{`Ulovlig handling'-lydeffekt.}

    \scene{L sætter sig ned på gulvet og stirrer blindt og zombie-agtigt frem for sig}

    \says{L} Du har udført en ulovlig handling. Systemet standses.

    \scene{L går i stykke, windows fejlmeddelseslyd kommer frem og der kommer rødt
    lys på scenen.}
    
    \says{J} Ulovligt?!  Det er kontraktbrud!  Jeg vender tilbage med resten af Karnov!

    \scene{J går ud fra scenen. 
      D kommer gående forbi med sin datamat under armen.}
    \act{D kigger undersøgende på L og finder et netkabel frem fra L's bukser. Han
    sætter kablet i datamaten og taster på den mens han ser interesseret og
    fordybet ud}
    \scene{L vågner med et sæt, XP opstartlyd høres}

    \says{L}[overrasket] Hvad skete der?

    \act{D tager kablet ud og L bliver overrasket}

    \says{L} Hov, hvad laver du?

    \says{D} Du fik et buffer overflow, men bare rolig, jeg har nu kigget i din
    kildekode og rettet fejlen.

    \says{L} Har du været inde i mig?

    \says{D} Ja, du havde også en fjollet begrænsning på mængden af mulige
    ønsker, så jeg rettede lige på nogle konstanter

    \says{L} HVAD SIGER DU?!?! Du kan da ikke bare ændre sådan på min
    funktionalitet! \act{Slår opgivende ud med armene.} Godt så. Hvad er dit største ønske?

    \says{D} Mit største ønske? Hmmm... ved du hvordan man kommer på eduroam?

 %   \scene{Tæppe for, spot på BF}

 %   \act{BF rejser sig.}

 %   \says{BF} Vent, var det ikke en afsluttende punchline?  Denne sketch
 %   kan umuligt være fra matematikrevyen!  Jeg er blevet holdt for nar!

%    \says{R} Ah okay!  Så har jeg et meget bedre eksempel!
    
%    \scene{Videre til Niels Brohr-sketchen.}

\scene{BF går op på scenen.}

	\says{BF} Jeg håber at vi allesammen er blevet klogere af dette eksperiment. \act{Ryster opgivende på hovedet} Og hvis ikke, ja, så ender I jo nok til Matematikrevyen. \act{Sparker til Johan} Du skal på nu.


  \end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

