\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Den ny lektor}
\makeatletter
\author{Jacob Marquard}
\version{1.0}
\begin{document}
\maketitle

{\centering\sl Idé fra ``{\em Vores} øl''-reklamen (NB. Denne titel
  spolerer ikke pointen.)\par}

\begin{roles}
  \role{En Lektor (JC)}
  \role{En omstillingsdame (KO)}
  \role{En kældermand (HO)}
  \role{En ny adjunkt (NY)}
\end{roles}

\noindent Dette nummer kan eventuelt bruges som klister, da JC skal vise den nye
adjunkt rundt på hele institutet.

\begin{sketch}
  \scene NY kommer ind til KO, der sidder og passer telefonen ude i venstre
  kant af scenen.

\says{NY} Goddag, Jeg hedder Kurt, jeg er adjunkt, og jeg skal starte her i dag.
Ved  du hvor jeg skal sidde?

\says{KO} Ja, men først vil jeg lige sige velkommen til {\em Vores}
institut.  Lige et øjeblik, så vil jeg hente Jens Clausen, han er
næstformand for {\em Vores} bestyrelse, og han har lovet at at vise dig
rundt idag.

\scene KO går ud (og tager evt. sin stol med sig). Giver sin mikrofon til
JC bag tæppet.

\scene JC kommer ind (efter en lille kunstpause)

\says{JC}[friskt, for JC er i god form]  Der er godt nok langt ned fra
tag-etagen. Nå, du må være {\em Vores} kurt, ikk?

\scene NY nikker

\says{JC} Velkommen til {\em Vores} DIKU kære Kurt, som næstformand for
{\em Vores} bestyrelse har jeg påtaget mig at vise dig rundt her {\em
  Vores} Institut.  Du skal sidde oppe på {\em Vores} hyggelige gang på
3.sal, men jeg vil lige vise dig rundt på {\em Vores} institut før jeg
viser dig Dit kontor.

Først vil jeg vise dig {\em Vores} kælder.

\scene
De går ned i kælderen. 

\says{JC} Her er {\em Vores} EDB-afdeling, det er Hans, han er {\em Vores}
Ingeniør, han vil vise os {\em Vores} udstyr.

\says{HO} kom med ind :

\scene Går ind til edbafdelingen.

\says{HO} Se her er {\em Vores} kaffemaskine, det her det er {\em Vores}
brugerbat, {\em Vores} ølautomat står oppe på anden sal, oppe i DERES
kantine. Her sidder Berit og Katja, det er {\em Vores} kvinder.

Lad mig vise jeg {\em Vores} maskinrum, Her står alle {\em Vores} maskiner.
Det er {\em Vores} HP'ere, Det er {\em Vores} Sun4'ere\ldots

\says{JC} Tak skal du have Hans, vil smutter lige ud af {\em Vores} bagdør.

\says{JC} Nu går vi op til {\em Vores} Anne-Lise, så du kan få en af {\em
  Vores} A-nøgler, Hun er en af {\em Vores} sekretærer og sidder lige oppe
ved siden at {\em Vores} bornholmer.

\says{JC} Derinden sidder Peter Johansen, han er {\em Vores} professor.

\says{NY} Og hende der, er det {\em Vores} sekretær ?

\says{JC} NEJ, det er {\bf MIN} sekretær; HENDE holder du nallerne fra!

\end{sketch}
\end{document}


% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

