\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Egernpatruljen}
\author{Flere Ukendte}
\version{0.6}
\begin{document}
\maketitle

{\sl(Dette er originalversionen, som visse DIKU-revy-gruppemedlemmer
  syntes skal overleve)}
\begin{sketch}
Udrag af radiosamtale mellem Egernudryddelsespatruljens betjente:

\says{Agent 001} Egernet er sidst set i opadgående retning\ldots  over

\says{Agent 002} Kalder alle enheder \ldots Vær forsigtige, egernet er på
hjemmebane og det er såret: INTET er farligere end et såret egern\ldots
over

\says{Agent 001} Vi har droppet hundende, da en af dem blev bidt ihjel af
egernet, men på baggrund af informationerne vedrørende paletkniven i dens
ryg, er vi også gået over til metaldetektorer\ldots over

\says{Agent 002}[med angst i stemmen] Jeg ser egernet, d-d-det kommer lige
imod mig, hjælp mig en-eller-anden, den\ldots {\em (samtale afbrudt)}

\says{Agent 003} Satans, endnu en agent nede\ldots Det giver os intet
alternativ\ldots Frem med
Nuklear\-positrons\-dipoliserings\-anti\-egern\-forfærdeligt\-langt\-navn\-på\-et\-skide\-våben-geværet.

\says{Agent 001} Undskyld, gider du gentage det, efter: "Satans\ldots "

\says{Agent 003} Nej.

\says{Egern} Squiik.

\says{Agent 001} Fordømt, den har en radio nu, alle skifter til
alternative kanal NU.

\says{Agent 003} Jeg ser egernet i mit kombinerede infrarøde- samt
metal\-detek\-tor-egern\-kik\-kert\-sigte.

\scene (Larm I Beggrunden)

\says{Agent 001} Hvad sker der\ldots  Svar

\says{Agent 003} Jeg ramte forbi\ldots og nu kommer der 17 vrede
forhenværende husejere mod mig.

\says{Agent 004} Det minder mig om dengang, vi skulle finde det egern i
Vietnam, der slog adskillige \ldots

\says{Agent 001} Hold kæft, jeg ser egernet foran mig den har stadig en
paletkniv i ryggen: en sej krabat. Jeg prøver at omringe det\ldots

\says{Agent 003} Alene ???

\says{Agent 001} Ikke forstyrre mig med ligegyldige detaljer nu\ldots 

\says{Agent 004} Det minder mig forresten om dengang \ldots

\says{Agent 001} Det har vist ikke set mig endnu, vent, hold lige
radiotavshed\ldots

\says{Agent 004} Radiotavshed? Det er ligesom dengang i '39 i Tyskland,
hvor \ldots

\says{Agent 001} Hold så kæft, båtnakke, nu har egernet set mig, det,
det, du go\-de\-ste\ldots Arrrrggghh

\says{Agent 003} Svar, hallo \ldots {\em(irriteret)} Satans \ldots 

\says{Agent 004} Hør du bander ret meget, hvilket er demoraliserende.

\says{Agent 003} Tilbage til den mobile enhed, vi bliver nødt til at
trække os tilbage nu.

\says{Agent 004} Ok.

\scene (lang pause)

\says{Agent 003} Ok, chauffør, tag os væk herfra\ldots {\em (Lyd I
  Baggrunden: "Squiik")}

\says{Agent 003+004\footnote{=007}}[døende]: Aaaarrrgghhh.

\says{Speaker} Vi vender tilbage hvis der er mere\ldots  OG HUSK SÅ:
Hvis de eller nogen anden observerer dette egern, skal de ikke gribe ind,
men kontakte de rette myndigheder.

\end{sketch}

{\sl Morale: Man skal aldrig koge et egern.}

\end{document}

% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
