\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\title{DIKOOM v. 1.17.42}
\author{Theo Engell-Nielsen \& Dennis Lehd}
\version{0.9}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{Sælger} Den overivrige sælger\ldots Stephan\ldots??
  \role{Spiller} Iført noget Virtual Reality kluns. D.v.s.\ brun papkasse
  med hul til dykkerbrillerne, desuden grillhanske, mussemåtte på maven, mus i
  hånden, staniol på underarme og skinneben, knæ- og albuebeskyttere,
  masser af ledninger. Propel på hovedet??
  \role{To fra EDB-afd.} To store herrer, hver med deres baseball-bat.
  \role{Dikoom-dude} En person klædt i grønt tøj og knallerthjelm. Han skal
  desuden være iført en motorsav (uden kæde\ldots).
  \role{Stemme} \ldots
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Masser} Se ovenfor
  \prop{Hæfte} Det skal være grønt med et fint index.
\end{props}

\scene{På scenen står sælgeren. Han har spillehæftet fra sidst i hånden}

\says{Sælger} I har nu alle i de forgangne år spillet den fantastiske
efterfølger til {\sc DIKU QUEST~1}, {\sc DIKU QUEST~2 -~andendelen} (tm) og
som lovet\ldots

\scene{Han bliver afbrudt! Lyset forsvinder}

\says{Stemme} I overværer i øjeblikket en sketch, hvis forgængere er '93 -
{\sc DIKU QUEST~1} og '94 - {\sc DIKU QUEST -~andendelen}. Den sidste
sketch blev dog ikke opført, men det er ikke vigtigt lige nu! {\em (stemme
  væk, lys tilbage)}

\says{Sælger}[Forvirret] \ldots Og som lovet sidste år kommer nu en virtual
reality --- eller virtuel --- fortsættelse, nemlig {\sc DIKU QUEST -
  Ph.D.'en} eller mere populært: {\sc DIKOOM}! Lad os få spilleren ind!

\act{Støn og anstrengte lyde kommer fra kolissen. Ind kommer spilleren, men
  stoppes p.g.a.\ alt for korte ledninger. Han kommer dog fri og ind p·
  scenen, hæmmet af alt udstyret, helt forpustet. Han sætter sig ned på en
  kontorstol med 100 frihedsgrader (en af dem fra midgård) og er lige ved
  at falde af. Han skal ligne et forsøgsdyr, lettere irriteret\ldots Ind
  kommer de to fra edb-afd.}

\says{Sælger} [til spilleren, mens de to fra edb-afd.\ kommer lalleglade
ind med deres bruger-bats] Vil du spille DIKOOM i nightmare mode?

\says{Spiller} MMMMmmmmm\ldots \act{mumler p.g.a.\ gaffa-tape. Ryster
  kraftigt på hovedet.}

\act{Edb-afd.\ ud}

\says{Sælger} Lad os tænde for udstyret\ldots
\scene{Lyset i auditoriet dæmpes, en lavfrekvent lyd høres(atomreaktorlyd).}
\scene{Videoen skal indeholde en del forskellige momenter, her er et par id\'eer:}

\end{sketch}

\flushleft{\Large \bf Videoen\ldots}

\begin{roles}
\role{TAP'ere} Det administrative køkken med kokkehuer og forklæder.
\role{Instruktorer} Normalt udseende studerende.
\role{Rengøringspersonale} 4--5 rengøringsdamer med mopper, kitler (evt. vogn).
\role{DKD'ere} Fire DKD'ere, med DKD-t-shirts på.
\role{Kantinemonster} Et monster(med en person inde i) lavet af salat, persille og blød pasta!
\role{Eric Jul} Eric Jul
\role{Karkludsførere}~
\end{roles}

\begin{sketch}
Tid: Det skal være omtrent kl. 20:00, som når revyen afholdes.

Start: Ved indgangen til {\sc DIKU} fra Nørdeall\'e.

\begin{enumerate}

\item DKD-mord: Et par DKD'ere er ved at male trappeopgangen i nordfløjen
  lyserød. Det ordnes med noget lyserødt papir som vi klæber op i opgangen.
  De er udstyret med malerruller. De bliver uden nåde pløkket ned\ldots
  Pernille, Agnete, Helle og Jeanette skal være DKD'ere (DKD-skilte på
  ryggen).

\item Eric Jul: Man nærmer sig hans kontor, rundt omkring er der flere og
  flere post-it notes, der er klæbet op rundt omkring. Man kommer hen til
  hans dør og åbner den. Indenfor sidder E.J. med gule post-notes over det
  hele. Han bliver skudt... med to jagtgeværer... Hvem skal være Eric Jul?
  Eric Jul?

\item TAP: Skilt udenpå informationen: ``Det administrative køkken'', der
  netop har møde i informationen med potter og pander, udveksling af tips
  og tricks, bliver skudt ned. Alle er udstyret med kokkehuer, forklæder og
  grydeskeer.

\item Instruktorer: Kameraet filmer derefter ind i instruktorrummet,
  hvor en instruktor viser de andre en rapport, som alle skraldgriner
  af. Instruktorerne skydes.

\item Rengøringspersonale: Kameraet filmer KHe's dør, som åbnes.
  I kontoret står der et antal rengøringspersoner i kø ved telefonen,
  og den første står og snakker i telefon og gestikulerer stort. De
  skydes en efter en. Hvad gør vi med rengøringsuniform? Rengøringsvogn og
  mopper kan godt skaffes\ldots

\item Kantinen: Det er her hvor DOOMeren dør 1.\ gang. Han overmandes af
  karklude i kantinen. Det skal foregå ligesom {\em facehuggers} fra
  Aliens. Dødsstødet kommer fra køleskabsmonsteret, der lige netop er
  undsluppet fra brugernes køleskab.\\
  Doomeren kommer ind fra nordfløjen. Idet han passerer ølautomaterne
  klippes der til brugernes køleskab der smækkes op. Klip til
  kantinemonster på vej ud til DOOMeren. Klip til slåskamp, der ender med
  at monsteret bliver skudt. Man ser hans ansigt, han smiler. MEN! Klip til
  et par karklude ved vasken og på nogle af bordene. De begynder at bevæge
  sig. Idet de kommer tæt nok på, springer de lige op i ansigtet på
  DOOMeren. SPLAT! Han dør. 

\item DOOM'eren trækker motorsaven frem, frydefuldt grin høres \ldots. Han
  stormer ned imod UP-1. Videoen stopper. Meta-spring: Døren til auditoriet
  smækkes op. DOOM'eren kommer ind, spæner hen over midtergangen, hvor han
  stopper op midtvejs. Han saver godt og grundigt i en revytter på en af
  rækkerne og løber videre. Døren lukkes bag ham. Videoen fortsætter:

  \scene{Spot på sælger}
  \says{Sælger} Hvis I synes dette er godt lavet så vent til I ser den
  næste scene, der er {\bf virkelig} virtual reality\ldots

\item DOOM'eren kommer i det samme ind over scenen og slagter ham, ser et
  øjeblik på spilleren der stadig sidder og spiller, videoen kan stadigvæk
  vise DOOM'erens synspunkt, han skal bare ikke kigge ud over
  publikum. 

  \scene{DOOM'eren står forpustet. Langsomt vender han sig om mod
    spilleren, mens han hæver motorsaven (er der nogen der siger Texas
    Chain Saw Massacre).}

\item DOOM'eren slagter spilleren. Støj på viedoen???

\end{enumerate}

\act{Sketchen dør}

\says{Stemme} Og sådan skete det, at en sketch for første gang i verden
terminerede sig selv. Kan man kalde det for en dead-lock? {\em dead end??}

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
