\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Husk Lige Password'et}
\author{Morten Heine  Peter Harry Eidorff}
\version{1.1}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{Casper} Casper Kristensen.
  \role{Vor mand} Offeret.
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Terminalsko} papkasser der ligner terminaler.
  \prop{Slides}
  \prop{Stikordskort}
  \prop{Blå jakke, gule bukser og rød skjorte} ~
  \prop{Overheadprojektor.}
\end{props}


             \scene{Bandet spiller Indledende musik fra 
               "Husk lige tandbørsten": Introen
               til "Tænd tequila'en", så publikum kan høre, hvad
               revynummeret er en parodi på.
               Værten kommer løbende ind på scenen mens musikken spiller}

\says{Casper} Godaften og velkommen til ``huuusk lige password'et.''
Ih hvor vi hygger os. {\em Jeg} hygger mig
\begin{itemize}
\item {\em henvendt til en fyr med en pige ved siden af: (Tommy, Sasja)}
  "Jeg kan se du hygger dig (Tommy)".  Vendt mod pigen ved siden af: 
 "Og det gør din mor også!".
 
{\em Efter denne vits spiller trommeslageren en ``jingle''}

\item Henvendt mod medlemmerne fra edb-afdelingen: "Jeg kan se, at DIKUs
  edb-afdeling også er til stede her i aften. Det er de aldrig når man har 
  brug for dem! 

{\em Efter denne vits spiller trommeslageren en ``jingle''}

\item Nå lad {\em det} nu ligge. Det var hyggeligt I kunne komme, 
  drenge!".

{\em Hvis nogen siger noget om Berit (ikke dreng) svares noget i
retning af: ``Berit ikke er en dreng, hun er en rigtig mand!''}

\end{itemize}
  
\says{Casper} Nu jeg alligevel er her, så vil jeg godt lige høre: 
Hvor mange af jer har gif-billeder liggende på jeres konti? I kan 
godt rejse jer op.

\scene{Et antal publikummer rejser sig sandsynligvis op.}

\says{Casper} Hmmm, må jeg se: Hvor mange af jer har så billeder med
hvad man kunne kalde et let erotisk tilsnit liggende?

\scene{Hvis nogen sætter sig ned efter dette spørgsmål, peger Casper på
en tilfældig af dem og siger: "Hvad kalder du så det billede af
Gitte Stallone? -- Nå nej, hun er ikke erotisk, det er også rigtigt.}

\says{Casper} Hvem har decideret HÅRD porno liggende?

\scene{Nu vil de fleste nok sætte sig ned igen, men hvis der stadig
er nogle tilbage foruden vores mand, kan følgende spørgsmål
fyres af (ellers springes det bare over)}

\says{Casper} Hvem har John Holmes 
penis-portrætter liggende på sin konto? 

\scene{En af dem, der bliver stående (for at provokere??) bliver anklaget
  ``Så må du have en enorm quota, ha ha!'' Nu har alle foruden vores mand
  sat sig ned, og hvis dette ikke er tilfældet, er det også ligemeget.
  Under alle omstændigheder flyttes lyskeglen hen på ham.}

\says{Casper}[henvendt til vores mand] Har du ikke brugernavnet
marvin?

\scene{Vores mand nikker nervøst}

\says{Casper} Du hedder Jørgen, ikke sandt?

\says{Vores mand}[med et meget nervøst tonefald]MMNNJoooh\ldots

\says{Casper} Kom lige herned Jørgen Elgaard Larsen!

\scene{Vores mand går ned til scenen, mens introen til "Tænd tequilaen"
spiller. Når Jørgen når frem til scene hjælpes han ind på scenen af en 
regissør. Imens stopper musikken og Casper underholder med oplysninger 
om Jørgen, mens denne er på vej ned til scenen:}

\says{Casper} Mens vi venter vil jeg
lige sige at det er en fornøjelse at optræde foran et så veloplagt,
så inspirerende, så levende, så professionelt ORKESTER!

\scene{Folk buher.}

\says{Casper} Nå, mens Jørgen slæber sig herned kan jeg underholde med
oplysninger fra Jørgen's privatliv. Han bor
på Grønnejordskollegiet, og han er skabshumanist; han læser Engelsk
på KUA.

\scene{Nu skulle vores mand gerne være nået frem.}

\says{Casper} Og så fik du 6 til eksamen i dat2.2, ikke?

\says{Vores mand} Mjoeh.

\says{Casper} Har du husket dit password?

\says{Vores mand} Jae.

\says{Casper} Hvad er det så! Det bli'r mellem os.

\scene{Vores mand tøver, samtidig går tæppet fra. Overheadprojetoren
viser en slide med Jørgens hjemmekatalog:}

\begin{verbatim}
189 > ll
total 326
drwx------   2 marvin   mailgrp     1024 Nov 29 12:45 Mail
drwxr-xr-x   8 marvin   user        1024 Sep 13  1994 bin
drwxr-xr-x   8 marvin   user        1024 Sep 11  1994 download
drwxr-xr-x   4 marvin   user        2048 May 20 12:44 private
drwxr-xr-x   3 marvin   user        3072 May 20 14:52 temp
drwxr-xr-x   6 marvin   user        1024 Mar 29 16:57 www
\end{verbatim}

\says{Casper} Det gør ikke så meget, for vi kender nemlig godt dit
password. Her kan du se indholdet af dit hjemmekatalog.

\says{Casper} Jeg skal lige sige at vi ville godt have haft en sild
til at operere overhead'en men vi kunne ikke finde nogen på DIKU.

\scene{Hvis nogen råber ``Sasja'' svares: ``Arh, det er vist en speget sild!''}

\says{Casper} Private? Hvad er det?

\says{Vores mand} Øh, det er bare nogle breve og så'n.


\begin{verbatim}
190 > cd private
/home/ask1/marvin/private
191 > ll
total 4
drwxr-xr-x   5 marvin   user        1024 May 19 10:57 ZXspectrum
drwxr-xr-x   3 marvin   user        1024 May 15 14:52 pictures
\end{verbatim}

\says{Casper} Breve? Det der ligner da ikke breve, Jørgen? 
Hmm pictures, det lyder spændende\ldots

\begin{verbatim}
192 > cd pictures
/home/ask1/marvin/private/pictures
193 > ll
total 360
-rw-r--r--   1 marvin   user    6204 May  8 11:33 fenn.jpg
drwxr-xr-x   3 marvin   user    2048 May 22 16:14 girls
-rw-------   1 marvin   user  158769 May  9 13:24 lickclit.gif
-rw-r--r--   1 marvin   user     380 May 15 14:52 os2logo.gif
-rw-r--r--   1 marvin   user     381 May 15 14:53 sharon.gif
\end{verbatim}

\says{Casper} OS2logo, Jørgen? Og lickclit, hvad indeholder det? 
Det er jo det eneste, der er læsebeskyttet. Hvorfor er det det?

\says{Vores mand} Arh, det er ikke noget.

\says{Casper} Og Girls, Jørgen! Det må vi lige se lidt på:

\begin{verbatim}
194 > cd girls
/home/ask1/marvin/private/pictures/girls
195 > ll
total 2198
drwxr-xr-x   2 marvin   user        2048 May  8 11:18 BestOfPamelaAnderson
-rw-r--r--   1 marvin   user       39973 May 22 16:02 boylick.gif
-rw-r--r--   1 marvin   user       45142 May 22 16:02 bunny.jpg
-rw-r--r--   1 marvin   user       79551 May 22 16:02 cindy.gif
-rw-r--r--   1 marvin   user      105761 May 22 16:03 cindy2.gif
-rw-r--r--   1 marvin   user      103860 May 22 16:03 girl3.jpg
-rw-r--r--   1 marvin   user       82900 May 22 16:06 girl29.jpg
-rw-r--r--   1 marvin   user       77302 May 22 16:06 playmate-feb95.jpg
-rw-r--r--   1 marvin   user       93559 May 22 16:14 wetwild.jpg
\end{verbatim}

\says{Casper} BestOfPamela! Ja hun er også en sød pige. Men
boylick og bunny, Jørgen? Det er lidt af for enhver smag.
Ærlig talt så er det lidt pinligt.
Har du andre pinlige filer i dit hjemmekatalog?

\says{Vor mand} Njah, jeg ved ikke -- hvad du hentyder til?

\says{Casper} Jamen, så se lige her:

\begin{verbatim}
196 > cd ../../ZXspectrum
/home/ask1/marvin/private/ZXspectrum
197 > ll
total 42
drwxr-xr-x   2 marvin   user        1024 May 19 10:57 TassWordII
drwxr-xr-x   6 marvin   user        1024 May 16 09:46 games
drw-r--r--   1 marvin   user        1024 May 11 09:49 joystick
drwxr-xr-x   5 marvin   user        1024 May 15 13:26 simulator
198 > cd games
/home/ask1/marvin/private/ZXspectrum/games
199 > ll
total 944
-rw-r--r--   1 marvin   user       11532 May 15 13:26 blackhole.zip
-rw-r--r--   1 marvin   user       29452 May 15 13:25 hobbit.zip
-rw-r--r--   1 marvin   user       17352 May 15 13:32 horacegoesskiing.zip
-rw-r--r--   1 marvin   user       15253 May 15 13:31 jetpack.zip
-rw-r--r--   1 marvin   user       13349 May 15 13:26 manicminer.zip
-rw-r--r--   1 marvin   user       29392 May 15 13:26 penetrator.zip
200 > 
\end{verbatim}

\says{Casper} Spectrum spil!!! Føj for satan. Perverse svin!!! Hvad har du at
sige til dit forsvar?

\says{Vor mand} Det er ikke til mig selv, det er noget jeg har lagt
frem til en ven.

\says{Casper} Så du distribuerer dem ligefrem! Det er sgu da ulovligt!?

\scene{Vores mand kigger forfjamsket ned i gulvet}

\says{Casper} Nå, lad det nu ligge. 
  Nu er det tid til at spille Tææænd Terminalen.

\scene{Casper laver sig drejehovednummer, mens Knud spiller pauke til.}

\says{Casper} Jeg skal lige have terminalskoene på.

\scene{Casper tager terminalskoene på, og introen til "Tænd Tequilaen"
  spilles. Når Casper har fået skoene på, begynder han at gå på stedet, som
  om han stod på en drejescene, mens vor mand ser forundret til. En stol 
  flyttes langsomt ind på scenen.}

\says{Casper} Sæt dig ned på stolen. Du kan vinde et halvt års studieophold
på University of Hawai'i eller hvis du taber: to års studieophold på
Roskilde Universitetscenter på SAM-BAS med fuld dækning af rejseomkostninger, 
Når du har svaret rigtigt på 4 spørgsmål har du
vundet.  Hvis du imidlertid når at svare forkert på 4 spørgsmål har du
tabt. \act{Tager stikordskort frem}. Du hedder Jørgen ikke sandt?

\says{Vor mand} Ja.

\says{Casper} Riiiiigtigt!!! Og nu videre til næste spørgsmål.
Hvad er klokken på Hawaii netop nu?

\says{Vor mand}[ser på sit ur] Når man medregner tidsforskellen må den
være 11.42.

\says{Casper} Jaaaa, det er rigt--\act{Kigger på sit ur imens}--arj,
Naaaaarj. Den er 11.43. Det var vel nok ærgerligt.  Vi prøver et nyt
spørgsmål. Hvor mange i'er er der "i Hawaii".

\says{Vor mand} To?

\says{Casper} Nej der er 3 i'er `i Hawaii'. \act{Kigger forlegent
ud på publikum velvidende at vitsen er ringe} Hvor mange RUC-lærere 
ryger hash mellem forelæsningerne? Er der 123, 72 eller 15?

\says{Vor mand} 15?

\says{Casper} Forkert! Svaret er ingen. De er gået over til heroin.
Det var ikke så godt, Jørgen. Hvis du svarer forkert på et
spørgsmål til, skal du til Roskilde.

\says{Vor mand} Jeg vil ikke være med til det her pjat mere.

\says{Casper} Åhhr, jo. Kom nu. Du har stadig en teoretisk chance.
Du kører en bil fra punkt A med 80 km i
timen.  En anden bil kører fra punkt B med 65 km i timen. Midt mellem
bilerne står en lille pige med en barnevogn. Hun bevæger sig direkte mod
bil A med 30 km i timen, men holder 5 minutters pause hvert 10. minut.
Pigens far arbejder i Roskilde Domkirke. Roskilde Domkirke har to tårne.
Der er også 2 cifre i det binære talsystem. "Tal" er titlen på en ny bog af
forfatteren Tor Nørretranders. Barnet i barnevognen er niece til pigens
fasters eneste bror, der også hedde Tor. Punkt B ligger præcis 220 km fra
Roskilde Domkirke. Hvad hedder føreren i den første bil? \act{Henvendt mod
publikum:} I må godt gætte med derhjemme i stuerne!

\says{Vor mand} ØØØØØØhhh. Kan jeg få spørgsmålet gentaget?

\says{Casper} Vi er flinke mennesker på det her show, så selvfølgelig
kan du det: Hvad hedder føreren i den første bil?

\says{Vor mand} ØØØØØØhhh. Det ved jeg ikke.

\says{Casper} Forkert! Han hedder Jørgen. Ka' du ikke huske at jeg sagde,
at det var dig der kørte i bilen?

\scene{Introen til "Tænd Tequilaen" spilles, mens Jørgen hovedrystende
går tilbage til sin plads blandt publikum. Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

