\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Mogens \& Mogens}
\author{Martin Koch, Lars Wive Marcussen, Agnete Jensen, Bo Kjellerup o.\ a.\ }
\version{1.0}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\twocolumn[
\maketitle
\begin{roles}
  \role{Bil-Mogens} 
  \role{Computer-Mogens} 
\end{roles}
\begin{props}
  \role{To stole} \'en til hver
\end{props}]
\begin{sketch}
\says{B}[kører med armene]     Jeg har lige købt en ma\-skine
\says{C}[taster i luften]     Det har jeg også        
\says{B}     Den er edderman'me hurtig
\says{C}     Det er min også
\says{B}     Jeg kørte i flere timer i går!
\says{C}     Det gjorde jeg også!

\says{B}     Den er eddermanme flot med alle de blink-lys
\says{C}     Jah sådant et har jeg også.

\says{B}     Jeg har elektriske vinduer, nyeste udgave
\says{C}     Det har jeg også - en '95 er (udgave).
\says{B}     Mine går op og ned automatisk
\says{C}     Ja, min går også ned helt automatisk.

%\says{B}     Min er fuldautomatisk.
%\says{C}     Nåh
%\says{B}     Ja, den skifter selv gear
%\says{C}     Det gjorde vi da for længe siden (Gier)

%\says{B}      Jeg stiller min i garagen, så den ikke blive stjålet.
%\says{C}      Jeg har min stående i stuen
%\says{B}      Bor du ikke på 3. sal ?
%\says{C}      Jo men den var også ret svær at få der op. / Jo men 
%den er blærbar

\says{B}      Min blir ret varm når jeg kører på motorvejen
\says{C}     Det gør min også, men jeg har ventilator. Den støjer
        eddermanme meget, så jeg tror tager den af.
\says{B}     Tager du den af ? Det vil jeg godt advare imod.

%\says{B}     Jeg har centrallås i min for ikke at den skal blive
%        stjålet.
%\says{C}     Jeg lænker min fast når jeg har taget den nogen steder
%        hen.

\says{B}     Jeg tager min til DIKU hver dag.
\says{C}     Jeg plejer bare at tage en af dem de har stående.
\says{B}     Må man godt det?
\says{C}     Ja, ja. Bare det ikke er nogen fra EDB-afdelingen's.

\says{B}     Min kone kan ikke finde ud af den
\says{C}     Det kan min heller ikke, jeg har sagt til hende at hun
        ikke skal røre knapperne.
\says{B}     Kvinder er livsfarlige med sådan nogen
%        D'Ka'Der være noget om
\says{C}     Min kone koblede den engang sammen med naboens.
\says{B}     Det gjorde min også. Det var en helvedes ballade. Det
        var os' derfor jeg købte en ny.

\says{B}     Jeg købte min fordi at jeg var træt af bussen. Så slipper jeg 
             for netkort.
\says{C}     Også mig. Jeg er gået over til lokalbus-kort
%\says{B}     Jeg smed mit buskort ud. Jeg er helst fri for busser
%\says{C}     Det er et nødvendigt onde.


\says{C}     Har du mange kort i din.
\says{B}     Nej kun et.
\says{C}     Jeg har et Diamond-Stealth.
\says{B}     Jeg har et Kraks.
\says{C}     Det vil jeg gerne advare imod.

\says{C}     Jeg har fyldt min med bare piger.
\says{B}     Ørhj, det vil jeg også gerne. Hvad siger din kone ?
\says{C}     Hun har ikke opdaget dem
\says{B}     Har hun ikke opdaget dem ?
\says{C}     Narj, for jeg har gemt dem på disc
\says{B}     På et diskotek? - det' eddermanme vildt!

\says{B}     Min har Turbo!
\says{C}     Det har jeg også, jeg kan køre i to hastigheder.
\says{B}     Det eddermanme et vildt dyr.

\says{B}     Det er helvedes dyrt at ha' så'n en!
\says{C}     Ja man skal hele tiden have den sidste nye model.
\says{B}     Ja --- den allerhurtigste.
\says{C}     Ellers er man ikke en rigtig mand !
\says{B}     Det skriver de selv i alle fag-bladene.
\says{C}     Og så skal man også have det nyeste ekstra-udstyr hele
        tiden for at kunne blære sig.
\says{B}     Ja, jeg har lige fået telefon i min
\says{C}     Ha! jeg har da bare lige fået fax.
\says{B}     Jeg har også lige fået CD'er i min.
\says{C}     Jeg har min stående udenfor den
\says{B}     Uden for den?
\says{C}     Ja lige til højre for den
\says{B}     Den må eddermanme være stærk
\says{C}     Ja, Quadro!

\says{B}     Der var en fabriksfejl inde i min.
\says{C}     Det var også en "Inside" i min.
\says{B}     Så jeg fik den bare ordnet på fabrikkens regning
\says{C}     Vi fik at vide det ikke var en fejl og at vi bare havde
        at leve med den.
\says{B}     Vores fejl var farlig, også for styresystemet!
\says{C}     Det var vores også!
\says{B}     Vi risikerede at det delte sig...
\says{C}     Min maskine kunne ikke dele noget!
\says{B}     Det eddermanme dejligt bare sådant at tage fri og så
             cruise ud af ``The Highway'' med den.
\says{C}     Ja jeg surfer også ret meget med min.
\says{B}     Surfer du med den, går det ikke ude over den?
\says{C}     Nej kun med mine rapporter \& karakterer.
\says{B}     Nå du, jeg har ikke tid til at snakke med dig mere... 
             Jeg skal ud og skifte hjul
\says{C}[tænksomt] Det ville de eddermanme os' gerne på dat0!

\scene{tæppe!}
\vspace{2cm}

\says{løse id\'eer}
Rotere  Højre - venstre
Accelerator 
Driver

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 


