\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\title{Dybt Godnat Historie}

\version{1.1}

\author{Theo Engell-Nielsen, Dennis Lehd \& Jørgen Elgaard Larsen}

\begin{document}

\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
\role{Tim og Gordon} Tim- \& Gordon-lignende personer
\end{roles}

\says{Gordon} I aften skal vi høre et godnat-eventyr\ldots

\says{Tim} De binære søgetræer på Nørde All\'e udenfor DIKU havde fået
ELM'e syge, og som vi alle ved, er det roden til alt ondt. Sygdommen
kendetegnes jo ved at træerne bobler op og alle de omkringflyvende round
robins forsvinder fra området. 

\says{Gordon} Efter en {\em gennemsøgning} af alle træerne, havde man {\em
  CONS}tateret problemet. Træerne led desuden under heftig data-base-regn
og nogle havde malet {\em graf}itti på dem med en forkert {\em
  struktur}maling. Efter en dybde-først søgning omkring DIKU, hvor det
lykkedes at sortere de raske træer fra de dårlige, fandt man ud af, at der
var delte meninger om hvorvidt træerne skulle fjernes eller ej. Folks
meninger skiftede lig'som lidt op og ned.

\says{Tim} For at hindre udbredelsen af sygdommen forsøgte man i første
omgang at cut-te dem ned på alle leder og kanter. Man ville istedet plante
{\em rekursiv}. Men da problemerne begyndte at hobe sig op, stak
datalogerne af --- ad den korteste vej, naturligvis.  Heldigvis følte en
{\em rang}let, {\em naiv} biokomiker sig kruskal{\tt d}et til stedet,
selvom hun var dis{\em ad}junkt fra {\sc DIKU}. Efter en {\em graf}ologisk
undersøgelse drejede hun træerne venstre om -- væk fra de raske træer, og
derefter smeltede hun -- ganske diskret -- træerne sammen og plantede
istedet {\em bio-grafer}.  Hun var ganske {\em bit} af opgaven, hvilket må
siges ikke at være en doven løsning. Men den er også ganske dyr\ldots,
algoritmen biokomikeren anvendte var nemlig grådig, hvorfor man måtte
splejse til den. Man håber at det ikke vil gen-tage sig.

\says{Gordon} Biokomikeren havde fixet en mixtur, til at indsprøjte ind i
træerne. Ingre{\em s}dienserne havde hun købt pr.\ post-order(!) fra Prim's
komiske fabrikker. Problemet var bare at finde de mindste fixpunkter. Man
kan sige hun udfyldte en injektiv funktion. Operationen lykkedes og man må
sige, at hun (operatoren) slap gennem nåleøjet.

\says{Tim} Desværre er der også blevet nedlagt raske BST'er, hvilket mange
børn er utilfredse med, bl.a.\ fordi de ikke kan være med i det årlige 10
km.\ gennemløb, hvilket får dem til at føle sig dis-amortiseret.

\says{Gordon} Andre påstår at det sygdommmen ikke x-isterer, og man kun
bruger det som undskylning for at gøre plads til en elektronisk motorvej.

\says{Tim} Nogle troede dog, at den elektroniske motorvej ikke blev særlig
stor, da man ville benytte sig af vejkompression.

\says{Gordon} Men det gjorde man ikke!

\says{Tim } Godnat\ldots
\says{Begge} {\em og sov godt!}

\end{sketch}

\end{document}
