\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1989}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Slamman Ritchie}
\author{Thomas}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{A}[] Ayatollah
  \role{D1}[] Discipel
  \role{D2}[] Discipel
  \role{D3}[] Discipel
  \role{D4}[] Discipel
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{Musikken starter med at spille noget tyrkermusik.

    Derefter kommer 4 kodedisciple ind medbringende hver sin kodekop og
    kodemåtte (en lang programudskrift).  De stiller kodekopperne pænt
    fra sig og ruller deres kodemåtter ud.  De lægger sig på knæ og
    begynder at lede efter fejl, men de mumler svagt.  Lidt efter kommer
    ayatollahen ind.}

  \says{A}[messende stemme] I den hellige Naurs og Dijkstras navn BEGIN
  \act{Han træder et skridt til siden} Vi er samlet her i dag for at
  fordømme denne C-taniske og profane bog.

  \act{viser K og R frem}

  som er skrevet af vores store fjende, manden der er den største trussel mod struktureret programmering

  SLAMMAN DENNIS RITCHIE

  som har defineret dette forfærdelige sprog C!!!!!!

  \says{Dn} Det' slam, det' slam, det' slam.

  \says{A} Alt vores arbejde med at fjerne os fra maskinnær
  programmering er TRUET af denne opkomling der rask væk tillader sig
  at lægge et heltal til en pointer; sådanne gerninger kan jo føre
  hvorsomhelst.  Hvorledes skal sådanne individer kunne kende forskel
  på sandt og falsk, når de ingen booleans har?  Procedurer har de
  forsaget; skamløst afslører de, hvad der bedst var skjult når de
  ingen indlejrede funktioner har.  Ynkeligt forsøger de at dække over
  deres ugerninger ved at bruge makroer.  Disse eksistenser er til
  visse nogle svage typer.  Hvorledes drømmer de dog om at kunne
  repræsentere tilværelsens mangfoldighed med en-dimensionale
  tabeller, der alle starter ved 0?

  \says{Dn}  Det' slam, det' slam, det' slam.

  \says{A} Derfor befaler jeg til alle hæderlige og anstændige programmører:

  FORSTÆRK ALLE TYPER

  SLET ALLE C-OVERSÆTTERE

  DØD OVER SLAMMAN RITCHIE

  \scene{Disciplene samler deres kodemåtter, rejser sig op og råber
    "`Død over Ritchie"'; herefter løber de ud.}
\end{sketch}

\end{document}

