\documentclass{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2024}
\version{1.0}
\eta{3:30}                      % ÆNDR HÉR    
% 1 = Der er en idé.
% 2 = Der er skrevet store dele, men mangler stadig linjer.
% 3 = Skrevet færdig, men trænger til en del opstramning.
% 4 = Færdigskrevet og god nok til at komme på scenen, man kan stadig forbedres.
% 5 = Alt fungerer godt, selv hvis vi ikke tweaker mere overhovedet.
% 6 = Grundigt poleret: Alle linjer fungerer godt. Intet overflødigt. Tempoet er godt, og slutningen er stærk.
% 7 = Super velpoleret. Nærmest umuligt at forbedre en eneste linje.

\title{MASD eksamen}                   % ÆNDR HÉR
\author{Mette Rasmussen og Filippa Biil}  % ÆNDR HÉR
\melody{Shia LeBeouf af Rob Cantor}     % ÆNDR HÉR

% FILNAVN ER akt-rækkefølge-navn LOWERCASE UDEN SYMBOLER
% Se https://github.com/dikurevy/Public-Archive for inspiration

\begin{document}                
\maketitle
\section*{Noter}                % ÆNDR HEREFTER
Eventuel beskrivelse.

\begin{roles}
\role{F}[Therese] Fortæller
\role{O}[Schilling] Offer
\role{S}[Johnson] Stefan Sommer
\role{K1}[Lise] Korsanger 1
\role{K2}[Lotte] Korsanger 2
\role{K3}[Filippa] Korsanger 3

\role{X}[Mette] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit} a
\end{props}

\newpage%

\begin{song}
\sings{F}%
Du går igennem DIKUs højesale
Det er hen på eftermiddagen
Du skal til reeksamen i MASD for tredje gang
Og pludselig ser du ham ud af øjenkrogen:
\sings{K}
Stefan Sommer

\sings{F}Han følger efter dig
Cirka 30 meter tilbage
Han går ned på alle fire og begynder at sprinte mod dig
Han indhenter dig!
\sings{K}
Stefan Sommer

\sings{F} Du leder efter et kosteskab du kan gemme dig i
Men døren er låst
Han har næsten fanget dig
Og du kan se blod på hans ansigt
Åh, GUI, der er blod overalt!

\sings{K}Løber for dit liv
\act{Fra Stefan Sommer}
Han kan lugte rus
\act{Det' Stefan Sommer}
Gemmer sig i skygger
DIKU professor Stefan Sommer



\sings{K} Du skal til eksam’n
\act{med Stefan Sommer}
Er ikke forberedt
\act{På Stefan Sommer}
Dumper alle studerende
Din eksaminator, Stefan Sommer

\sings{K} Steeeefan soooooooommer 

\sings{K} \act{Steeeeeeefan, Steeeeeeefan}
\sings{F} Du ser ud til, at have rystet ham af dig for nu
Men du er fanget på DIKU
Og midt i al forvirringen har du tabt dine noter
Det er også okay
Du må alligevel ikke have hjælpemidler med ind
Aha! Håb forude!
Der er et kosteskab du kan gemme dig i
Du sniger dig stille frem mod det
\sings{F} Men dit ben! Ah! Det er fanget i en bjørnefælde!
\sings{K} \act{Ah, ah, ah, ah!}

\sings{K} River dit ben fri
\act{Stress, stress}
Blodet driver ned
\act{Stress, stress}
Stefan er lig’ bag dig
Hiver fat i dig på gangen
Sig’r det er din tur
\act{Stefan Sommer}
Hiver dig ind i lokalet
\act{Stefan Sommer}
Trækker emnet op
Starter oplæg for Stefan Sommer

\sings{K} Kæmper hårdt for din karakter
Stefan sidder og stirrer på dig
Står overfor din frygt
Næsten fri fra Stefan Sommer

\sings{F}Du falder grædende sammen på dine knæ
Dit oplæg er færdigt
Det er overstået
Du er endelig færdig med MASD

\sings{K}Vent! han spørg’r om nog’t
\act{Stefan surprise!}
Stefan læner sig frem “er P lig NP?”
Censor si’r det ik’ pensum 
\act{censor homie}
Total ligeglad, det’ Stefan Sommer 

\sings{K}Legendarisk kamp med Stefan Sommer
En typisk tirsdag for Stefan Sommer
Du tager et kridt op og skriver på tavlen
Men dine hænder ryster og sveder

\sings{K}Han sig’r det er trivielt, det syn’s du ikke selv
Du argumenterer og han kigger igen
Får hans opmærksomhed
Du har lig’ imponeret Stefan Sommer!

\sings{F}Stefan og censor voterer længe
De hiver dig ind i eksamenslokalet og giver dig karakteren 02
Du har endelig bestået MASD

\end{song}

% Du vil måske opdele i vers, bro (pre-chorus), omkvæd, og kontraststykke (c-stykke), men det er ikke et krav.
% Det vigtige er, at dem, der skal opføre det printede manus, kan finde den information, de søger.
\end{document}