\documentclass{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2024}
\version{1.0}
\eta{4:30}
\status{7/7}

\title{Model}
\author{Morten Risum Pedersen}
% Med hjælp fra Therese, Andreas og Patrick
\melody{Model af Gulddreng}

\begin{document}
\maketitle
\section*{Noter}
GuldTA (ifølge dem selv) er en gud blandt dataloger; en mester af matematikken; en rig type, der tager kandidatkurser mens resten af DIKU tager bachelorkurser: en ML'er. GuldTA ``hjælper'' en datalogi-studerende i et (trivielt) ML-kursus med sin sang om ML's stereotyper, med et backdrop af machine learning modeller (og også de babes GuldTA scorer, nemt).

Forsketchen skal ændres så den passer med tidligere sketch, $Z\kern-4.7ptZ^+$.

Alternativ pun: du minder lidt om grundstof 79: Au!

Den er god men gentager sig selv meget. Den har få reelle sjove ting udover at bruge en anden betydning af model end den originale sang.



\begin{roles}
\role{G}[Morten] GuldTA
\role{S}[Simon] Studerende
\role{X}[Sia] Instruktør
\role{D}[Lotte]{Danser}
\role{D}[Amira]{Danser}
\role{D}[Marie]{Danser}
\role{D}[Filippa]{Danser}
\end{roles} 



\begin{props}
    \prop{En printet papiropgave med $\epsilon = \sqrt{\frac{1}{n}\sum_{i=1}^n (y_i-\hat{y}_i)^2}$ på bagsiden}
\end{props}

\newpage%
\begin{sketch}
% \says{G}[voiceover] Kære DIKUrevy. Velkommen til min sketch. Den er baseret på en sand historie. Det er faktisk rigtig nok. Jeg har taget min Moët med. Den var rigtig dyr. Skål.

\scene{Den smukke datalogistuderende fra tidligere sketch kæmper videre med sin opgave i øvelsestimen.}

\says{S} Ej, det er simpelthen for svært! Jeg må have hjælp. Jeg bliver nødt til at spørge\dots

\says{S}GuldTA.

\scene{GuldTA fremkommer i en dramatisk røgsky med bass drop og lys.}

\says{G} Hej smukke. Jeg er kommet for at hjælpe.
\says{G} Du dufter rigtig dejligt. Er det Dior---og Chanel?
\says{G} Har du forresten hørt om ham der skiftede fra Vim til Emacs?
\says{S} \textit{(fniser)}
\says{G} Ja, jeg tænkte nok, du ville synes, den var sjov.
Det synes ægte dataloger.
\says{G}[fortsat] Hvad er problemet flotte?
\says{S} Det er bare opgave 24K, altså... jeg prøver at implementere formlen, men altså... hvad er... Sigma? \textit{(Publikum: Sigma balls!)}

\scene{(Det er et $\Sigma$ i en \textsc{rmse}-formel. Men den studerende har ikke lært at summere i $I\kern-3ptR$!)}

\says{G} \textit{(ryster på hovedet og træder skuffet væk, mens bandet spiller ind.)}

\end{sketch}

% Insert divider
\smallskip\hfil\rule{6cm}{0.1mm}\medskip\par
\clearpage

\begin{song}
[Vers 1]
\sings{G}%
Du har mange dumme spørgsmål, det var et af dem
Jeg skal gøre alt, for at svare dig alligevel
Det' bare en sum, den er indbygget i TensorFlow
Du' da ik' for klog \textit{(si'r du datalog)}
Alt for mange linjer kode, og jeg skriver dem
Ligeglad med kodeskik, når datalogi bar' er peng
Fire gyldne damer senere bliver al' papirer nem
Skift Nu Til ML \textit{(S N T M L)}

[Bro]
\sings{G}%
\textit{Bruger du} BERT, Bayes, GPT, en uniform model
Lineær regression, baby, en unigram model
Fuck KNN-models, brug Hugging Face models

[Omkvæd]
\sings{G}%
Hva' din model? Hva' din model? Den er exceptionel
En \texttt{ValueError} baby, \texttt{import sklearn} maybe?
Du sagde: ``åh nej, en fejl: det' mig''
Hva' din model? Hva' din model? Har du skrevet den selv?
Det er noget makværk, GPU'en går ber$\cdot$serk
Hva' din model? Hva' din model?

[Solo]

[Vers 2]
\sings{G}%
Sig mig, bruger du dine tests til at træne på,
Colab si'r du sejler, men du håber at det nok skal gå, du
Tror det er en streg selvom det nu er et hyperplan, 
Har så mange features baby, du ku' kalde mig polygam
Fumler stadig rundt i 8. klasses matematik,
Tror det lidt for svært for dig, tag' du bar' og læs Fysik
Du ku' også sagtens tag' og kryb tilbage til DMA,
Men før du gør, bli'r jeg nødt til at spørge

[Bro]
\sings{G}%
\textit{Bruger du} BERT, Bayes, GPT, en uniform model
Lineær regression, baby, en unigram model
Fuck KNN-models, brug Hugging Face models

\newpage%
[Omkvæd]
\sings{G}%
Hva' din model? Hva' din model? Den er exceptionel
En \texttt{ValueError} baby, \texttt{import sklearn} maybe?
Du sagde: ``åh nej, en fejl: det' mig''
Hva' din model? Hva' din model? Har du skrevet den selv?
Det er noget makværk, GPU'en går ber$\cdot$serk
Hva' din model? Hva' din model?

[Solo]

[Kontraststykke +1 oktav]
\sings{G}%
\textit{Mod}tag min hjælp, brug min model
Tænk ikke selv, drik en øl
På Caféen?\@, uh ja, uh ja

[Omkvæd +1 oktav]
\sings{G}%
Hva' din model? Hva' din model? Den er exceptionel
En \texttt{ValueError} baby, \texttt{import sklearn} maybe?
Du sagde: ``åh nej, en fejl: det' dig''
Hva' din model? Hva' din model? Har du skrevet den selv?
Det er noget makværk, GPU'en går ber$\cdot$serk
Hva' din model, model, model, model, model?
Vær min model, model, model, model, model!

[Outro]
\sings{G}%
Hva' din model, hva' din model?
Tag noget ML
Til eksamen' med Yevgen-igen, igen (og …)
\end{song}
\end{document}
