\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{$2.7$ minutter}
\status{Satire?}

\title{Computer City}
\author{Niels Gustav, Simon Skjerning}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{E}[Kasper] Ekspedient
\role{P}[Bitre Mikkel] Politiker
\role{K}[Mads] Kunde
\role{X}[Mikkel Storgaard] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Computer City-banner}[] Skal være stort.
\prop{Mus}[]
\prop{Musemåtte}[]
\prop{Mere}[]
\prop{Massere af rekvisitter. ALLE REKVISITTER}
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Der er et stort Computer City-banner over scenen, eller også er der bare
et logo på OverTeX.}

\scene{E står ved en disk.  K står ved en hylde.  K tager en indpakket mus ned
af hylden og går hen til disken med den i hånden.}

\says{K} Jeg vil gerne købe den her gaming-mus.

\says{E} Godt valg!  Så vil du nok også gerne have \act{langer over disken} den
her musemåtte, en usb-LED-lygte med 2000 lumen \act{klikker for at verificere og
kommer til at blænde K}, og... \act{tjekker under disken} en PlayStation 2
\act{rækker den til K, der prøver at holde det hele i en arm}!

\says{K} Æhh, jeg skulle egentlig bare have--

\says{E}[afbryder K] Det bliver 279,95.

\says{K} Men...

\act{E stikker terminalen op i hovedet på K.}

\says{K} Bare på beløbet, så.

\scene{K putter sit Dankort i terminalen og indtaster sin pinkode.  Der går et
par sekunder, og så kommer der en bip-lyd.}

\says{E} Hav en fortsat god dag!

\scene{K går mistroisk ud af scenen.}

\scene{P kommer fornemt ind og går direkte hen til E mens P snakker i telefon.}

\says{P}[i telefonen] Ja, jeg er ved leverandøren nu og får det ordnet.  Hej!
\act{lægger på}

\says{E} Hvad kan jeg hjælpe med?

\says{P} Jeg ønsker at erhverve mig et IT-system.

\says{E} Vi sælger nogle Microsoft Excel-licenser derovre \act{peger}.

\says{P} Nej, et STORT IT-system.

\says{E} Såh, vi har også \textbf{én} pakke Microsoft SharePoint--
\act{afbrydes}

\says{P} Nejnej, det her skal være til hospitalstjenesten i HELE DANMARK.  Jeg
er fuldmægtig i behandlingsudvalget i de danske regioners landsforening for
udvælgelse og budgettering af cyber-patient-cyber-løsninger i det
cyber-offentlige cyber-hospitalsvæsen, cyber, i, cyber \act{tænker} Danmark! --
og jeg har altså en \emph{vigtig} aftale om et kvarter, så tjep-tjep! \act{P
dirigerer E med hænderne}

\scene{P laver blablabla-håndtegn mens E taler.}

\says{E} Nu sælger Computer City jo ikke \emph{som sådan} IT-systemer, men jeg
kan måske sælge jer nogle iPads?  Dem ved jeg i hvert fald-- \act{afbrydes}

\says{P}[tager overlegent sit Mastercard frem] Hvor meget IT-system kan jeg få
for 800 millioner kroner?

\says{E} Det kan jeg altså ikke lige svare på, men hvad med nogle IPADS?

\scene{P ryster på hovedet.}

\says{P} I så fald må jeg beklagevis meddele at patienterne dør.

\says{E} Men altså...

\says{P} Stakkels Preben, han skulle bare have lagt gips på armen.  Nu stiller
han nok træskoene!

\says{E} Okay, jeg kan da lige tjekke på lageret.

\scene{E går ud af scenen.}

\says{P} Hvilken service!

\scene{P laver kukkeluk-håndtegn.}

\scene{E kommer tilbage med en tyk kontrakt.}

\says{E}[til P] Her!  Min chef sagde at du bare skal skrive under her, så sender
vi systemet med POSTEN lige om straks!

\scene{P tager kontrakten og bladrer hurtigt igennem den.}

\says{P} Den er tykkere end kontrakten for vores nuværende system, så det må
være kram!  Jeg tager den.

\scene{P sætter sit Mastercard i E's kortterminal.}

\says{P} Vent, hvorfor står der 'PANAMA' på kortterminalen?

\says{E} Deeet... er en forkortelse!  Ja, det står for \textbf{P}erfekte
\textbf{A}lsidige \textbf{N}... \act{kan ikke komme på et ord}

\says{P}: Ja...?

\says{E} \textbf{N}øjjj!  ... \textbf{A}lsidige... \textbf{M}erværdi
\textbf{A}pplikationer!

\says{P} Javel!  Et øjeblik troede jeg næsten at I benyttede jer af Panama til
skatteskjul!  Det må I undskylde!  Man bliver jo så påvirket af alle disse
falske nyheder.

\scene{P sætter sit kort i terminalen.  Der går et par sekunder, og så kommer
der en bip-lyd.  E er glad.}

\says{P} Der røg kageordningen.  Hvad man ikke gør for sit land!  Jeg forventer
at modtage systemet på mit skrivebord mandag morgen!

\says{E}[tager en kalender frem og bladrer] Pyyyh, jeg tror desværre at vi
bliver nogle år forsinkede.  Men jeres gamle system kan nok godt holde nogle år
endnu.

\says{P}[lidt oprørt] Hvad kender du til vores gamle system?

\says{E} JAMEN DET KØBTE DU JO OGSÅ HER!

\scene{P slår sig selv i hovedet.  Lys ned!}

\scene{Note til instruktøren: Prøv også at få E til at slå P i hovedet, for
større effekt.}

\end{sketch}
\end{document}
