\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{1.0}
\eta{$6$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{A Nørr' Newel Pris}
\author{Simon, René, Sebastian, Erik, Andreas, Nana}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[Torben] Datalog, Mogens Torbensen
\role{S}[Fritz] Datalog, Henk Fritzlein
\role{B}[René] Bondemand; Mark Høgh-Balle - Jysk med tyk accent
\role{J}[Sebbe] Jyrki (taler som Swedish Chef)
\role{X}[Mikkel Storgaard] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Hytte-facade med sauna-dør som en person kan gå igennem.}[]
\prop{Træ, som er stort nok til at B kan gemme sig bag det.}[]
\prop{Lydeffekt: Gris der stikker af - \texttt{https://www.youtube.com/watch?v=wJ9fdOyvPak} }[]
\prop{AV: Uddrag fra Nørre Nebels infobox fra Wikipedia: \texttt{https://i.imgur.com/Sq1XdO2.png}}[]
\prop{AV: Billeder af traktorer, mejetærskere, alskens landbrugsmaskiner\ldots}[]
\prop{AV: Billede af budget der går i rødt. Se beskrivelse i sketchen.}[]
\prop{AV: Billede af en punch bowle med nogle flasker med Linje Akvavit ved siden af.}[]
\prop{AV: Billede af Lamborghini Nitro-traktor - zoomed out}[]
\prop{AV: Billede af Lamborghini Nitro-traktor, zoomet ind på logoet.}[]
\prop{AV: Dårligt familie-billede fra konfirmation, hvor B står med sin søn.}[]
\prop{Lydeffekt: Lyden af en ko der muh'er.}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{P og S træder ind i siden af scenen. Der står en træhytte med dør. I den anden side af scenen står der et træ.}

\says{P} Pyha. Der var godt nok langt til Nørre Nebel!
\says{S} Ja, jeg vidste slet ikke man skulle gennem Sverige!

\scene{P banker på døren, som viser sig at være til en sauna. J træder ud, der er damp.}
\says{J}[som Swedish Chef]: Jyrki-jyrki jyrki-jyrki jyrkijyrkijyrki!
\says{P} Åhh nej, vi er havnet i Finland!
\scene{S face-palmer}
\says{S} Jeg sagde jo vi skulle have taget den anden højre!
\scene{S peger til højre side af scenen.}
\says{P} Jeg vidste ikke du mente højre-højre!
\scene{P og S går over i den anden side af scenen.
       J træder ind i saunaen og lukker døren igen.}

\scene{P banker på træet, og B træder ud.}
\scene{AV: Lyden af en gris der stikker af}

\says{B} A vil ik' køv noget af jer. Hvis I ik' går nu, så sender ej kuhn' u' med a' kag'rulle.
\says{P} Vi kommer fra Københavns Universitet, og vi vil gerne leje din mark.
\says{S}[forklarende] Ja, du har jo nok hørt om Nobel-prisen. Vi på Datalogisk Institut har besluttet at
    datalogien \emph{også} har brug for en Nobel-pris. Eller, en \emph{Nørre Nebel} pris, som det må blive.
\says{P} En storslået international begivenhed der i fulde kan fejre datalogiens mangfoldighed.
\says{S} Men hvorfor Nørre Nebel, tænker du så sikkert!
\says{P} Som du jo ved, så er der er jo 1337 beboere i Nørre Nebel
\scene{AV: Vis på OverTeX billede fra Wikipedia's infobox om Nørre Nebel}
\says{S}[indskydende] {\ldots}Eller sådan der omkring!
\says{P} Ja, og endnu flere maskiner.
\scene{AV: Billeder af traktorer, mejetærskere, alskens landbrugsmaskiner\ldots}
\says{S} Så du kan jo godt se, at det er i sandhed datalogiens højborg.
\says{P}[til S] Ja, og så lyder Nebel jo også lidt ligesom Nobel.

\says{B} Ej ve' ik' hva' du lig' sa', men er der' peng i'det?

\says{P} Ja, vi har det vildeste budget som KU overhovedet kunne komme i nærheden af
\scene{AV: Billede af et budget, som allerede inden festen er i rødt. På budgettet skal bl.a. være prisen for en rejse fra København til Finland, og en rejse fra Finland til Nørre Nebel.}

\says{B} Det skal vi nok finde ud af, bare vi holder det sort sort
\says{P} Sort sort?
\says{B} Ja, penge kan være sort. Men så kan de også være sort sort, det er når kuhn' ikke kender noget til det.
\says{S} Det kan vi nok godt finde ud af. Vi får i hvert fald brug for din mark, noget mad, og en punchline
\says{B} Punch med Linje? Det' lyder dælme ik' rar.
\scene{AV: Billede af en punch bowle med nogle flasker med Linje Akvavit ved siden af.}
\says{B} Så længe i betaler for det, skøre Københavnere!
\says{P}[forvirret] Altså, ikke som det eneste. Vi skal også have lidt øl og en masse cola.
\says{B} Jeg kan lige tag' ned til Tyskland og hent det. Hva' med 100 dåser
         Slots Classic, og en trailer fyldt med cola MAX - det' ret godt.
\says{S}[checker sine papirer] Ja, der står bare øl og cola, så jeg tror den er fin.

\says{P} Med hensyn til maden, så tænker vi, at vi gerne vil have en 4-retters menu! Kender du tilfældigvis en lokal caterer?
\says{B} Det ka' a' sagtens ordne! Vi si'r bare til kuhn at jeg har nogle
         kammerater på besøg, og a' vi skal holde en lille fest. Så kan hun lave en 4-retters menu:
\scene{B begynder at tælle på fingrene.}
\says{B} Stegt flæsk, persillesovs, kartofler\ldots \act{tænker lidt} {\ldots}ah!, og flæskesvær til dessert. Det' fra egen griseproduktion, jowjow.
\scene{AV: Lyden af grisen der løber væk afspilles igen}
\says{S} Vi havde egentlig forestillet os 4 slags toast\ldots
    \act{begynder også at tælle på fingrene} Pariser-toast, Cowboy-toast\ldots
    \act{Går i stå}
    Ja, og så kunne vi ikke komme på flere, så dit forslag lyder meget godt!

\says{B} Ja, og i skal vel også bru' nog' transport?
\says{P}[storslåede gestures] Ja, der kommer jo VIP's fra hele verden!
\says{B} Dem ka jeg godt sørge for. A henter a' VIP gæsterne i Stauning Lufthaun i min Lamborgini.
\says{S}[in awe]: Har du en Lamborghini?
\says{B} Jaja det har A' da! A' har å et billede med.
\scene{AV: Billede af Lamborghini Nitro-traktor - zoomed out}
\says{B} Ja, den er møj fin, den trauter (traktor).
\says{P} Det er da ikke en Lamborghini.
\says{B} Jojo, det er en Lamborghini Nitro!
\scene{AV: Billede af Lamborghini Nitro-traktor, zoomet ind på logoet.}

\says{S} Tjo. Vi havde forestillet os et stort, internationalt galla event, med røde løbere, live-musik, \ldots
\says{B} Nårh! Det er underholdning I savner! Det ka' å' stå for.
\scene{AV: Lyden af grisen kommer igen}
\says{B} Jowjow, a' har forbindelser til byorkesteret.
\says{B}[begynder at synge]: Cigaretter, whiskey og nøgne pi'r

\says{B} Og a' kan også være konferencier. Jeg har været tåstmaster på a søns konfirmation.
\scene{AV: Billede fra konfirmation, hvor B står med sin søn.}
\says{B} Uha-da-da, det var en god aften. Det var wild!
\scene{AV: Lyden af grisen kommer igen}
\says{B} Det ska' vi ette snakke for meget om. \act{ryster på hovedet} Så bli'r kuhn sur.
         Bare søg etter familiefest på det der tube.
\says{P} YouTube?
\says{B} Nej, RedTube!
\says{S}[hurtigt videre, reagerer ikke på RedTube] Nårh, så du har net?
         Vi kunne nemlig godt tænke os at live-streame prisoverrækkelsen til hele verden!
\says{B} Ja, jeg har trukket et kawel nede fra lilleskolen i æ by.
\says{P} Øh, ligger byen ikke 12 kilometer væk?
\says{B} Jow, jeg måtte også bruge min længste forlængerledning.

\scene{P og S diskuterer kort indbyrdes, kigger på hinanden og nikker.}
\says{S} Det ligner at du kan levere det vi har brug for. Nu skal vi bare lige høre hvad det koster.
\says{B} Jow, det er jo en stor fest. Ka' vi ette sige 7 af de lange?
\says{P} 7000? Arh, det tror jeg desværre er udenfor vores budget. Vi havde budgetteret med\ldots
\scene{P og S roder i lommen, tæller sammen}
\says{P} 76 kroner og den der pose pant i Kantinen.
\scene{Jyrki træder ud af saunaen.}
\says{J} Jyrki-jyrki jyyyrki jyrki jyrkijyrk!
\scene{P og S kigger på hinanden og nikker.}
\says{S} Desværre, vi har fået et bedre tilbud. Men måske kan vi holde rustur her i stedet?
\scene{B giver P og S hånden.}
\says{B} A' tror vi har en aftale. Så vil a' gå ind til kuhn igen.
\scene{AV: Lyden af en ko der muh'er. Efterfulgt af grisen.}

\scene{Lys ned, tæppe meget hurtigt for.}

\end{sketch}
\end{document}
