\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{0.1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Onsdag}
\author{Simon S. L.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[Bitre Mikkel] Preben     - mørkt tøj, uglet hår, røde øjne
\role{S}[Jenny] Sigurdine  - hvidt tøj/kjole
\role{X}[Freja] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En flaske Fernet Branca}[]
\end{props}


\begin{sketch}

Det sjove er at det skal være vildt overdrevet mega dramatisk.

\scene{Der er mørkt på scenen, med (lidt) spot på Preben som ligger på maven, men rejser sig op.}
\says{P} Mørket omslutter mig. Omfavner mig som et tykt, koldt tæppe.
    Selv, når jeg åbner øjnene, er mørket totalt. Det er komplet!
    Jeg stirer intens ud i tomheden, og ser intet, hvilket er alt.
    I det øjeblik ved jeg hvorhen, en nul-peger peger.

\scene{S træder ind på scenen}

\says{P} Mørket er sort, sort som et slør af cola. Sort som mørke, og mørkt som sort.

\says{S}[hånligt] Du kan da bare tænde lyset
\scene{S laver tænder lyset på en usynlig kontakt. Der kommer lys, og Preben får det i øjnene.}

\says{P} Mens mine øjne langsom justerer sig til det grufulde lys, føles min hjernemasse
    som udkogt kartoffelmos, efter 3 uger i hjørneskabet. Jeg betvivler
    min egen bagstive eksistens i et flygtigt øjeblik, før en ond dundren i baghovedet
    overbeviser mig om at jeg er i live, omend for en kedelig definition af liv.
    Som en process fanget i en deadlock eksisterer jeg, uden at være i stand til
    at komme videre, uden at være i stand til at agere.

\says{S} Jeg har jo sagt du ikke skal drikke dig fuld på en tirsdag.
\says{S} Her tag en reparationsbajer.
\scene{S hiver en flaske Fernet frem, og giver den til P, som drikker.}

\says{P} I øjeblikket hvor alkoholen absorberes i mit system, og atter overgår til
    min blodstrøm, er det som om at min hjerne atter aktiveres, og begynder at
    fungerer på ny. Befriet! Befriet føler jeg mig - indtil noget glemt, noget
    jeg har fortrængt, sniger sig uvelkomment frem i mit sind. Dybt inde i min
    inderste hjerne. Jeg husker min åhh så grufulde skæbne.

\scene{S begynder at trække P mod udgangen.}

\says{P} Skæbnen griber mig, og trækker, trækker mig ud over en afgrund, for enden af
    hvilken, der kun ligger horrible rædsler, som eduroam, php og alkoholfrie øl.
    Horribelt, HORRIBELT SIGER JEG! horribelt som en varm solskinsdag hvor gardinerne..

\says{S}[afbryder] Århhh så slemt er det heller ikke at skulle til Datalogisk Videnskabsteori.

\says{P}[tvært] JO DET ER!
\scene{P tager vrissent sin Fernet-flaske med}

Måske skal resten ikke med:
\says{P} Så skal jeg også have den her med.

KOMMENTAR FRA HYTTETUR: Sidste replik skal ikke med, P skal lade være med at sætte flasken fra sig men i stedet tydeligt tage den med ud.
\scene{sluk bål, mammut for.}

\end{sketch}
\end{document}
