\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2017}
\version{1.0}
\eta{$1$ minut}
\status{Sponsorpengene er sikret!}

\title{Sponsorsketchen}
\author{Sebastian, Simon}

\hyphenation{JOBINDEX}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{J}[Sebbe] Jobindexer
    \role{S}[Simon] Fattig studerende
    \role{VO}[René] Voice over
    \role{X}[Simba] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Jobindex-arbejdsplads, plastret til med Jobindex-logoer}[]
    \prop{Jobindex-logo (AV)}
    \prop{IT-minds-logo (AV)}
\end{props}

\newcommand{\jobindex}{\textbf{JOBINDEX}}

\begin{sketch}

\scene{Spot på S}

\says{S} Ej, hvor er det dog trist at være fattig studerende her i sommeren 2017.

\scene{Lyset tændes. J sidder ved en arbejdsstation der er fuldstændigt over-plastret med
       Jobindex-stickers, Jobindex-kop, han går i Jobindex-T-shirt, etc...
       Der kommer også Jobindex-logo på OverTeX.}

\says{J}[fornøjet, til sig selv] Åh, hvor er det dejligt at arbejde her hos \jobindex.

\scene{S går rundt og bekymrer sig; J overhører.}

\says{S} Hvordan skal jeg dog nooooogensinde få råd til mad og tøj og \ldots!?
\says{J} Jamen Simon dog! Har du overvejet at få dig et job?
\says{S} Et job!? Jamen hvor kan man dog finde sådan et?
\says{J} Jo, ser du, jeg arbejder for \jobindex\ldots
\says{S} Sagde du at du arbejdede for \jobindex!?
\says{J} Ja, jeg arbejder for \jobindex!

\says{S} \jobindex!? Men hvad er dog \jobindex?
\says{J}[til publikum] \jobindex{} har Danmarks største udvalg af drømmejob. IT-job findes hos \jobindex!

\says{S} Hos \jobindex?
\says{J} Ja, hos \jobindex!
\says{S} Men kan \jobindex{} så hjælpe mig med at finde et job?
\says{J} JA! Vil du ikke ha' et job hos \jobindex?
\says{S} Joh! Ih, tak, \jobindex!

\scene{Lys ned. Jobindex logoet er fortsat på OverTeX.}

\says{VO}[voiceover] Denne sketch er sponseret af\ldots
\scene{Logoet skifter til IT-minds' logo}
\says{V0}[voiceover] \ldots IT-minds - en arbejdsplads med studerende i fokus.

\end{sketch}
\end{document}
