\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1981}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Færdig med DIKU}
\author{EM}
\melody{The Man in the Flying Trapeze}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\role{US}[] Ulykkelig studerende
\end{roles}

\begin{song}
\sings{S}
  Jeg started på DIKU
  for snart længe siden.
  Det har været dejligt,
  lidt strengt undertiden.
  Nu er det forbi,
  mit speciale er slut.
  Det er noget, jeg tit har fortrudt.

  Men jeg mangler endnu femten timer
  af de mundtlige, på anden del
  Men når så de er taget er alting forbi;
  så skal jeg til at sige farvel

  Så er det mig, der skal flytte
  og få mig et job.
  Og gør' karriere
  og stå tidligt op.
  Så er det nej tak til øller
  og til nattesvir.
  Fanden ta' det eksamenspapir
\end{song}

\begin{sketch}
\scene{US kommer ind}

\says{S} Hør, hvad er der i vejen med dig.  Har du underløb i tegnedrengen?

\says{US} Nej, men du ved godt det der kursus, som jeg gerne ville
have, det der "`Uregelmæssige verber i COBOL"', det fik jeg ikke, jeg
tabte i lodtrækningen.

\says{S} Hør, jeg får en idé: Jeg har netop trukket et kursus i
lodtrækningen, og det må du godt få.

\says{US} Fint, øh, hvad er det for et, er det et med ham der den
kedelige?

\says{S} Nej, nej, det er det, der hedder "`Teknologiaftaler og Turing
Maskiner"'.

\says{US} Juhu, det er lige så mange timer som jeg mangler for at
blive færdig.
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{S}
Så er det dig, der skal flytte
og du skal ha' job
Det er din karriere,
du skal tidligt op.
Jeg ta'r et par øller
og går så på svir.
Jeg skal nok finde nogen, der gi'r.

{\scene(alle anden gang)}
Så er det dig, der bli'r færdig
og mig, der bli'r her.
Det er dig, der bli'r rigmand
og jeg Fattigper.
Det er dig, der får have
og jeg får det sjovt.
Jeg bli'r her til jeg syn's det er flovt.
\end{song}

\end{document}

