\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1981}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Lægesangen}
\author{?}
\melody{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{L}[] edb-læge
\role{P1}[] Patient
\role{P2}[] Patient
\role{P3}[] Patient
\role{K}[] Kor
\end{roles}

\begin{song}
\sings{L} Jeg er din edb-læge, jah! Jah (x3)
Lad mig fortælle, hvad der er galt med dig.

\sings{P1} Jeg gik op til min læge, for der var noget galt, det ku' jeg se.
Han sa'e:
\sings{L} Jeg ved det allerede, for jeg bruger edb.
Din temp'ratur den er for høj,
det er derfor du er lidt sløj.
Jeg er din edb-læge, jah! Jah (x3)
Lad mig fortælle, hvad der er galt med dig.

\sings{P1} Hvad skal jeg høre,
når jeg har det så varmt.
Kan du sige mig det,
så vil jeg tro på edb.

\sings{L} Hvis du har det for varmt,
så tag og køl ed.
Og jeg kan fortælle,
at det hele står på edb.
Jeg er din edb-læge, og der er så meget jeg skal nå.
Udenedb, hvordan sku' det så gå?
Lægekunsten bliver fænomenal
med mig og min terminal.

\sings{K} Edb-læge, ja! Jah! (x3)

\sings{L} Lad mig fortælle, hvad der er galt med dig

\sings{P2} Jeg skal ha' hjælp hr. læge, nu må du gøre noget i en fart.
\sings{L} Min ven jeg bruger edb, så det gør hurtigt det er klart.
Men jeg må lige ha' dit navn,
før edb kan gøre gavn.
Jeg er din edb-læge, jah! Jah (x3)
Lad mig fortælle, hvad der er galt med dig.

\sings{P2} Så se dog på mig!
Det er slet ingen leg.
Der skal handling til,
så ta' og glem dit edb.
\sings{L} Glemme mit edb!
Du skal få at se,
at netop edb
ka' gøre meget nytte til.
Jeg er din edb-læge, flere venter sikkert på mig.
Så jeg beklager min ven jeg har ikke mer' tid til dig.
Du skal hjælpes kan du tro,
kom i morgen klokken to.
\sings{K} Edb-læge, jah! Jah! (x3)
\sings{L} Lad mig fortælle, hvad der er galt med dig.

\sings{P3} Åh, jeg føler mig så dårlig, jeg ved slet ikke hvod'n det skal gå.
Det gør ondt over det hele, li'e fra top til storetå.
Er det noget du kan gøre noget ved,
mon edb kan hjælpe til?
\sings{L} Jeg er din edb-læge, jah! Jah! (x3)
Nu skal jeg sige, hvad der er galt med dig.
Et tryk på en knap,
så kommer diagnosen frem,
og så skal du se,
hvad der kan ske med edb!
Men hvad det, jeg ser
der slet intet står
så jeg kan fortælle,
du mu ha' været død i flere år.
Jeg er din edb-læge, og jeg ved slet ingenting kan du forstå.
Når terminalen den er nede, er hele min verden gået i stå.
Når al ens viden er på terminal,
er det så mærk'ligt, man bli'r gal.
\sings{K} Edb-læge, jah! Jah! (x3)
\sings{L} Sig mig, hvad er der galt med mig?

\end{song}

\end{document}

