\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1981}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Potpourri}
\author{Forfatter}
\melody{Diverse}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
(Melodi: En sømand har sin enegang)
En rummand har sin enegand
her i det ydre rum.
Man er så fjernt fra Danevang
i dagligt trummerum.
Man drikker rum-og-coca-cola uden mellemrum
mens mot'ren rumler monotont:
rum rum rum rum rum rum.

(Melodi: Dejlig er den himmel blå)
Dejlig er den himmel blå,
lyst det er at se derpå.
Men jeg længes hjem til Jorden
hjem til alle, der bebor'en
Tag og send dem op til mig.
Tag og send dem op til mig.

(Melodi: Det var på Frederiksberg)
Det var på Jupiter
det var i går.
Jeg fik en pige kær
et dejligt skår.
Vi gik en herlig tur
i Jordens skær.
Jeg er så lykkelig
jeg bliver her.

(Melodi: Det var en lørdag aften)
Det var en lørdag aften
i krebsens vennekreds.
Det var en lørdag aften
i krebsens vennekreds.
Vi talte lidt om politik
og lidt om vind og vejr.
Jeg tænkte kun på erotik,
hvad fa'en sku' jeg der?

(Melodi: Den glade vandringsmand)
Den glade rummand kaldes jeg
og det er underligt
For under dragtens smarte svaj
der har jeg det sgu skidt.
Rigtig skidt,
rigtigt tit,
halvopslidt,
og jeg savner både øl og al slags sprit,
akvavit,
jeg stakkels eremit.

(Melodi: Jorden drejer stille rundt)
Venus drejer stille rundt
og på Saturn står en bajer og bliver doven

(Melodi: Du gamle måne)
Du gamle måne,
du har en halv bajer stående

(Melodi: Husker du vor skoletid)
Husker du vor studietid?  Baaaaaaaaaaaah!

(Melodi: Elefantens vuggevise)
Nu tændes der stjerner på himlens blå.
Nu skal du afsted ud mod dem.
Husk at fortælle om hvad du ser,
det er ikke let, tværtimod, men
tag du trygt afsted
vi har check på alt
og enkepensionen er hjemme.
Din kone har fået et bånd med dig,
så hun kan huske din stemme.

(Melodi: Lad os flyve til en stjerne)
Lad os flyve til en stjerne
til en klode i det fjerne
Lad os glemme alt om EDB
og PDP'ens kerne

Lad os flyve til en klode
en af dem, der er på mode.
Lad os glemme alt om EDB
i en læg're periode.

(Melodi: Herre, min Gud...)
Hr. Kommandør, hvor den måne lyser,
den kommer mod os som en meteor.
Hele besætningen står og gyser,
der er vist ingen helte her ombord.
Tænk hvis den rammer min pladespiller
og knuser pladerne med glunterne.
Jeg må nok tage nogle nervepiller,
for at få skik på nervebundterne.

(Melodi: Når du ser et stjerneskud...)
Vor revy er rindet ud
I har få't vort stjerneskud,
vore mange
skønne sange
er snart slut.
Vi har svævet over sky
i vor himmelske revy,
vor astrale
pastorale
ebber ud.

(Mellemspil)
Vi vil så
forlade rummet nu,
vi kommer ned igen
på Jorden til jer.
Vi skal nemlig takke af,
så vi lister bort herfra,
men vi ses
igen til næste
års revy.
\end{song}

\end{document}

