\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{1.0}
\eta{4,5}
\status{Færdig (måske bedre slutning)}

\title{Den store pissesjove Cola-ordspils-musical, hvor datalogerne scorer!}
\author{Søren Trautner Madsen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{DKD}[Agnete] Den kække datalog (pige)
  \role{D0}[Adam] Dilettant1 (dreng)
  \role{D1}[Bo] Dilettant2 (dreng)
  \role{ND0}[Maja] Nat-dulle 0 (pige i halvfrækt nattøj (eller lingeri ... please))
  \role{ND1}[Heidi] 2 Nat-dulle 1 (pige i halvfrækt nattøj (eller lingeri ... please))
  \role{SM}[Rune] Søren Mukke
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{2 * Bispekostumer}
  \prop{Dæk-katalog}
  \prop{Manuskripter}
  \prop{2 * Nattøj}
  \prop{Rulle gaffa}
\end{props}

\begin{song}
  \scene I programmet står følgende digt:
  Ode til den kække datalog

  \rule{20em}{.25pt}
  Oh, hvilken kæk datalog!
  Hvor er hun dog sød og bedårende.
  Det er fordi hun er så klog og fattet
  Gad vide hvis prægtige datter, det er.
  Kække datalog! I hele universet findes nok ingen som dig.
  Du er velnok en af verdens skønsomste piger.
  (Nå, der blev hun knageme befippet)
  
  Desuden står der i programoversigten på dette sted i revyen: "Den
  store pissesjove Cola-ordspils-musical, hvor datalogerne scorer!"
  \rule{20em}{.25pt}
\end{song} \newpage
\begin{sketch}

  

  \scene Den kække datalog (KD) kommer ind på scenen
  
  \says{KD} Øhm, hej... Vi har været nødt til at lave en lille ændring
  i programmet.  Det var nu vi skulle have opført: "Den store
  pissesjove Cola-ordspils- musical, hvor datalogerne scorer!", men
  for at sige det som det er, så...  Ja, så kunne vi ikke rigtig finde
  på noget. Så her under middagen har jeg lige - vupti - lavet et
  lille skuespil, der handler om et alt for overset emne på
  datalogi.... nemlig miiiiigggg :-). Og det hedder: "Oooohh, hvilken
  kæk datalog"
  
  \scene I det sekund ordet datalog er sagt kommer Dilettant1 (D0) ind
  på scenen og brøler sin replik. Han har et bil-magasin i hånden (Og
  et manuskript).

  \says{D0} OOOOOHHHHH, hvilket DÆK-KATALOG!!!!
  
  \says{KD} Nej, nej... Du skal sige: Hvilken KÆK DAtalog!"
  
  \says{D0} Jamen det står her. \act{viser manus} Hvilket Dæk Katalog.
  
  \says{KD} Nå - ja det gik lidt stærkt da jeg skrev det. Der skal
  selvfølgelig stå "kæk datalog". Prøv igen.
  
  \says{D0}[skuffet] nå. Jamen så... oh, hvilken... KÆK datalog.
  
  \says{KD}\act{siger en lykkelig lyd}
  
  \says{D0} Hvor er hun dog .... DØD og BESÅRENDE!!!"
  
  \says{KD} NEJ!... Sød og bedårende! Der skal stå Sød og bedårende.
  Ihh, jeg kommer altså nogle gange til at bytte rundt på bogstaverne
  når det skal gå stærk, men du må da kunne se, at der skal stå sød og
  bedårende. Prøv nu... Forfra.
  
  \says{D0}[stort suk] jaja. Altså:
  oh-hvilken-kæk-datalog-hvor-er-hun-dog... SØD ...  og BEDÅRENDE!
  
  \says{KD}[hopper op og ned og fniser af lykke] jaaah!!! \act{læser
    op} hov. der kommer Nogen!
  
  \scene Dilettant2 (D1) træder ind på scenen med manus. Brøler
  
  \says{D1} OOOOHHHHHHH, Hvilket DÆK-KATALOG!
  
  \says{D0}[griner] JAH!!! Hvor er hun dog DØD og BESÅRENDE
  \act{nikker indforstået til D1}
  
  \says{KD} hovhov!!!
  
  \says{D1} Det er fordi hun er så FOG og KLATTET!!!
  
  \says{KD} Nej nej, klog og...
  
  \says{D0} Jeg gad vide, hvis DRÆGTIGE PATTER det er!
  
  \says{KD} PRÆGTIGE DATTER!! PRÆGTIGE DATTER!!! Ihhh, I ødelægger det
  hele!  ALTSÅ!!! \act{læser op} Hov, der kommer et par Dat Nuller.
  
  \says{D0+D1} Hov, der kommer et par NAT DULLER.
  
  \scene Nat-dullerne (ND0 + ND1) kommer ind. Med manus. Brøler
  
  \says{ND} OHHH, HVILKET DÆK-KATALOG!
  
  \says{D0} Ja, hvor er hun dog DØD og Besårende.
  
  \says{D1} Det er fordi hun er så FOG og KLATTET!!!
  
  \says{ND} Gad vide, hvis DRÆGTIGE PATTER det er!
  
  \scene I mellemtiden er den kække datalog begyndt at holde sig for
  ørene og står med ryggen til de andre skuespillere. Når der bliver
  lidt stille kan man høre hende klynke: "nej nej nej nej nej nej nej
  nej nej nej".
  
  \scene Skuespillerne ser lidt forlegne på hinanden. D0 nikker med et
  "Jeg skal nok klare det her"- udtryk. Går hen til KD, og får hendes
  opmærksomhed. Seriøs

  
  \says{D0} Kække datalog! I hele universet findes nok ingen som dig.
  
  \scene KD kan se, at han ikke længere laver pjat og liver op
  
  \says{D0} Du er velnok en af verdens ... \act{fnis} PINsomste
  SKØGER!!! \act{Knækker sammen af grin}
  
  \says{KD}[Går ud af scenen mens hun råber] Skønsomste Piger!!!
  Skønsomste piger!!!
  
  \says{D1}[kunstpause... Tavshed] Nå, der blev hun... FAGEME
  BEKNIPPET!!!
  
  \scene alle griner
  
  \scene KD kommer ind igen med et manuskript. Giver det til D0
  
  \says{KD} Så, nu har jeg skrevet det om. Og jeg har gjort mig UMAGE
  med at konsonanterne ikke bytter plads. Så! HER! Læs.
  
  \says{D0}[Kigger på det, Vantro] Ohh, hvilken Kok detilig
  \act{udtales ``kogte ti lig''}
  
  \says{KD} AAAARHHHRHHRGH!
  
  \says{D0} Hvor er hun dog... SÆD og BIDYRENDE... SÆD OP I DYRENE?
  Nej, det er fanneme for ulækkert.

  \scene SM kommer ind. Han ser lidt forpustet og sjusket ud.
  
  \says{SM}[forpustet] Jeg hørte støj \ldots Er der nogen der har set
  et egern??

  \says{alle} SØREN MUKKE??
  
  \scene Brødrene Bisp kommer ind og dræber SM. Næste nummer går igang
  (Multimedie)

\end{sketch}
\end{document}
