\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{1.0}
\eta{3,5 min.}
\status{Færdig, arbejdsgivere skal placeres}

\title{Jeg er Ikke Datalog}
\author{Uffe Chistensen og Uhd}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{A0}[Heidi] Arbejdsgiver 0
  \role{A1}[Agnete] Arbejdsgiver 1
  \role{J}[Uffe C] Jobansøger
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Bord}
  \prop{OHP}
  \prop{OHP-slides:}
  \prop{  slide: DIKU}
  \prop{  slide: Kode}
  \prop{  slide: Kvinde (anstændig)}
  \prop{Pænt tøj}
  \prop{Sandaler}
  \prop{3 * Stole}
  \prop{Strømper, gule}
\end{props}

\begin{sketch}
  
  \scene A sidder på scene ved et bord. J kommer ind

  \says{A} Ja, velkommen. Værsågod at tage plads.
  
  \says{J} Jo tak
  
  \says{A} Du har jo ansøgt om job hos os. Der står her \act{kigger på
    imaginært papir} at du er Ph.D i ``Dansens Æstetik''. Og jeg kan
  jo se at du interesserer dig for form og farver. Og\ldots tja, det
  lyder jo som grafik. Så jeg konkluderer at du er datalog.
  
  \says{J} Ahva? Næh nej, den slags med computere, det er slet ikke
  mig. Nej, dansens æstetik betyder alt for mig.
  
  \says{A}[Ikke overbevist] Jaha. Du har også studeret arkitektur.
  Hvordan vil du forklare det?
  
  \says{J} Jamen, arkitektur det er jo noget med bygninger\ldots og
  strukturer
  
  \says{A} Aha! Strukturer. Jaaa\act{selvsikker}\ldots jeg viste du
  var datalog
  
  \says{J}[forvirret] Hvad mener du?
  
  \says{A}[nedladende] Ja, strukturer. DATA-strukturer!
  
  \says{J}[opgivende] Nej. Ok, hvad skal jeg gøre for at bevise at jeg
  ikke er datalog?
  
  \says{A}[overvejende] Hmmm\ldots jamen, lad os se dig fremføre en
  tidlig russisk bolschoj-fortolkning af 3. mosebog.
  
  \scene J danser noget der involvere taste-agtige bevægelser.
  
  \says{A}[kommenterer]Ja, det ses klart. Programmeringstegn.
  \act{peger på den dansende J} Linieskift\ldots og asterisk!
  
  \says{J}[bryder grædende sammen. Hulker] Nej, nej. Jeg er altså ikke
  datalog.
  
  \says{A}[overbærende] Nåh, ja. Godt ord igen. Her, sæt dig ned
  \act{hjælper J op fra gulvet}. Vil du ikke have noget at drikke:
  kaffe, cola, eller måske faxe kondi?
  
  \says{J}[listigt. Har lugtet fælden.] Hmmm.... nej, sig mig, har du
  ikke en GT?
  
  \says{A}[triumferende] Aha! Ja, jeg tænkte det nok!
  
  \says{J}[bliver sur] Nej, nu er det nok! \act{pakker sine ting} Jeg
  har ikke læst i syv år for at blive ydmyget sådan her! \act{begynder
    at gå}
  
  \says{A} Hov, holdt. Alright, hvis du kan klare det her, får du
  jobbet.
  
  \says{J}[vender om] Ja?
  
  \says{A} Bare sig det første ord der falder dig ind, når du ser de
  her billeder. \act{viser ham et billede af kode}
  
  \says{J} Nåh, det er koo..\act{fanger sig selv} oolosalt mærkelige
  tegn.
  
  \says{A} Hmmm, ja. Og det her \act{viser billede af DIKU}
  
  \says{J} Dii..\act{fanger sig selv igen} eet er en bygning. En
  bugning ja. Sen trediver arkitektur.
  
  \says{A} Hmmhmm \act{viser ham et billede af en kvinde}
  
  \says{J}[med det samme] Bryster!
  
  \scene A smiler overlegent. J græmmer sig og ved han har tabt.
  
  \says{J} Ja, jeg indrømmer det \act{falder på knæ} Jeg er datalog.
  
  \says{A}[lægger en faderlig arm om skulderen på ham, rejser ham op]
  Det var jo bare det jeg ville høre. Vi vil jo kun have folk med en
  rigtig uddannelse her hos Cyberdyne Systems Inc.

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
