\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{2.0}
\eta{2 $\times$ 3 (eller 6) min.}
\status{Færdig.}

\title{KUrisont}
\author{Buzzword, Hall, mrNC og marvin}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{O0}[Christoffer] Ophvæser, nyheder.
\role{O1}[Rune] Ophvæser, baggrundshistorie.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Bord}
\prop{To stole}
\prop{Flipover}
\prop{3 billeder af Rundetårn}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene O0 og O1 sidder ved bordet. Flipover ved siden af.
\scene Jingle.

\says{O1} Godaften og velkommen til KUrisont.

\scene KUrisont må gerne udtales som Den Galaktiske Republiks centrum.

\says{O0}
\ldots også kendt som dot ku dot risont dot dot.

\scene Ophold.

\scene O1 går nu over til at betjene flipover.

\says{O0}
Sidste års chokerende nyhed var da overfysigeren Axel E.\ Rator fløj 
indtil flere partikler ind i Rundetårn.

\scene
Billede af Rundetårn vises.

\says{O2}[langsomt, alvorlig]
Enhver kan huske, hvor han eller hun
var, da disse gruopvækkende billeder blev taget.

\scene
Næsten det samme billede af Rundetårn vises, denne gang med en rød
cirkel omkring en (aldeles usynlig) partikel i luften foran.

\says{O2}
Ødelæggelserne var aldeles katastrofale.

\scene
Næsten samme billede, lidt zoomet ind, med en rød cirkel omkring et
(fuldstændigt uberørt) udsnit af Rundetårn.

\says{O2}
Men nu, snart et år senere, er jagten på Axel E.\ Rator
slut. Den fundamentalistitske leder formodes omkommet i gangsystemet under NBI.
Fysikerne blev drevet ud af gangsystemet ved brug af vores
kraftigste ikke-nukleare våben: terminalrums-luftekstrakt.
Mange protesterede mod denne inhumane krigsførelse,
men endnu flere mente, at ethvert middel måtte tages i brug
i kampen mod den internationale fysik.

\says{O2}
Senere opstod forlydender om, at fysikerne skulle have slået til igen
med brug af miltbrandbakterier, som blev fundet i og på
kantinens brugerkøleskab.
Eksperter fastslog dog hurtigt, at der i stedet var tale om en
formentlig sindsforvirret datalog, der forsøgte at skabe intern terror
med brug af en leverpostejsmad fra 1973.

\says{O2}
Nu, ni måneder efter angrebet, er de fleste ansvarlige fysikere
placeret i Camp HCØ, hvor de afventer deres eksamen.

%%\scene Billede af stud.politiker? F.eks.\ Anna Vallgårda?

\says{O2}
Studenterrettighedsforekæmpere har dog kritiseret
universitetet for at sende dem til eksamen uden at fortælle dem
hvilket kursus, de skal eksamineres i.
En talsmand for universitetet udtalte for nylig at det
``da aldrig har været klart hvad der har været pensum i de forskellige
kurser.  Jeg kan derfor ikke se hvorledes denne situation adskiller
sig fra tidligere situationer.''

\says{O2}
Endelig forlyder det nu også, at der er indtil flere bifagsdataloger
blandt de tilfangetagne. Revyhederne følger tragedien på nærmeste hold,
og vil naturligvis orientere seerne, hvis der skulle ske
en udvikling på universitetet. Overhovedet.

\scene Out-jingle. Lys ned.

\end{sketch}
\end{document}
