\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{1.0}
\eta{4 min.}
\status{Færdig}

\title{Oh skræk Oh Ve}
\author{Uffe Christensen og Jakob Uhd}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{SB}[Jakob] Institutbestyrer
  \role{OM}[Uhd] Ond Minister
  \role{SR}[Sidsel] Studendetrepræsentant
  \role{NA}[Niels C] Niels Andersen
  \role{JL}[Carsten] Julia Lawall
  \role{JK}[Adam] Jyrki
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Brev}
  \prop{Kniv}
  \prop{IB-kostume}
  \prop{Stalin-T-shirt}
  \prop{Julia Lawall-tøj}
\end{props}

  \scene \textbf{teknik}: Der er kun to personer på ad gangen. En spot
  på hver.

  \scene SB sidder på på sit kontor og kigger på et brev. Alle
  replikker skal fremsiges på vers (Vigtigt!)
  
\begin{song}
  \sings{SB}[Fortvivlet]
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare mange
  millioner.
  Det kan vi ikke klare 

  Denne besparelse er alt for hård
  Vi blev skam også beskåret sidste år

  \act{Bliver sur} Nej! Den regning, den er for led
  Nu tager jeg op til højeste sted
  \act{trasker op til OM}
  
  \sings{SB}
  Hør nu her, Hr. Minister
  Vi kan ikke spare mer

  \sings{OM}[Ondt]
  Luk nu røven, Hr. Bestyrer
  de kan skære der og der!

  \scene OM ud. SR ind
  
  \sings{SB}
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare 
  hvem kan nu bedst kniven klare?
  \act{SB tager kniv og går over til SR}

  \sings{SB}
  Nu skal vi spare nok en gang
  
  \sings{SR}[Irriteret]
  Åh kom ej her med denne gamle sang

  På os studerende, der kan du ikke skære
  Thi hvis du gør det, så vil vi gå

  Det er os der læser, det er os der skal lære
  for hver der forsvinder du mister en STÅ

  \sings{SB}
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare.
  hvem kan nu bedst kniven klare?

  \sings{SR}[Kækt]
  Du kan jo prøve at skære Niels A
  der er ingen interesse for hans fag

  \scene SR ud. NA ind

  \scene SB trasker ned til NA

  \sings{SB}
  Goddag Niels. Jeg bringer dårligt nyt
  i denne sparerunde var det dig der blev snydt

  \sings{NA}[Overrasket]
  Men de studerende elsker mig --- for dem er jeg Gud

  \sings{SB}
  De studerende sagde at du skulle ud

  \sings{NA}[Truende]
  Skær mig, og jeg efterlader DIKU

  uden en eneste transparent.
  Så får vi at se, hvordan Dat0 kan gå sin gang

  \sings{SB}
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare.
  hvem kan nu bedst kniven klare?

  \sings{NA}
  Hvis ikke DIKU skal stå for fald
  så skal du skære Julia Lawall

  \sings{NA}
  Du kan med sindsro skære Julia Lawall 
  og sige Datalogien ikke var hendes kald.

  \scene NA ud. JL ind

  \scene SB trasker ned til JL

  \sings{SB}
  Jeg er her for Niels han sagde,
  at du skal skære bort

  \sings{JL}[fortvivlet]
  Det kan du ikke nænne.
  Det slag ville ramme mig for hårdt.

  \sings{SB}
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare.
  hvem kan nu bedst kniven klare?

  \sings{JL}[Anklagende]
  Hvordan kan du fra DIKU fyre
  en stakkels lille kvinde?

  især når der ved siden af sidder
  en sprogforvirret finne

  \scene JL ud. JK ind

  \scene SB trasker ned til JK

  \sings{SB}
  Jyrki. Dine dage på DIKU er talte

  \sings{JK}[På finsk]
  Nå, nu vil du utnytte at det var dig de valgte
  
  om du vil spare, da kan du dig selv fyre
  da kan oxo jag blive institutbestyrer!

  \sings{SB}[Fortvivlet]
  Hvordan kan jeg et forskningsområde beskære
  når de alle som en er mig så kære?
  
  Oh skræk Oh ve. Vi skal spare.
  og det er kun mig, der kniven kan klare.

  \scene SB begår selvmord

\end{song}
\end{document}
