\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{2.0}
\eta{7 min.}
\status{Færdig}

\title{Superdrinks} 
\author{Uffe Christensen, Uffe Friis Lichtenberg, Jonas Ussing, Niels H.
  Christensen, Torben Æ. Mogensen, Jørgen Elgaard Larsen}

\newcommand{\sd}{\textbf{superdrinks}}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{1}[Uffe C] Videnskabsmand 1, i hvid kittel
  \role{2}[Uffe FL] Videnskabsmand 2, i hvid kittel
  \role{VO} Voice-over til sidst
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{En flip-over}
  \prop{8 * flip-over-plancher med tegninger (se nedenfor)}
  \prop{Et bord der kan spildes på}
  \prop{2 * Ginflasker}
  \prop{4 * Glas}
  \prop{Kande/kolbe}
  \prop{2 * Hvide kitler}
  \prop{2 * Lemon flasker}
  \prop{Pegepind}
  \prop{Spand}
  \prop{Suppeske}
  \prop{Tøris}
\end{props}

\scene{Flip-over'en står på scenen med et blankt stykke papir forrest
  ved siden af bordet. 1 og 2 kommer ind}
  
\begin{sketch}
  
  \says{1+2} Uffe! \act{slår ud med armene}
  
  \says{1} Goddag, mit navn er Dr. Phil. Uffe Christensen\ldots
  
  \says{2} \ldots{}og jeg er Dr. Phil. Uffe Friis Lichtenberg.
  
  \says{1} Vi arbejder for regeringens alkohol-taskforce, kendt fra TV
  som ``Alkoholdet''\ldots
  
  \says{2} \ldots{}eller ``A-team''.
  
  \scene{Det står og ser lidt selvfede ud.}
  
  \says{1} Som det nok er jer bekendt vil regeringens fedt-tænke-tank
  snart offentliggøre opskriften på en \sd. Denne drinks er endnu ikke
  blevet testet i praksis, men er indtil videre blot et akademisk
  teoristykke.
  
  \says{2} Det har været vores opgave at afpørve drinksen under
  realistiske forhold. Det har vi gjort ved at præsentere studerende
  fra forskellige studieretninger for opskriften på \sd.
  
  \says{1} Som det ses indeholder opskriften på en \sd:
  
  \scene{Flipover: ``Superdrinks: 1 del gin, 3 dele lemon, 2 dele
    superdrinks''}
  
  \says{2} 1 del gin
  
  \says{1} 3 dele lemon
  
  \says{2} og 2 dele \sd
  
  \says{1} Det første sted vi tog hen var matematisk institut og hvad
  fandt du ud af der, Uffe?
  
  \says{2} Matematikeren løste ligningen symbolsk, som man kan se her:
  
  \scene{Flipover: ``$S = \frac{1}{6}G+\frac{3}{6}L+\frac{2}{6}S
    \Rightarrow \frac{4}{6}S = \frac{1}{6}G+\frac{3}{6}L \Rightarrow S
    = \frac{1}{4}G+\frac{3}{4}L $''}
  
  \says{1} Umiddelbart herefter erklærede matematikeren sig tilfreds
  med løsningen og faldt i søvn på tavlesvampen.
  
  \says{2} Men hvordan forholdt det sig så hos fysikerne, Uffe?
  
  \says{1} Fysikerne ``lånte'' noget \sd{} vha. kvantefluktationer:
  
  \scene{Flipover: Feynmann-diagram}
  
  \says{1} og afleverede det tilbage da blandingen var færdig.
  
  \says{2} Det viste sig desværre at være ganske udrikkeligt.
  
  \says{1} Ja, så vi tænkte at kemikerne måtte være de rette at søge
  hjælp hos. Og hvad sagde de så, Uffe?
  
  \says{2} Kemikerne brokkede sig over at de ikke havde 100\% rent gin
  eller lemon:
  
  \scene{Flipover: billeder af en kolbe med stort GIN-mærkat med en
    rød streg over og en anden kolbe med et stort LEMON-mærkat med en
    rød streg over.}
  
  \says{2} hvorpå de drak hjenen ud i finsprit. Så havde vi dog
  \emph{lidt} bedre resultater hos biologerne, ikke sandt, Uffe?
  
  \says{1} Jo, eller, og dog\ldots{} Det viser sig at biologerne er
  nogle tålmodige mennesker:
  
  \scene{Flipover: et billede af et træ (biologisk).}
  
  \says{2} Ja, biologen ville pode et fyrretræ med citron-DNA og så
  drikke sig standervissen på Biobar i 20 år, indtil træet er vokset
  sig stort nok til at mam kan tappe \sd{} direkte fra stammen.
  
  \says{1} Så desværre ikke nogle gode løsninger fra
  naturvidenskaberne, men hvad med humanisterne, Uffe?
  
  \says{2} Vi præsenterede vores \sd{} for en typisk KUAine:
  
  \scene{Flipover: et billede af hovedet af en blondine med en masse
    spørgsmålstegn omkring sit hovede.}
  
  \says{2} Hun læste definitionen en 20-30 gange, hvorefter hun gav op
  og gik ud for at købe nogle Bacardi Breezers. Ikke just nogen stor
  succes, men hvordan med teologerne? Fik de hjælp i det høje, Uffe?
  
  \says{1} Ikke rigtigt. Teologen fandt \sd{}en uransagelig og drak
  ginnen rent:
  
  \scene{Flipover: billede af en mand med kjole, kappe med kors på,
    hat og kårde.}
  
  \says{1} hvorefter han travede indre by igennem i kjole og med
  påspændt kårde.
  
  \says{2} Ja, vi kan jo ikke allesammen have det lige skægt.
  
  \says{1} Men så var det at vores søgen bragte os på sporet af
  datalogerne, Uffe?
  
  \says{2} Ja, og de havde rigtigt nok et interessant løsningsforslag,
  Uffe?
  
  \says{1} Datalogen valgte at anskue det som et klassisk rekursivt
  problem og satte sig for at løse det vha. approximation. Algoritmen
  går altså som følger, Uffe\ldots
  
  \says{2} Antag at du har en færdigblandet \sd. Tag 1 del gin, 3 dele
  lemon og bland det med 2 dele af din antagede \sd.
  
  \says{1} Da vil man for hvert skridt nærme sig ideal\sd{}en.
  
  \scene{Flipover: med et ML program ``fun superdrinks(0) = V |
    superdrinks(n) = 1/6*G + 3/6*L + 2/6*superdrinks(n-1)''.}
  
  \says{2} Nulte approximation er altså\ldots{} vand! \act{hælder op i
    2 glas, 1+2 smager på det og væmmes kraftigt.}
  
  \says{2} \ldots{}og det sjove er, at det smager slet ikke af fisk.
  
  \says{1} Men det skal det jo heller ikke, det er jo \sd.
  
  \says{2} Yes, yes.
  
  \says{1} Næste skridt bliver så at blande 1 del gin \act{2 blander
    løbende i 2 glas}, 3 dele lemon med 2 dele af vores nulte
  approximations \sd. \act{de smager på den færdige blanding og væmmes
    lidt mindre end før}
  
  \says{1} Det er jo stadig ikke rigtig godt.
  
  \says{2} Nej, men med næste skridt blander vi så 1 del gin \act{1
    begynder at blande}, 3 dele lemon \act{1 holder op} og 2
  dele\ldots
  
  \says{1} \act{samme fagter som senere} Hov, stop, vent! Det her går
  alt for langsomt. Hvad nu hvis nulte approximation var gin?
  
  \says{2} \act{pause} Nåh... gin!
  
  \says{1+2} Oooookaaay\ldots
  
  \says{1} Altså vi starter med gin i vores \sd.
  
  \scene{2 hælder gin op i 2 glas, de smager på det hver især, bunder
    det og 2 hælder gin op igen}
  
  \says{2} \emph{Meget} bedre. \act{1 blander mens 2 snakker} Og så
  hælder vi 1 del gin, 3 dele lemon og 2 dele \sd{} op her.
  
  \scene{de smager på det, bunder den}
  
  \says{1+2} Aaaahhh\ldots
  
  \says{1}[lettere pløret] Godt så, så tager vi altså 1 del lemon, 3
  dele gin og 2 dele\ldots{} øh\ldots \act{2 blander, men går i stå da
    approximationen mangler}
  
  \says{1} \ldots{}hvad er der blevet af vores
  \textbf{superdrink\ldots{}sss\ldots}?
  
  \says{2} \act{pause} Nå, så er det godt vi har forberedt os
  hjemmefra!
  
  \scene{de bunder begge og tager derefter en spand med boblende
    superdrinks op}
  
  \says{1}[vældigt pløret] Gosså, vi tager altså 1 lemon gin\ldots
  
  \says{2}[ditto] øh\ldots{} og 3 dele\ldots{} spand
  
  \says{1} og 2 sindssyge de er jo dele!
  
  \says{2} Så har vi en alletiders \sd. \act{vælter omkuld og falde i
    søvn}
  
  \scene{1 begynder at drikke af spanden}
  
  \says{VO} Moralen er altså at datalogerne måske ikke er vanvittigt
  præcise, men de opnår i det mindste et brugbart resultat.
  
  \scene{tæppe}




%   \says{F} Goddag. Jeg er dr. phil. Bjarne Hansen. Idag vil jeg
%   fremlægge de nyeste forskningsresultater fra min undersøgelse af
%   universitetsstuderende. Til brug for undersøgelsen har jeg fået
%   følgende opskrift fra Cafeen:

%   \scene{Flipoveren bladres. Der står opskriften
%     Super-drink:
%     1 del gin
%     3 dele lemon
%     2 dele super-drink}


  
%   \says{F} Som det ses, er der tale om en forholdsvis simpel opskrift.
%   Jeg har forelagt denne opskrift for forskellige studerende, og de
%   har forholdt sig til den på vidt forskellig vis\ldots
  
%   \scene{Flipover:

%     0. Vand
    
%     1. 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6 vand
    
%     2. 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6 \em{1}
    
%     3. 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6 \em{2}
    
%     \ldots
    
%     }
  
%   \says{F} En datalog vil gøre det rekursivt på følgende måde:
         
%   Nulte approksimation er at Superdrink er vand.
  
%   Første approksimation er at Superdrink er 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6
%   vand
  
%   Anden approksimation er at Superdrink er 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6
%   første approksimationsblanding.
  
%   Tredie approksimation er at Superdrink er 1/6 gin + 3/6 lemon + 2/6
%   anden approksimationsblanding.
  
%   Og så fremdeles.  Han vil aldrig lave en helt præcis Superdrink, men
%   han kan komme arbitrært tæt på.
  
%   Efter 4. approksimation vil han definere, at problemet er løst, og
%   gå over og bestille en superdrink i Cafeen.
  
%   \scene{Flipover: En flaske med en streg over}
  
%   \says{F} Kemikere vil klage over, at de ikke har 100\% kemisk rent
%   gin eller lemon på laboratoriet.
  
%   \says{F}Fysikere vil "låne" noget Superdrik via kvantefluktuationer,
%   og aflevere det tilbage, når blandingen er færdig.
  
%   \scene{Flipover: Et træ (sådan et biologist et)}
  
%   \says{F} Biologen vil pode et fyrretræ med citron-arveanlæg og så
%   drikke sig standervissen på Biobar i tyve år (indtil træet er vokset
%   sig stort nok til at høste af).
  
%   \scene{Flipover: En pige, der holder en flaske. Stort spørgsmålstegn
%     ovenover}
  
%   \says{F} Humanisten vil stille sig med en flaske gin og en flaske
%   lemon i hånden og læse definitionen en tyve-tredive gange, hvorefter
%   hun giver op og går ud at købe nogle "Bacardi Breezers".
  
%   \scene{Flipover: En mand med core\ldots øh, kårde}
  
%   \says{F} Teologen vil finde definitionen uransagelig, drikke ginen
%   rent og derefter trave Indre By igennem i kjole og med påspændt
%   kårde.
  
%   \scene{Flipover:

%     S = 1/6 G + 3/6 L + 2/6 S

%     (masser af plads nedenunder)}
  
%   \says{F}Matematikeren vil løse ligningen på følgende måde:

%   \says{F} [skriver]  => 4/6 S = 1/6 G + 3/6 L

%   \says{F} [skriver]  =>  S = 1/4 G + 3/4 L
  
%   \says{F} Derefter vil han være så udmattet, at han vil falde i søvn
%   på tavlesvampen.
  
%   \says{F}Moralen er altså, at dataloger måske ikke er vanvittig
%   præcise, men i det mindste opnår de et brugbart resultat. Tak for
%   iaften.

%   \scene{F bukker og går ud}

%   \scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 


