\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2002}
\version{3.0}
\eta{2 $\times$ 3 (eller 6) min.}
\status{Færdig}

\title{Revyhederne}
\author{Buzzword, Hall, mrNC, UphpheFL og marvin}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{O0}[Christoffer] Ophvæser, nyheder.
\role{O1}[Rune] Opblæser, baggrundshistorie.
\end{roles}

\begin{props}
\prop{jingler}
\prop{nyhedsophvæser-tøj}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene O1 og O0 sidder ved bordet.
\scene Jingle.

\says{O0} Godaften og velkommen til revyheds-stimen efterfulgt
af KUrisont.

\scene KUrisont må gerne udtales som Den Galaktiske Republiks centrum.



\says{01}En nyere international undersøgelse viser at et overvejende flertal
af befolkningen, har flere ben end gennemsnittet.

Samme undersøgelse konkluderer, overraskende, at næsten alle
kvinder har mere end dobbelt så mange \b{bryster}, som mennesker har i snit.

\says{O0} Vores egen undersøgelse her på DIKU, tyder på at optaget på
uddannelsen ``Fuldtidsdatalogi'' vil eksplodere. Forrige år blev der optaget 0
personer, i år blev der optaget 160, hvilket fremskrevet til næste år, tyder
på at der til sommer vil blive optaget uendeligt mange studerende, hvis
tendensen fortsætter.

\says{O0} En talsmand for multimediekurset, Hr. Jens Luftguitar Luskefætter
Arnspang, konkluderer at der dermed er 0 kr per studerende, uanset hvilket
(endeligt) budget Københavns Universitet bliver stillet til rådighed, og at
vi derfor ``lige så godt kan bruge de penge vi får på noget med noget
perception... farver... billeder... eller noget...''

\says{O1}En anden interessant vinkel på den nye fuldtidslinie, viser at
hvor multimediekurset bestod af 0 moduler forrige år, består det af 5
moduler i år, med hver sin G-opgave. Vi kan kun fra redaktionen konkludere
at multimediestuderende til næste år skal løse et uendeligt antal
godkendelsesopgaver, i hvert af de uendeligt mange moduler kurset bliver
delt op i næste år. De vil til gengæld blive undervist af lidt mere end
uendeligt mange lærere.

\says{O0}Kursusansvarlig Hr. Klaus ``Djengis'' Hansen udtaler at man med nogen
succes i år har haft et instruktorkorps hvor 75\% af instruktorerne selv
fulgte kurset. Han ser intet problem i at videreføre denne
undervisningsstrategi til forelæsningerne.

\says{00}Således vil man med fordel kunne lade de uendeligt mange optagne
studerende forelæse for sig selv og hinanden. På denne måde vil antallet af
undervisere også blive uendeligt, hvilket giver en S/L-ratio på \em{1}.

Dette er markant bedre end på de uddannelser, vi normalt sammenligner os med,
udtaler hr. Hansen.

\says{S1}Tilbage står blot et mindre koordineringsproblem med at finde et
egnet auditorium til de mange studerende. Man overvejer i øjeblilkket at
fjerne 1/0 af pladserne i Store UP1 for at skaffe pladser nok. Dette forslag
er dog endnu ikke godkendt af brandmyndighederne.

%% \says{O0}Og et dødsfald\ldots...
%% 
%% 
%% \says{O1}
%% Datalogisk Institut er i chok få dage før institutbestyrelsesvalget.
%% Den kontroversielle kandidat Jyrki Juhani Katajainen er skudt.
%% 
%% \scene Ophold.
%% 
%% \says{O1}
%% Det skete på vej fra en netop afsluttet Dat2-forelæsning til sit
%% kontor i nordfløjen. DIKU-betjente har pågrebet den formodede
%% gerningsm...person, som netop nu afhøres i et eksamenslokale
%% på Jagtvej.
%% 
%% \says{O1}
%% Jyrki Katajainen gjorde en lyn-karierre i DIKUs politiske liv med sine
%% kontroversielle og populistiske meninger om alt fra webdesign til
%% metodefag. Han var åben om sin finskhed og havde for nylig udtalt, at
%% han agtede at blive den første institutbestyrer, der var erklæret
%% finne. Den institutpolitiske eccentriker skabte med sin udprægede
%% el-allergi sig mange fjender, heriblandt NESA, Energi E2 samt
%% Københavns Belysningsvæsen. Der var allerede tidligt på dagen
%% spekulationer om, hvorvidt det var fortalere for det, Katajainen
%% tidligere har kaldt ``helvetesmaskiner'', der stod bag
%% forbrydelsen. Det forlyder imidlertid nu, at der kan stå en
%% frustreret, 22-årig Dat2VE-studerende bag. Der er netop afleveret
%% rapporter i dette fag.
%% 
%% \says{O1}
%% Den erfarne IKT-teknologi-kommentator Mads Tofte er ofte blevet
%% fejlciteret for at have sagt: ``Jyrki har en strålende institutpolitisk
%% karierre i vente.'' Han udtaler efter dagens begivenheder:
%% ``DIKU har mistet sin politiske naivitet. Valgene til institutbestyrelsen
%% vil aldrig blive de samme igen.''
%% 
%% \says{O1}
%% Katajainens parti, Jyrki Katajainen-listen, der naturligvis bærer arven
%% videre fra Copenhagen STL-listen, og som blev erklæret for kun
%% ni år siden, går nu stærkt frem i meningmålingerne.
%% Da bureauet, som lavede web-afstemingningsformularen, er gået konkurs,
%% kan hans navn ikke fjernes fra valglisten, og han ventes at få mange
%% sympatistemmer. Dermed ventes Jyrki Katajainen-listen at få absolut
%% flertal i DIKUs bestyrelse. Dette repræsenterer en unik valgjuridisk
%% situation, idet der efter den karismatiske forelæsers død er tale
%% om den tomme liste.
%% 
\says{00} Det var revyhederne, vi vender tilbage med KUrisont om et øjeblik.
%% 
%% 
%% \scene Out-jingle. Lys ned.

\end{sketch}
\end{document}
