\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1980}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Låsesang}
\author{em}
\melody{Der er lagt på}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
  Her på instituttet
  har man nu besluttet
  at det der med åbne døre kan man ikke li'.
  Og fra klokken fem a',
  skulle alle hjema'
  ikke mere noget natteroderi.

  Så gik man til sa'en, det var en større operation.
  Der skulle købes låse for halvanden million.
  Der skulle lås på døren,
men ikke lås for Søren.
Det er helt utroligt hvad der låses i!

Der kom lås på WC,
der var nok at se til
mindst en 1'er nøgle skulle der til at slå en prut.
Der kom lås til gaden
også på facaden
kom man indenfor så blev man sikkert skudt

Allervigtigst skulle kantinens døre låses i
med tre-fire låse - garanteret dirkefri.
Ja der kom lås på døren,
men ikke lås for Søren.
Det er helt utroligt hvad der låses i.

Der er låst til gaden
og for middagsmaden.
Der er låst for leverpostej og sigtebrød med ost.
Lukket for kantinen, lås på margarinen,
der er låst for nye russer fra august.

Der er læse/skrive nøgler på hver eneste fil.
Der er lås på kontonumre, det er den nye stil.
Der er lås på døren,
men ikke lås på Søren.
Det er helt utroligt hvad der låses i.

Der er lås på stillinger,
der er lås for skillinger.
Der er lås for tavlekridt og nye instruktor'.
Der er låst for lærer'
og for sekretærer.
Vi må fa'me bruge dem vi fik i fjor.

Der er lås på P og V på alle semafor',
der er lås på adgang til hver eneste monitor,
Der er lås på døren,
men ikke lås på Søren.
Det er helt utroligt hvad der låses i.

Låse for kontorer,
lås på korridorer.
Der er lukket for kopier mellem tolv og et
Der er lås for vandet,
det kolde og det andet.
Hvad skal man så gøre når man bliver lidt svedt?

Der er lås for databasens bedste relation.
Der er lås for opkald på kantinens telefon.
Ja der er lås for døren,
men ikke lås for Søren.
Det er helt utroligt hvad der låses i!

\end{song}

\end{document}

