\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1980}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Fortsat Q-sang}
\author{BN}
\melody{Tell Laura, Skilfinger - "`Fodgængerovergangen"'}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\role{K}[] Klovn
\end{roles}

Omkvæd er på Tell Laura, resten på Fodgængerovergangen.

\begin{song}
  (Klovn kommer ind og siger noget om:)

\sings{K} Nu skal vi ind i fortidens telt og se hvordan, det så ud før i tiden.

\sings{MEL} Der er mænd nok på DIKU
så kloge mænd på DIKU
vi nyder livet her
for her er altid mindst ti til hver

\says{K} Ja, det var dengang - lad os nu se hvordan det er blevet.

\sings{MEL} Der var engang et institut som blev bestyret helt af mænd

og mange kom galt afsted, ja kvinder blev især kørt ned.

Edda kunne se der sku' gøres noget, kvindegruppen tog hun med på råd:

Kvinderne sku' overta' fællesskabet var en vigtig sag.

\sings{OMK} Et kvindeinstitut hvor alle kunne gå i fred,
et sted hvor ingen mennesker ku' køres ned.

\sings{Råb} KVINDEINSTITUTTET KØBENHAVNS UNIVERSITET

\sings{MEL} KIKU, KIKU, KIKU...

Bestyrelsen fik sammenbrud, alle nøgler blev smidt ud

Faget sku' bruges til andre ting, en formålsændring blev sat i sving.

Projekter skal tjene folkets vel, ingen tænker kun på sig selv,

erhvervslivets styring skal nu dø, ind med trivsel og miljø.

\sings{OMK} Et kvindeinstitut...

Lokalerne de ændrer former, følger andre skønhedsnormer.

Til børnehaver bli'r der plads, og snakkehjørner en masse.

Alle kan komme ind og se, hvad der menes med EDB,

faget mister sin mystik, om aft'nen er der go' musik.

\sings{OMK} Et kvindeinstitut...

I hjørnerne hvor vi hyggen finder, fødes idéerne af kvinder,

nytænkning er ik' for mænd, til kodning kan vi bruge dem.

Mændene er skabt til slid, for mandtimer er arbejdstid,

så Naur, Zahle, Pjo og Søren...

\sings{BREAK} og Erik og Kock og Niels og Krarup og Bent PEtersen

... ka' passe børn.

\sings{OMK} Et kvindeinstitut...

\sings{MEL} Der er kvinder på KIKU,
kun kvinder på KIKU.
Vi nyder livet her,
for her er ingen mænd til besvær

(Gentages 1/2 tone op.)

\end{song}

\end{document}

