\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1987}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kom tilbage Per Brinch Hansen}
\author{JM}
\melody{Står ikke}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{A}[Står ikke] Sanger
\role{B}[Står ikke] Sanger
\end{roles}


\begin{sketch}
\says{A} Goddag, jeg er Cand. dat1. fmt. fsg.

\says{B} Hvad er det?

\says{A} Det er kandidat i datalogi 1 i femte forsøg.

\says{B} Kan man det?

\says{A} Jeg kan.

\says{B} Jeg mener: Kan man være kand.dat1?

\says{A} Ja, det har Bertel fundet på! Man skal kunne blive færdig i en fart.

\says{B} Er du så kan-ikke dat2?

\says{A} Nej. Jeg er stud. dat2, og det er hårdt. Dat1 var slemt, men dat2 er
værre!
\end{sketch}

\begin{song}
Vil I vide noget om kerner
så 'r det mig som I skal spørg'.
Jeg ved alt om databaser
bare ikke hvord'n de kør'.

Jeg har lige købt PC-en
Den var dyr, det kan I tro.
Den kan ike bruges mere
med ny lærer på dat 2.

Kom tilbage Per Brinch Hansen.
Du er savnet kan du tro.
Det er dig vi står og mangler.
Kom tilbage til dat 2

Jeg har lige fulgt dat 1,
skal ha' dat 2 til næste år
med min IBM - PC'er
-- hvordan mon nu det går?

Edison og Pascal *
de var in, nu er de yt.
Nu dur parsergenerator
YACC og meget andet dyt.

Fortran, OS ellevehundred
og MIMER, dot ' forbi,
LISP, PROLOG og alt det nye
Ku' her Hansen ikke li'.

Nu er alle professorer
men den bedste, det var dig.
Nyt dat 2 system de bruger
Pascal * var en leg.

Teori for programmører
Hvad er det for noget pjat?
Skal vi ikke kode mere
Ja, så bli'r dat 2 for fladt.

Alle skal nu til at læse
og slide dagen lang
mens Brinch Hansen er derude
Bar' han hører denne sang.

Og nu er revyen færdig
Vi ku' ikke finde på mer'
Syng nu med på sidste omkvæd
og se så hvad der sker.

Kom tilbage Per Brinch Hansen
Kom tilbage til dat 2.
Kom tilbage Per Brinch Hansen
Kom tilbage til DIKU.
\end{song}

\end{document}
