\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Scoret}

\title{Den dér om scoring}
\author{Sebastian Paaske Tørholm}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Brainfuck] Datalog
\role{V}[Mark] Ven
\role{X}[Phillip] Instruktør
\end{roles}

%\begin{props}
%\end{props}

\begin{sketch}

\says{V} Hey David! Haft en god weekend?
\says{D} Jotak, Søren, den var fin. Jeg scorede her i fredags.
\says{V} Dig? Score? Hah, den var god, du er jo datalog.
\says{D} Heh, ja. Men det gjorde jeg nu altså.
\says{V} I World of Warcraft?
\says{D} Nej\ldots{} jeg var i byen i fredags\ldots{}
\says{V} Siger du, at du scorede en på Caféen?? Ej, du ved godt at det kun er ``piger'' der hænger ud dernede, ikke?
\says{D} Nej, nej, det var ikke på Caféen?. Jeg var på bar inde i indre by.
\says{V} Hah, hvad skulle du dog dér? Der er jo ingen computere!
\says{D} Jeg var i byen med mine venner da jeg\ldots{}
\says{V} Ah, du havde selv medbragt din computer.
\says{D} Nej, det var venner fra studiet.
\says{V} Så I skulle lave gruppearbejde?
\says{D} Øh. Vi skulle feste? Du ved, drikke, snakke, hygge?
\says{V} Nå, okay, jeg tænkte bare siden\ldots{} Ja, okay, fortsæt bare.
\says{D} Øh. Jo, okay. Så var vi på den dér bar, og så faldt jeg i snak med den hér pige\ldots{}
\says{V} Vær nu ærlig: Når du siger "faldt i snak med", så mener du vel "sad og stirrede akavet på"!
\says{D}[stirrer blankt på V] Øh. Nej. Vi snakkede sammen. Du ved, som almindelige mennesker gør.
\says{V} Klart.
\says{D} Men hun var i hvert fald meget sød, så jeg gav hende\ldots{}
\says{V} \ldots{}noget Rohypnol!
\says{D} \ldots{}en drink! \act{stirrer ondt!}
\says{V} \ldots{}med Rohypnol!
\says{D} Nej!  Det var bare en drink!
\says{V} Ro på, ro på. Fortsæt bare med din historie!
\says{D} Jo, men hun syntes altså jeg var sød, så jeg får lokket hende med mig hjem\ldots{}
\says{V} \ldots{}
\says{D} Frivilligt!
\says{V} Jeg siger intet!
\says{D} \ldots{}okay, så jeg får lokket hende med hjem.
\says{V} \ldots{}så du kan vise hende din kode.
\says{D} Nej, for fanden, så vi kunne have noget sex!
\says{V} Lykkedes det så?
\says{D} Næh.
\says{V} Hvorfor dog ikke? 
\says{D} Ehm\ldots{}
\says{V} Var du nervøs?
\says{D} Tjoo\ldots{}
\says{V}[kæk] Svigtede pikken i elskovsøjeblikket? Var det for koldt på værelset?
\says{D}[fast] Nej.
\says{V} Var det som om at efter i gik hjem at blandingen af 3 guldøl for meget og nervøsiteten for at din hjerteplettede underbukser snarere ville få hende til at grine, i stedet for at skabe en scene fra de 70’er-pornofilm du fandt under din fars seng?
\scene{D kigger nervøst på V.}
\says{V} Og da hun så faktisk udgav et lille fnis, da du smed bukserne, fik det din ellers tapre tindsoldat til at desertere.
\says{V} Pigen prøver at smile til dig, hun læner hovedet fremad, og du tænker: ``det er nu eller aldrig!!'', men i din iver på at kysse hende kommer du til at nikke hende en skalde.
\says{V} Hun begynder at græde, og det fosser ud af næsen med blod, og mens du desperat prøver at  finde noget i nærheden at stoppe næsen med, som kun er beskidte sokker, prøver du at bryde isen ved at fortælle en vittighed, og det første du ser er blodet der kommer ud af hendes næse, og det eneste du kan finde på, er en kæk kommentar omkring blødende kvinder.
\says{V} Og pludselig er du alene tilbage i dit værelse med en mærkelig følelse af 3 guldøl for meget, en beskidt, blodigt sok i hånden, og en slap pik i nogle hjerteplettede underbukser der aldrig kom af\ldots{}
\says{D} Ja!  Det var det der skete!

\scene{Tæppe.}

\end{sketch}
\end{document}
