\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
\version{1.0.1}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{Marius}
\author{Spectrum, Sebastian, Mikkel, Niels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Ejnar] Sysadmin 1 (straight, seriøs)
\role{S2}[Simon] Sysadmin 2 (fjollet)
\role{H}[Niels] ``Hippie'' (aaacting taaalent)
\role{X}[Mark] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Girafplettet server, gerne med blink}[Mia]
\prop{Mobiloplader}[]
\prop{Mobiltelefon}[]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Server står og lyser på scenen.}

\scene{S1 og S2 kommer ind}

\says{S1} Nå, det er så i dag vi skal slukke for den der server.
\scene{H kommer løbende ind}
\says{H} Nej, vent! I må da ikke slukke for Marius!
\scene{AV:Bip!} 
\says{H} Hvad har Marius dog gjort jer?
\says{S1} Altså, den har ikke gjort noget, men nu har vi altså for mange ens
    servere. Vi bliver nødt til at have en anden slags server som backup
    hvis vi nu bliver ramt af virus.
\says{S2} Vi skal jo tænke på hardwarediversiteten.
\says{H} Hvorfor kan I ikke holde den i live?
\says{S1} Vi har allerede for mange servere der kører på samme sikringsgruppe.
\says{S2} Desuden har vi altså ikke flere stikkontakter, og nu skal jeg altså snart
    oplade min mobiltelefon!
\scene{ S2 holder en fyldt stikdåse op uden plads til hans oplader }
\says{H} Men... men... kan I så ikke flytte Marius til en anden stikdåse?
\says{S2} Joh, det har vi overvejet, men alle vores andre stikdåser har kun
    trebenede stik, og serveren skal kun bruge to ben.
\says{H} Men... to-benede stik passer jo i godt i trebenede kontakter!
   Det giver jo ingen mening!
\says{S1} Hør her, er det dig eller os der er administratorer?
\says{H} Men hvordan kan I gøre det mens der er bør... imens der er russer i salen!
   De har sådan et uskyldigt forhold til datamater, og I må ikke briste
   deres drømme.
\says{S2} Nu er det jo ikke sådan at deres data ligger i en lille, hvid fluffy
    sky. Det ligger jo reelt på kedelig, grå, firkantet hardware, der
    larmer og genererer varme!
\says{H} Men det at slukke det foran alle bø...russerne!
\says{S1} I erhvervslivet sker det altså, at en server går ned. Det er en
    helt naturlig del af livet, og det synes vi at russerne bør se!
    Ellers er de helt uforberedte når deres egen datamat går ned!
\scene{H kæler med Marius, Marius bipper som svar}
\says{H} Hvad kommer der så til at ske med Marius bagefter?
\says{S1} Efter vi har slukket for den vil vi makulere harddisken, og
    bruge resten til reservedele.
\says{H} Det er jo umenskeligt!
\says{S1} Nu er det jo kun en datamat.
\says{H} Men i stedet kunne I jo bare sælge ham til en anden serverfarm!
   Så vil han kunne leve videre i mange år endnu, og gøre nytte!
\scene{AV:Bip!}
\says{S1} Det kan vi ikke på grund af vores interne datapolitik.
\says{S2} Desuden så er den forældet!
\says{H} Købte I ham ikke for en uge siden?
\says{S2} Jo! Og ligesom denne mobiltelefon jeg købte for 2 timer siden,
    er den nu helt ubrugelig!
\scene{ S2 kaster mobiltelefon i jorden }
\says{H} Ubrugelig? Det kan I da ikke mene! Vi har alle vores plads i dette
   uransagelige kosmos. Mig, og jer [peger på S1 og S2], og dig [peger på publikum]
   og dig... nej, okay, ikke dig... men dig... Vi alle sammen en plads!
   ...undtagen dig. [peger på ham fra før]
\says{S1} Nu har den jo heller ikke levet forgæves.
\says{S2} Ja, se alle de pa....ages den har leveret!
\scene{ S2 peger på en trafik-graf der tydeligt viser fx PornHub eller lignende. }
\says{H} Men er en server kun det værd den yder?
\says{S1} Ja.
\says{H} Det skærer igennem marv og ben at høre jer omtale Marius på denne måde!
   Blot som et værktøj, for at levere en vare, og ikke et følende, tænkende væsen...
   Mit hjerte bløder...   
\says{S1} Nej, vi har altså ikke tid til det her. Vi får en ny server ind i morgen, så
    vi skal altså have fjernet den gamle nu.
    \scene{ Imens S1 snakker kigger S2 på oplader han har i hånden, indser det var pga
  manglende strøm mobilen ikke virkede, ("nårh, duh!"-udtryk i ansigtet) og
  kaster opladeren væk }
\says{H} Nej, du må det være nok! Hvis jeg ikke kan overbevise jer, så må jeg
   tage sagen i egen hånd!
\scene{H skubber forcefully S1 og S2 til side, og går over til Marius}
\says{H}[til Marius] Marius! Bare rolig! Du kan leve længe endnu, og yde... 
\scene{H lægger hånden på Marius}
\says{M} (på overTeX) DISK ERROR! SEGFAULT! KERNEL PANIC! ...
   (lyset slukker på den)
\says{H} Nå... Ja, så må vi vel hellere komme af med det billige skidt.

\end{sketch}
\end{document}
