\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3.75$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Politisk permutation}
\author{Phillip, Guldfisk, Brainfuck, Troels, Mark}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Jenny] Spindoktor/Pressemedarbejder
\role{H}[Amanda] Helle Thorning-Smicht
\role{J0}[Simon] Journalist
\role{J1}[Mathias] Journalist
\role{J2}[Sofie] Journalist
\role{L}[Ronni] Lars Løkke Rasmussen
\role{X}[Phillip] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Cuecards}[Phillip]
\prop{Guldbelagtet cuecards med flot Venstre-logo}[Phillip]
\prop{Nålestribet habit med diamanter der glimter}[Person, der skaffer]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Spindoktor (S) og Helle Thorning-Schmidt (H) er ved at gøre klar til et pressemøde på scenen.}

\says{H} Jeg er så nervøs. Tror du jeg kan finde ud af det? Journalisterne kommer om et øjeblik.

\says{S} Jajada, læs bare op af disse cue cards - så går det fint.

\scene{S giver H en bunke cue cards.}

\says{S} Lad os øve:

\scene{S leger journalist og stiller H spørgsmål som om de var til et pressemøde. H skifter cue card hver gang der står et nyt cue-card-nummer i parentes.}

\says{S}[første spørgsmål] Et stigende antal østarbejdere tager de job der er tilbage inden for byggeri, transport og rengøring. Er du ikke bekymret for at deres billige arbejdskraft, og fremtidige krav på offentlige ydelser, vil underminere den danske velfærdsmodel?

\scene{H læser op af teksten - gerne som et lille barn, der ikke helt har lært at læse endnu.}

\says{H}[cue card 0] Jo, og det er noget jeg som statsminister arbejder for at få lavet om på.

\says{H}[cue card 1] Der er her tale om mennesker, hvis færden vi bør være opmærksomme på. Og ved det mindste lovbrud, må vi sørge for at slå hårdt ned.

\says{H}[cue card 2] Vi skal undgå borgere, der ikke skaber værdi for det danske samfund, og skille os af med alle former for snyltere.

\says{S}[næste spørgsmål] Det viser sig, at regeringen har haft en fremtrædende rolle i forbindelse med udenlandske efterretningstjenesters privatlivs-krænkende overvågning af internettet...

\says{H}[cue card 3] Det er helt korrekt. \emph{Alle} borgeres aktiviteter bør undersøges.

\says{H}[cue card 4] På internettet vrimler det med hackere og sexforbrydere.

\scene{H kigger mistænksomt på publikum.}

\says{H}[cue card 5] Det er en uheldig udvikling, som vi arbejder på at få vendt.

\says{H}[cue card 6] Hvis man ikke har noget at skjule, har man jo ikke noget at frygte.

\says{S}[næste spørgsmål] Men er det ikke mærkeligt, at det samme behov for offentlig kontrol ikke gælder pressens mulighed for at få aktindsigt i den offentlige forvaltnings-proces?

\says{H}[cue card 7] I er måske ikke klar over det, men embedsmændene \emph{knokler} løs i ministerierne.

\says{H}[cue card 8] ... og de har behov for arbejdsro, så de kan kommunikere uforstyrret.

\says{S}[næste spørgsmål] I de sidste 6 måneder har man fordoblet antallet af spindoktorer og pressemedarbejdere. Er det ikke for at skjule information?

\says{H}[cue card 9] Der er tale om folk, der gør en fremragende og upåklagelig indsats. Vi vil derfor i den kommende tid ansætte langt flere til stor gavn for det danske samfund.

\says{S} Godt, så er du klar. Held og lykke.

\scene{J0-J2 kommer ind.}

\scene{Helle taber alle sine cue cards på gulvet. Hun prøver at samle dem sammen, og lader som om intet er sket...}

\scene{S udleverer cue cards til journalisterne.}

\says{J0} Tak!

\says{H} Velkommen til dagens pressemøde. Nogle spørgsmål?

\scene{J0-J2 studerer deres cue cards. J1 rækker en arm i vejret.}

\says{J1} Ja, her!

\says{J1}[første spørgsmål] Et stigende antal østarbejdere tager de job der er tilbage inden for byggeri, transport og rengøring. Er du ikke bekymret for at deres billige arbejdskraft, og fremtidige krav på offentlige ydelser, vil underminere den danske velfærdsmodel?

\says{H}[cue card 9] Der er tale om folk, der gør en fremragende og upåklagelig indsats. Vi vil derfor i den kommende tid ansætte langt flere til stor gavn for det danske samfund.

\scene{J0-J2 kigger forvirrede på hinanden. S ser nervøst til da det går op for ham at kortene er byttet rundt. J0-J2 begynder derefter at nikke, og giver en lille klapsalve. S ånder lettet op.}

\says{J2}[næste spørgsmål] Det viser sig, at regeringen har haft en fremtrædende rolle i forbindelse med udenlandske efterretningstjenesters privatlivskrænkende overvågning af internettet...

\says{H}[cue card 5] Det er en uheldig udvikling, som vi arbejder på at få vendt.

\says{H}[cue card 7] I er måske ikke klar over det, men embedsmændene \emph{knokler} løs i ministerierne.

\says{H}[cue card 4] På internettet vrimler det med hackere og sexforbrydere.

\says{H}[cue card 8] ... og de har behov for arbejdsro, så de kan kommunikere uforstyrret.

\scene{J0-J2 stopper med at tage noter og kigger forvirret på hinanden igen.}

\says{J0}[til H] Sagde du lige det?

\says{H}[ryster på hovedet] Nej, det gjorde jeg ikke.

\says{J0} Nå! Jeg troede lige...

\scene{J0-J2 og H griner lystigt. J0 krøller sine noter sammen, og smider dem over skulderen.}

\says{J1}[næste spørgsmål] Men er det ikke mærkeligt, at det samme behov for offentlig kontrol ikke gælder pressens mulighed for at få aktindsigt i den offentlige forvaltnings-proces?

\says{H}[cue card 3] Det er helt korrekt. \emph{Alle} borgeres aktiviteter bør undersøges.

\says{H}[cue card 1] Der er her tale om mennesker, hvis færden vi bør være opmærksomme på. Og ved det mindste lovbrud, må vi sørge for at slå hårdt ned.

\scene{J0-J2 skriver løs på deres blokke. S ser nervøst til.}

\says{J2}[næste spørgsmål] I de sidste 6 måneder har man fordoblet antallet af spindoktorer og pressemedarbejdere. Er det ikke for at skjule information?

\says{H}[cue card 0] Jo, og det er noget jeg som statsminister arbejder for at få lavet om på.

\says{H}[cue card 2] Vi skal undgå borgere, der ikke skaber værdi for det danske samfund, og skille os af med alle former for snyltere.

\says{H}[cue card 6] Hvis man ikke har noget at skjule...

\scene{Kunstpause.}

\says{H} ...  har man jo ikke noget at frygte.

\scene{J0-J2 klapper. S tager sig til hovedet.}

\scene{H forlader podiet. Lars Løkke Rasmussen (L) kommer ind i nålestribet habit, der glimter med diamanter.}

\says{S} Hej Lars, er du klar til pressemødet?

\says{L} Jep.

\scene{S overrækker L en bunke cuecards der er guldbelagt, med flot Venstre-logo bagpå.}

\says{S} Venstre har selv betalt 50.000 \emph{gode danske kroner} for kortene.

\says{L}[tilfreds] Fornemt.

\scene{L begynder at rode igennem de flotte cuecards og kigger forvirret på dem.}

\says{L} Men vent, der står jo ikke noget på dem!

\says{S} Nej Lars, du skal bare holde din kæft.

\scene{Lys ud.}

\end{sketch}
\end{document}
