\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Privatliv Plus}
\author{Troels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{N}[Markus] NSA-repræsentant
\role{A}[Jonas] Anonymous-aktivist
\role{B}[Mathias] Anonymous-aktivist
\role{C}[Kasper] Anonymous-aktivist
\role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{2 Guy Fawkes-masker}[]
\prop{Scream-masker}[]
\prop{3 Flødeskumskager}[]
\prop{Slideshow}[]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{På scenen op af bandtæppet står 3 stole stillet klar på række. N, en smart sælgertype, træder frem på scenen.  Stilen er Steve Jobs der præsenterer et nyt Apple-produkt.}

  \says{N} Velkommen, velkommen.  Vi, i NSA, har måttet lægge øre til
  meget.  Og her snakker jeg ikke om jeres private oplysninger, hø hø
  hø. \act{Ingen reaktion fra publikum.}  Nej, man snakker meget om
  PRISM, Genie, Dacron... \act{ryster på hovedet}... vi, i NSA,
  foretrækker et lidt andet navn.

\scene{N træder frem, rækker armene ud, og siger:}

\says{N} Mine damer og herrer: Privatliv Plus!

\scene{Privatliv Plus-dias vises.}

\says{N} Alt hvad I er vant til... plus lidt ekstra.  Har I glemt
jeres gamle klassekammerater?  Eller navnet på hende dullen, I scorede
til Spiltirsdag?  Vi har husket al dette, og mere til.

\says{N} ...og "`hun"' hed forresten Preben, men tag det roligt, vi
siger det ikke til nogen.

\says{N} En af vores tilfredse kunder udtaler: "`Jeg tror, at vi i
lange stræk skal være glade for amerikanernes overvågning"'.

\scene{Helle Thorning dukker op på overTeX.}

\says{N} Ja, det var hende.

\says{N} Privatliv Plus er fremtiden for velfærdssamfundet - fra
fødsel til grav varetager vi jeres private oplysninger.

\scene{En mørk stemme afbryder N midt i denne talestrøm.}

\says{A}[Voiceover] Ha ha ha... I tror I har så meget magt... men vi
giver aldrig op!

\scene{A træder fra bagtæppet frem til venstre på scenen.  Er iført
  Guy Fawkes-maske.}

\says{A} Vi

\scene{B træder fra bagtæppet midt på scenen.  Er iført Guy
  Fawkes-maske.}

\says{B} Er

\scene{C træder fra bagtæppet til højre på scenen.  Er iført
  Scream-maske.}

\says{C} Anonyme!

\scene{A og B kigger vantro på C.  N er lidt forvirret.  A går bestemt over til C.}

\says{A}[til C] Hvad fanden er det?  \act{Peger på C's maske.}

\says{C} Altså, de havde udsolgt og...

\says{B}[til C] Arj, det er fandeme uprofessionelt, Brandt!.

\says{C}[til B]  Anonyme!  Vi er anonyme!

\says{A} Hold kæft!  Okay... vi tager den fra toppen...

\says{N} Hør, hvem er I?

\says{A+B+C}[til N] VI "= ER "= ANO "=

\says{N} Brandt hed du? \act{Kigger lidt på sin telefon.}  Så må I andre
være Jonas og Mathias.

\says{A} INGEN FORVENTER OS!

\says{N} Naturligvis, her, jeg har sat nogle stole frem til jer.

\scene{N peger på de tre stole.}

\says{B} Vælt staten!  \act{Sparker til en stol.  De andre jubler.}

\says{N} Såså, hvad er det helt præcist I er så sure over?

\says{A} Vi er trætte at blive overvåget overalt?

\says{N} Hvorfor generer I så mig?  Ligner jeg måske Qvortrup?

\says{A} Nej!

\says{B} Men ja!

\says{C} Nej!

\says{A} Men du er altså også en skurk!  Vi er aldrig gået med til
dette.

\says{N} ...jeres folkevalgte siger det er OK.

\says{B} De taler ikke for mig!

\says{N} Hør, hvis I ikke kan lide jeres politikere, hvorfor køber I så
ikke bare nogle nye?  \act{Trækker på skuldrene og smiler kækt} Det
gør vi i Amerika.

\says{A} Jeg vidste det!

\says{B} Du \textit{indrømmer} altså...

\says{N}[afbryder] Fatter I ikke, at I ikke kan vinde på den her måde?
Hvorfor slås i stadigvæk?

\says{A}[Trækker på skuldrene] Det er sjovt...

\says{N} SJOVT?!  Fatter I ikke, at pøblen har brug for mig til at
beskytte og lede dem gennem deres ubetydelige, umyndige liv-

\scene{A, B og C smækker hver en kage i hovedet på N.}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
