\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{amsmath}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.3}
\eta{2 minutter}
\status{Færdig}

\title{Universitetsavisen}
\author{Brainfuck, Ejnar, Mia, Troels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D0}[Bitre-Mikkel] Datalog
\role{D1}[Nanna] Datalog
\role{J}[Simon] Journalist
\role{X}[Troels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Computer}[]
\prop{OverTeX}[Phillip]
\prop{Flødeskumskage}[]
\prop{2 kåber}
\prop{Fire sure teatermasker}
\prop{Én glad teatermaske}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{D0 og D1 står på scenen.}

\says{D0} Eksamenstiden er kommen!

\says{D1} Ak-\ldots

\scene {J kommer løbende ind}

\says{J} Nå \emph{der} er I!

\says{D1} Eh\ldots

\says{J} Jeg er her fra Universitetsavisen. For at anmelde jeres revy, så de \act{peger ud mod publikum} også kan forstå den.

\says{D0} Så længe du ikke forstyrrer min \emph{vision}!

\says{J}[sætter sig selvsikkert på plads] I fortsætter bare.

\says{D0} Eksa"=
\scene{Afbrydes af høj Windows bootlyd mens J åbner sin computer. D0+D1 chokeres.}

\scene{Overtex viser overskrift "DIKURevy 2013". J kigger tilfreds op på overtexen og nikker.}

\says{D0} Eksamenstiden er kommen!

\says{D1} Ak, \texttt{malloc}, jeg kendte dig så godt, men nu er du
borte!

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Datalogen Malloc meldes savnet!}

\act{D0+D1 kigger undrende på overskriften men fortsætter}

\says{D0} Ja, oh ve!  C er blevet os forbudt!

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Bogstavet C forbudt i opgaver på datalogistudiet}

\says{D1} Øh\ldots undskyld. C er altså et sprog.

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Nyt sprog består udelukkende af bogstavet C}

\says{D0} Nej! C er et programmeringssprog, til at udvikle programmel i.

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Kunstsprog kan bruges til at udvikle software}

\says{D0} Øh\ldots ja, det er vist rigtigt nok.  Hvor kom jeg fra... nåja, C.

\says{D0}[tilbage til D1] Jeg væmmes ved andre sprog!

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Grov diskrimination mod fremmedsprog på datalogistudiet}

\says{D1} Findes en kærlighed renere end et core dump?

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: DIKUrevyen ren toilethumor}

\says{D1} Nej, det er en slags crashrapport!  Ser du, når et program
crasher fatalt...

\says{D0}[afbryder] Spar dine ord!  Jeg har en punchline, som dette
medlem af pøblen helt sikkert kan forstå!  Se på mig!  Er jeg sjov nu?

\says{D1} Næh...

\says{D0} Men se så her!

\scene{D0 tager en flødeskumskage frem og klasker den i hovedet på J.}

\says{D0}[mens han holder på kagen] KAN DU SE MIN VISION?

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: DIKUrevyen ikke sjov.}

\says{D1} Journalisten...

\says{D0}[afbryder] Ligemeget, videre!  Med klassehierarkier...

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Klassekampen hersker stadig på Datalogisk Institut}

\says{D1} Nej, C er jo netop klasseløst!

\scene{\textbf{Tastelyd} Overskrift: Dataloger udspyr marxistisk propaganda}

\says{D0} Hør, er I uduelige bladsmørere bare ude på at blive stødt?
Det kan vi godt klare!  Drenge, sæt den i gang!

\scene{D0 klapper to gange, og F1 og F2 fra Human-centered computing
  kommer ind med en kittel til ham.  Derefter går næste sketch i
  gang.}

\end{sketch}

\end{document}
