\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{ÅD Hacket}
\author{Eva, Bjørn}
\melody{Rip Rap og Rup på Eventyr Intro}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{X}[Sean] Instruktør
\role{Ris}[Bjørn] Ris
\role{Ras}[Eva] Ras 
\role{Rus} [Filippa] Rus
\end{roles} 

\section*{Noter}
Versionen af originalsangen der er skrevet ud fra er denne (der er apparently mange):\\ https://www.youtube.com/watch?v=ej3gZqRvigU\&ab\_channel=RiisenDK \\
Hvor vi kører verset 3 gange i streg (fremfor 1 gang i originalen)\\

\begin{props}
\prop{Tre t-shirt i hhv. farverne blå, grøn og rød med navnene}
\prop{Ris, Ras og Rus samt matchene caps}
\prop{}
\prop{Et grøndækket bord}
\prop{}
\prop{Tre papskilte med emner}
\end{props}



\begin{song}
\sings{Ris} Vi har startet kandidat'
\sings{Alle} Her på DIKU
\sings{Ris} Første fag er ÅD
\sings{Alle} Mundtlig Eksamen
\sings{Ris} Jeg trækker emnet...
Åh nej for helved'...

\sings{Alle}NP! 
(Buu-huu)
\sings{Ris} Kan jeg reducere 3-sat 
til clique? 
\sings{Alle} Slet ik'!
\sings{Ris} Det betyder at vi ses 
til reeksam’ ! 

\sings{Ras} Nu det blevet min tur
\sings{Alle} Det skal nok gå
\sings{Ras} Trækker emnet og ser
\sings{Alle} Van Emde Boas træ'r
\sings{Ras} Min viden har mangler...
Censor jeg blanker...
\sings{Alle} ÅD!
Buu-huu!
\sings{Ras} Hvis jeg bare havd' trukket 
noget andet!
\sings{Alle} Buu-huu!
\sings{Ras} Jeg burde nok ha' læst
på mer' end 2 ting!

\sings{Rus} Venner i har misforstået
hvorfor læse op
man kan sagtens bestå
    prøv mit simple trick
og her er hacket (udtales hakket)
det ligger i trækket...
\sings{Alle}MAX-FLOW!
Woo-hoo!
\sings{Rus} Jacob spør' om noget med
et netværk?
\sings{Alle} Bwe-ee (shrugs)
\sings{Rus} Censor si'r at jeg består
med 02!
\sings{Alle} Det var historien, tag ved lære
ÅD-eksamener, ikke svære
du skal bare øv’ dig på...
 at trække! max-flow
ellers kan du nok ogs’ 
klare approx! woo-hoo
du kan sagtens læse op  
på én dag! ea-sy
 Læg C L R S og ta’ 
på Ca-fe’n?! Woo-hoo


\end{song}

\end{document}
