\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2022}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Done}

\title{Caféen}
\author{Kröll, Torben, Sia, et al}

\begin{document}
\maketitle


\begin{roles}
\role{x}[Bjørn] Instruktør
\role{S1} [Eva] Sanger 1
\role{S2} [Lise] Sanger 2
\end{roles}

\begin{song}


\sings{Alle} Skal du med og drikke på Caféen?
Vi vil bare gerne se jer leve
Tag nu bare med os uden at tøve
For nu drikker I med os!

\sings{S1} Så mange drinks at få, men køen er så lang 
Derfor skal man købe mer' end en af gang'
\sings{S2}I virker tørstig, men der er ingen tvang
Alle her i salen ved at natten bli'r lang
\sings{Alle} Oh, 
\sings{S1} venner vi lover jer, 
\sings{S2}(en fest en fest)
\sings{Alle} Hvis oh, I drikker øl med os, os, os 

\sings{Alle} Og vi spør’!
Skal du med og drikke på Caféen?
\sings{S1} Det er det man gør efter revyen
I vil meget hellere ta' i byen,
\sings{Alle} Men nu drikker I med os!

Vi spiller i guld
og drikker os' fuld
og alle går meget meget meget snart om-kuld
\sings{S1} Du troede du skulle hjem, 
\sings{S2} det kan du godt glem'
\sings{Alle} For vi ska’ bund’ bajer, bajer, bajer, bajer, bajs!

Og vi spør’!
Skal du med og drikke på Caféen?
\sings{S2} Du siger at du bare vil ha' en smule
men fra mig kan du dig ikke skjule
\sings{Alle} Så nu drikker du med os!

Og vi spør’!
Skal du med og drikke på Caféen?
\sings{S1} Der er både shots og det fra hanen
Du kan altid finde noget til ganen
\sings{Alle} Du vil jo gerne drik’ med os

\sings{S2} Så mange shots endnu’, så du kan ej tag' hjem
At drik’ en flaske til er sku da ikke så slemt
\sings{S1} Du bestiller taxa, jeg annullerer den 
for nu er Caféen? dit eneste hjem
\sings{Alle} Oh, 
\sings{S2} venner hør nu her, 
\sings{S1} (i nat, i nat)
\sings{Alle} Ja oh, bliver i her hos os, os, os

Og vi sir!
Du skal med og drikke på Caféen?
\sings{S2} Vi vil gerne øge din promille
tømmermændene bliver ikke milde
\sings{Alle} For nu drikker du med os!

Du troede du tog hjem,
du er her igen?
Så vi kan bunde bajer, bajer, bajer, bajer, bajs!
\sings{S1} Dit glas skal i bund,
\sings{S2} ellers bli'r vi ond
\sings{Alle} For vi skal bar’ ha’ mere, mere, mere, mer!

Og vi sir!
Du skal med og drikke på Caféen?
\sings{S1} Du vil hellere bestå eksamen
\sings{S2} Du må bare ta' til reeksamen
\sings{Alle} For nu drikker du med os!

Og vi sir’!
Du skal med og drikke på Caféen?
\sings{S1} Du siger at du skal på hospitalet
\sings{S2} Du skal ikke hen på hospitalet 
\sings{Alle} For nu drikker du med os!

Hvor skal du hen? Caféen? er dit hjem
her er en guld tuborg og du skal tømme den
\sings{S1} nu bliver du stiv, 
\sings{S2} for jeg har en kniv
\sings{Alle} så du ska’ vælge mellem øller eller liv

Og vi sir!
Du SKAL med og drikke på Caféen
\sings{S1} Ellers skal du møde mand' med leen
\sings{S2} Rigtig kærlig hilsen fra revyen
\sings{Alle} For nu er I kommet hjem



\end{song}
\end{document}