\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2020}
\version{0.1}
\eta{3.5(+-) minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Dumper din kode}
\author{ABoy og August}
\melody{Kim Hot: Pumper dit røvhul}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Noter}
Antal sangere: Vi skal lige have omskrevet vivek til David Merchant

\begin{roles}
\role{x}[Torben] Instruktør
\role{M}[ABoy] Michael
\role{D}[Bjørn] David Grey merchant
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.  A træder ind på scenen.}

(langsomt, bliver sagt af flere) Dum – per - din – kode

(Speak) Er du droppet ud endnu?
\end{sketch}
\begin{song}

\sings{M}%
Jeg har jo sagt at din kode den er slam
Den er alt for syg slam
Den er et ordentligt lag slam

\sings{M}%
Michael endnu en blodtørstig professor.
Tjerner penge på din stress
Ingen tid til MASD honey
Nu har du afleveret.
Så jeg dasker dig med dump-knappen
Kong Finn bowler rundt med fucking assembly
Du simulerer cpu, for meget kodeslam.
Dumber din fucking kerne.
Alt for mange linjer,
Sejler rundt.
Vi snakker aflevering, a2.
Du havde ingen rapport
Plus din kode ligner lort
Vi optimere alt.
Paralleliseret dumpning af din kode.
Du klager til Instituttet
Jeg dumper distributed.
Troels der han står i sin hawaiiskjorte
og fodrer sin Datamat
En ornlig omgang rus kode
Der er ingen asserts.
Så jeg dumper din kode
indtil du du du
fucking dropper ud

\sings{M/D}%
dumber din kode x4

\sings{D}%
Jeg dumper din kode
Som du dumper dit liv
Op på DIKU
Når forelæsning er forbi
Jeg kommer hjem
og din gruppe sidder i dumpe køen.
Kører deres kode
Og så flyder slamsøen
Koden lider af slamittis
Fucking seg faultittis
Så jeg finder
dumpe knappen
Og smadrer din lortegruppe
Helt hen til reeksamen
Ses næste år
Når jeg dumper dig spad'

\sings{D}%
David har en fucking postdoc
Har du lavet din kode
I et… øh… skab
Refresh din side
Du dumpet din rus
Laver min DNS
Dumpe navne server! -
Laver et query
Du er skam på den
Jeg render jo rundt og fylder sgu din hjerne
Med så mange akronymer
At du er ved at sprænge
TCP og UCP
DNS og DDK

\sings{M/D}%
Dumper din kode x4

\sings{M}%
David, en ny version af dumpe dit
speciale og din kode 
det blir jo alt for fedt
din fucking rus
du får det knaldende hedt 
det som din kode skriger højt
dump mig lidt
Som jeg sagde før,
At være professor det sindsygt hårdt
Dumpede din kode
Her I forgårs
Nogle gange forsker jeg
Andre gange ikk’
Men hele verdenen elsker stadig mit shit
Retter din eksamen
Hvad mund
Du tror der skal til at ske
Du ved det jo godt
Du har prøvet det før, hver eneste blok
Jeg ved du er sur, 
men hvad kan du gøre
Nu er jeg instruktor
Nu er jeg professor
Nu er jeg din censor
Nu Dumper jeg din eksamen
Plus min lykke, ville være gjort
Hvis du droppede ud og startede på RUC


\sings{M/D}%
Så jeg
(sang)Dumper din kode
Til mine rus på første
(sang)Dumper din kode
Til mine rus på anden
(sang) Dumper din kode
Til mine rus på tredje
(sang) Dumper din kode
Til mine rus på fjerde
(sang) Dumper din kode
Til mine rus på femte
(sang) Dumper din kode
Til mine rus på kandidaten
(sang) Dumper din kode
Til mine drenge i hundige
Dump din kode!

\scene{Lys ned.}

\end{song}
\end{document}
