\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Åbningstale 00}
\author{Heidi, Katrine H, Maiken, Christoffer og Bo}

\version{2} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{færdig} % ...OG STATUS!!
\eta{2 min.}

\revyyear{2000}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{DNT}[Uffe] Den nøgne taler
  \role{MH}[Maiken] Medhjælper
\end{roles}

\begin{props}
  \role{papir} der skal bruges som lærred
  \role{Skilt1} med 0x1C
  \role{Skilt2} med 0x00
  \role{Skilt3} med 0x-files
\end{props}

\begin{sketch}

\scene Man ser et billede af et par underben, iført smokingbukser og sko, benene
står i kantinen, og begynder at løbe ned mod store UP1, en smokinjakke ryger på
gulvet, man følger stadig benene der løber gennem DIKU, en smoking skjorte ryger
på gulvet, osv osv. indtil man ser benene løbe (nu nøgne ben) nede bag store
UP1 hvor de stopper og man ser et par boxershorts ryge af, og de løber ind ad
døren til scenen. Klip til at man ser scenen på lærredet på scenen, hvor en nøgen
mand (DNT) kommer ind fra siden, og træder ud gennem papirlærredet.

\says{DNT} Mine Herrer og Damer -- ja I bliver jo flere -- velkommen til den
28'ende \act{MH holder 0x1C skilt op} DIKU REVY. Bedre kendt som DIKU REVY '00
\act{MH holder 0x00 skilt op}

\says{DNT} For at holde en god tradition i hævd, skal jeg nævne aftenens
klaskord, som er ``MCSE'', ``WAP'', ``MCP'', ``IKT'', ``FYSIKER'' og sidst men
ikke mindst ``WAP''.

\says{DNT} Og så vil jeg gerne sige... øhm... først skal i vide at... øhm... før
vi starter... eller før der kommer nogen på scenen... øhm... eller før jeg siger
noget... øhm eller... øhm... prøv engang at forestille jer, at i står uden for,
og venter, og jeg fortæller jer dette her, så i ved det når i kommer ind i salen
m'kay.

\says{DNT} Jeg vil gerne gøre opmærksom på at tobaksrygning og brug af åben ild
i salen er strengt fortroligt \act{MH holder 0xfiles skilt op, og x-filestheme
  spilles}, øh jeg mener strengt forbudt. 

\says{DNT} Derudover vil jeg minde om at der nødudgange midt i salen og bagerst
i salen til højre for mig, og der er også nødudgange midt i salen og bagerst i
salen til højre for jer. Så mine Herrer og Damer -- ja I bliver jo flere --
endnu engang hjertelig velkommen til dette års DIKU REVY.

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
