\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Den store buzzword musical}
\author{Rune, Jesper, Martin m.fl.}

\version{1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{færdig} % ...OG STATUS!!
\eta{13 min.}

\revyyear{2000}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Nørd1}[Andre] Ansat i EDB-afdelingen der snakker meget
  \role{Nørd2}[Christoffer] Ansat i EDB-afdelingen der ikke snakker så meget
  \role{SM}[Rune] Søren Mukke
  \role{STM} Søren Trautner Madsen himself
  \role{Pige}[Heidi] Britney's BIOS. 
  \role{VO}[Jan] Voice-Over (megakæk gameshowagtig type?)
\end{roles}

\begin{props}
  \role{Paprør} til ST
  \role{To plåk-ølflasker}
\end{props}

\begin{sketch}
  
\scene Nørd 1 har vældig mange replikker. Evt. kan nogle replikker flyttes til
nørd2.
  
\scene Tæppe går fra. To nørder sidder og hænger ved bord. Skilt siger
``EDB-AFDELING''

\says{Nørd1} Hold kæft hvor er her kedeligt i edb-afdelingen for tiden. Det er
sør'me godt man får god løn her på universitetet -- ellers var der jo slet ingen
grund til at arbejde her

\says{Nørd2} Tjaaa, det har du ret i, men der er stadigvæk kedeligt. Systemet
virker jo upåklageligt \act{kunstpause} der er slet ikke brug for at passe det!

\says{Nørd1} Ved du hvad, skulle vi ikke overveje at lave lidt spas? I stedet
for at glo på et system der bare virker, kunne vi jo ``hjælpe det lidt på vej''

\says{Nørd2} JA! Det kunne være sjovt. Min fætter er ingeniør. Ham kan jeg godt
få til at lave en himstregims der sender små afbrydelser i strømmen, så kan vi
koble den på modempoolen og sige at det er leverandørens skyld at den ikke
virker

\says{Nørd1}[mere begejstret] Cool! Vi burde også overveje noget mere synligt...
noget med terminalerne. Ved du hvad, vi begynder at tage herind om natten og
skifte sikringerne i terminalerne, så de spontant går i sort, dernæst fjerner vi
dem i dagtimerne mens folk ser det. Med lidt held kan vi få fjernet det meste af
terminalrummene!

\says{Nørd2} Hmmmm, det synes jeg nu lyder lidt urealistisk, men lad os give det
et forsøg. Skal vi gøre noget ved backupsystemet?

\says{Nørd1}[med glimt i øjet] \emph{HVILKET} backupsystem \act{kigger på
  hinanden og griner}

\scene IN: Søren Mukke

\says{SM} Hej drenge, Mit navn er Søren Mukke, og jeg er MCP-certificeret
IKT-konsulent. Jeg er overdrevent lækker og jeg skal rationalisere
EDB-afdelingen, men tag det bare roligt -- jeg har taget adskillige kurser i
proces-orienteret pro-aktiv leadership.

\says{Nørd1} Hva' fanden kan sådan en fimset svans som dig finde ud af?

\says{SM} Så, så. Ikke så kæphøj. Jeg er som sagt MCP-certificeret IKT-konsulent
og JEG har papir på mine kvalifikationer!

\scene SANG: Jeg er MCP

\scene ------------------------------------------------------------------------------

\says{SM} Desuden har jeg lige været dybt involveret i et succesfuldt projekt.
Projektleder! -- DET pynter på ens CV \emph{kigger stolt}

\says{Nørd1} Hvad er det for et projekt?

\says{SM} Det AMANDA

\says{Nørd1} Sikke noget sludder: Det er lørdag! Og hvad er det så lige præcis
du kan, som DIKU har brug for?

\says{SM} Dekanen har sendt mig for at rationalisere DIKUs edb-system. Der skal
effektiviseres og moderniseres. Opskriften er: Windows2000 og \act{PERMUTATION
  AF:} Re-engineered fifth-generation website horizontal vertical cross-platform
common target 4. generations proaktive hypernetworked nul-administrations
distribueret inkremental produktivitet holistisk logistisk profik-fokuseret
human ressource management.

\says{Nørd1\&2} GYS!

\says{SM} Og derudover skal I til at give SERVICE til brugerne -- ikke mere af
den gamle skole. Farvel til ``bæst-operatøren fra helvede'' I har et
attitude-problem. Nææææ, på AMANDA lærte jeg at man skal lytte til folk! Den
næste bruger skal i give en ordentlig service.

\scene Nørd1\&2 kigger mærkeligt på hinanden

\scene IN: Kvindelig bruger (Britney)

\says{Pige} Hej! Jeg kan ikke skrive ud, og jeg skal aflevere min rapport om ti
minutter \act{flæber} Og jeg tror ikke, jeg kan klare det, hvis jeg ikke består DAT
0.

\says{SM} Tag det roligt, baby. Vi arbejder målrettet på at løse det, så du får
afleveret til tiden. Din rapport er i gode hænder.

\says{Bruger} \act{suk} Gud, hvor er du lækker \act{besvimer}

\says{Nørd2}[til pigen] Du er syg i hovedet

\says{SM} Hva' Hvor? Hvem sagde sygdom? Sagde i Virus? Jeg kender ikke noget til
virus... \act{trækker vejret dybt, EDB-folkende undres} Nå, så lad os komme til
sagen. Der er ingen tid at spilde. Nej, først må i lægge en strategi for jeres
brugersupport.

\says{Nørd2} HVAD?!?!?! Vil du have, at vi skal LØSE problemet?

\says{Nørd1} Fuck! La' mig nu få computeren!

\says{SM} Nej, nej nej. I kan da ikke bare sætte jer ned og slamme derudaf. Vi
må have varige, user-oriented, managementsupportede løsninger. Denne sag kræver
øjeblikkelig diskussion! Vi må lave en fast solution oriented system management
strategy. Man kan ikke lave hurtige løsninger uden en sådan en.

\says{Pige}[vågner op] Nej, hvad skete der? Hvor er jeg, hvem er jeg?

\says{SM} Bare rolig skatter. Jeg klarrer dine problemer øjeblikkeligt. Jeg er
MCP-certificeret IKT-konsulent, og jeg har været i ``the E-biz'' i adskillige
uger. Som jeg siger: ``There's no business like e-business''.

\says{Pige} Gud, hvor er du lækker \act{besvimer igen}

\says{Nørd1} Hun ER syg i hovedet.

\says{SM} Hva'! Hvem mig?! Hvem sagde virus? Jeg kender intet til nogen virus?
Jeg vil frabede mig den slags anklager!

\says{Nørd1} Slap af mand. Jeg snakkede sgu' da bare om tøsen der.

\says{SM} Nå... Men må jeg se jeres certifikationer?

\says{Nørd2} Certifikationer?

\says{Nørd1} Hvad er en certifikation?

\says{SM} Man kan da virkelig ikke være en seriøs systems consulting supporter
uden mindst et par MCP-grader fra Microsoft.

\says{Nørd1} Hva' fa'en ska' vi med et par fucking MCP-grader? 

\says{SM} Så så, Microsoft har nogen af de sværeste multiple choice-opgaver, jeg
nogensinde har oplevet. I KØRER måske ikke engang Windows 2000?

\says{Nørd1} Fuck dig. Selvfølgelig gør vi ikke det. Vi kører Linux \act{mod
publikum} for LINUX, det kører.

\scene SANG: Linux, det kører

\scene I sangen kunne pigen og nørd2 måske synge kor, og så forlade scenen i
outtroen, så det kun er SM og nørd1 tilbage

\scene ------------------------------------------------------------------------------

\says{SM} Tjaa, jeg stoler sgu ikke på et-eller-andet bras en tilfældig nordmand
har brygget sammen. \act{bliver diabolsk} Næææææ, WINDOWS2000 er sagen
\act{hypnotiserer/inficerer Nørd1, kunne passende laves med The Jedi Wave}

\scene Uhyggeakkorder fra keyboardet

\says{Nørd1}[tom i øjnene, monoton stemme] WINDOWS2000 er sagen.

\says{SM}[til nørd] ILOVEYOU - Muhahahahahah

\scene SM går ud af scenen. Nørd1 kommer sig, men er herefter ekstremt
SørenMukke agtig \act{han er blevet inficeret med Mukkes ILOVEYOU}

\says{Nørd1} Hvem er jeg? Hvor er jeg? Hey jeg er en operatør. Cool. Men vent
hvad er det for en computer der der er placeret i en vinkel så publikum ikke kan
se det -- den er vist halvt i stykker... det er jo en... en X-TERMINAL! Det er
der sgu ikke meget multimedie-interaktiv-IT-teknologi over! Nå, men det er da en
form for computer... \act{begynder at browse/taste}

\scene IN: pige (Britney)

\says{Pige} Hej Operatør. Jeg er kommet til at slette en fil, så kan du ikke
lige hente den ind fra backup \act{smiler kælent}

\says{Nørd1} Jo, meget gerne. Vi er her jo for din skyld. Jeg sætter lige vores
interaktive-multimedium-båndrobot til at snurre. øjeblik... Hvad var dit login?

\says{Pige} ``Britney''.... Og mens jeg nu har dig: Jeg har købt en ny 10
Gigabyte harddisk til min gamle PC derhjemme, men jeg kan ikke få den til at
virke?!? Ved du noget om den slags?

\says{Nørd1} Ork ja, du skal bare have en BIOS opdatering. Den kan jeg lige
hente mens båndrobotten tygger \act{begynder at browse}

\scene IN: nørd2

\says{Nørd2}[til nørd1] Hvad laver du?

\says{Nørd1} Jeg er lige ved at ordne Britneys BIOS !

\scene Mega kunstpause. Alt stopper. De 3 kigger ud mod publikum i 10
sekunder ('ka-dish' fra trommer)

\says{Nørd1} Så... nu er din fil hentet.

\says{Pige} Ok, fedt \act{går ud}

\says{Nørd2} Havde hun slettet en fil?

\says{Nørd1} Ja, de DAT0'ere sætter sig sgu' ikke ordentligt ind i vores system,
men så har vi da noget og lave. Men ved du hvad? Jeg tror faktisk ham
mukkedrengen har en pointe: Vi bliver nødt til at være mere proaktive i vores
brugersupport. Brugerne vil have proaktive vertikale løsninger på horisontale
hverdagsproblemer i deres forbrugersegment.

\scene Pige kommer løbende ind

\says{Pige}[råber] Jeg er kommet til at slette filen igen og jeg skal altså
aflevere om 5 minutter.

\scene SANG: Ups - jeg gjorde det igen!

\scene ------------------------------------------------------------------------------

\says{Britney} Tak fordi du hentede min fil fra backup så hurtigt - det plejer I
da ikke?

\says{Nørd1} Nej, men vi er gået over til ansigt-til-ansigt skalerbar metodisk
fleksibilitet med open source decentraliseret kundeloyalitet i alliance med
profitfokuseret objektbaseret modulær middleware GUI.

\says{Pige} Hvor er han lækker \act{besvimer}

\says{Nørd2} Hey, du... er... så forandret!

\says{Nørd1} Hvad mener du? Bare fordi jeg dynamisk integrererer opkommende
skalerbare trends i en multi-stratificeret client-server forretningsstrategi,
betyder det jo ikke at jeg pludselig konceptualiserer investeringsportefølgen
som synergien i et græsrods-datawarehouse, vel?

\says{Nørd2} Nej, du er altså gået helt i zombiemode! Escape, Control-c, KILL-9,
KILL-9 \act{ryster nørd1}

\says{Nørd1} Hvem er jeg? Hvor er jeg? Hey jeg er en operatør. Cool. Men vent
hvad er det for en computer der der er placeret i en vinkel så publikum ikke kan
se det...

\says{Nørd2} Du er dig selv igen!

\says{Nørd1} Var jeg forandret?

\says{Nørd2} Ja, du... du var så underlig. Kan du huske hvornår det startede?

\says{Nørd1} Hmmm... Da jeg var sammen med Søren-drengen... Jeg husker ikke...

\says{Nørd2} Jaaa... Der var vist noget MUGGENT ved ham. Du blev ligesom ham!

\says{Nørd1} Ok, så han havde altså en smittende effekt... Hvordan kan det mon være?

\scene Lys slukker, band spiller jingle

\says{VoiceOver} Mine herrer og den dame.... direkte fra Filippinerne....  Søren
MUUUUUKKKEEEE!!!

\scene IN: Søren Mukke

\scene SANG: ILOVEYOU

\scene ------------------------------------------------------------------------------

\says{Nørd2} Nå, så det VAR altså dig der smittede ham \act{peger på Nørd1}

\says{SM}[diabolsk] Muhahahaaa, jeps... jeg smitter jer alle sammen.  Nu er
finalen kommet! Jeg tvinger jer til at køre windows 2000 og tage på BILL-lige
selvfinancerede MCP-kurser. Det onde imperium vil sejret igen.

\says{Nørd1}[Rejser sig og siger] HAHAHAHAAAA! Det skal blive løgn! ... øh ...
\act{Nørd1 indser, at han ikke ved hvad han skal gøre for at komme videre med
sketchen}

\scene Pludselig stopper alt (måske kunne der være uhyggemusik, der også
stoppede) folk bliver META

\says{Nørd1} Fuck, hvordan klarer vi os ud af det her? Hvad plejer vi at gøre?

\says{Nørd2} Tjaa, normalt plejer vi at have \texttt{trauma} med i revyen til at
skyde \textbf{guldfisk} \act{peger} så vi slipper af med skurken, men
\texttt{trauma} er blevet kandidat, hvor usandsynligt det end lyder, så han er
ikke med i revyen i år. Jeg ved ikke lige hvad vi skal finde på istedet?

\says{SM}[flink og normal] OK, men så kan det jo være at det simpelthen bare
slutter med, at edb-afdelingen skal køre windows 2000?

\says{Nørd1}[begejstret til nørd2] Ja, ok, jeg har faktisk også læst i
``Computerworld'' at det vist egentlig skulle være ok?

\says{Nørd2} Ja, det stod der også i ``Alt om Data'', så må det jo være rigtigt!

\scene De tre kigger på hinanden og nikker anderkendende

\scene Søren \texttt{trauma} rejser sig blandt publikum

\says{STM} NEEE\act{indtil folk holder kæft}EEEEEEEEJ, DET KAN IKKE PASSE!!!

\says{SM} Vil du skyde mig med DET paprør?

\says{STM} Dette er ikke bare et paprør, det er en bazooka! Nu skal du døøø!

\scene Søren \texttt{trauma} skyder SM...

\says{SM} AV!

\scene SM der falder om på dramatisk vis og dør

\says{Nørd1} Nå, men vi har da vel egentlig også et OK UNIX-system, ikke?

\says{Nørd2} Jo, helt sikkert. Det er hurtigt og effektivt, men til gengæld
virker det altid.

\says{Pige} Hey! Du er jo datalog! BVAAAADR \act{løber ud}

\scene Nørderne sætter sig I samme stilling ved bordet, som i starten af
musicallen

\says{Nørd1} Hold kæft hvor er her kedeligt her i edb-afdelingen!

\says{Nørd2} Ja, det hele passer jo sig selv.

\says{Nørd1} Skal vi så ikke bare spille X-blast?

\says{Nørd2} Jo, og drikke øl!

\scene Henter plastikflaske-øl ved bandet

\scene Skåler

\says{Nørd1} Skål du gamle:

\says{Nørd1\&2}  PLÅK'n'PLAY!!!!!!!!!!

\scene Tæppe går for, band spiller jingle?

\end{sketch}

\end{document}