\documentclass[danish]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{a4wide}

\title{Tæppenummer: Jobsamtale}
\author{trauma}

\version{1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
\status{status} % ...OG STATUS!!

\revyyear{2000}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{AG}[Mike] Arbejdsgiver
  \role{DAT}[Niels] Datalog
  \role{VO}[Jan] Voice-over
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Skilt} med "TeX THAT" groupie på
\end{props}

\begin{sketch}

roller: arbejdsgiver (AG), datalog (DAT), Speak.

SPEAK: Foelgende Sketch har vi faaet af holdet bag fysik-revyen, da de ikke
kunne bruge den selv!

(taeppe til side. Person i jakkesaet (AG) og person i Datalog-toej (DAT))

AG:  Foer vi ansaetter dig maa jeg jo nok hellere spoerge om dine loenkrav!
DAT: Okay... Ja, loen er jo ikke saa vigtigt for mig... saa jeg vil noejes
med 50.000 om maaneden
AG:  (vantro) 50?
DAT: Men saa vil jeg ogsaa have en 10-15 pensionsordning, og gratis frokost,
slik og Cola
AG:  ...aha
DAT: Og fri telefon, det siger sig selv, og mit eget kontor, ny PC hver
maaned, og firmabil, flipperspil, jacuzzi...
AG:  ...Hoer her...
DAT: ...2 sekretaerer, 30 timers arbejdsuge, og 8 ugers ferie om aaret.
AG:  Er du faerdig?
DAT: OG saa vil jeg ogsaa have en buste af mig i forhallen, et black lotus
magic-kort, det foerste nummer af batman, din kone, din foerstefoedte soen
og din sjael helt generelt.
AG:  (rejser sig) Ja, der er jo selvfoelgelig kun een ting, jeg kan sige i
denne situation... (kunstpause) Hvilken firmabil skulle det vaere?

SPEAK: Find dig i dataloger, og find dig i hvadsomhelst.

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
