\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1978}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke faerdig}

\title{Boom Boom}
\author{JVV}
\melody{Mable: ``Boom Boom''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Hvad tror du der er galt med mig, jeg går og er lidt sløj?
Du har vel været på druk igen og fået for meget røg.
Nej, jeg kan ikke gå på druk, for jeg har ikke tid.
Men dog min ven så sig mig, hvor af kommer al din flid.

Det er helt naturligt, hjernen rasler løs
når man prøver på at ta' DAT-1.
Ultralyd på grise og cykelproduktion,
tåbelige kerner og simulation.
Og det si'r BOOM BOOM her inde i min knold,
af det der stoppes i den med djævlens magt og vold,
ja det si'r BOOM BOOM og banker som besat,
det hamrer som en torden dag og nat.

Jeg gik til Søren Lauesen, og ved du hvad han sagde?
At du sku' bare læse et par sider mer' hvad dag.
Jeg spurgte Peter Naur, om han ku' hjælpe mig,
Han svared' vel: Det tager mig, vil du så gå din vej!

Hvad skete der til øvelser, ku' du lære noget?
Næ, instruktor'ne sku' presses for at vågne op til død.
Fik du afleveret din rapport præcis tiden?
Det gjorde jeg, men ak og ve, jeg så den aldrig siden.

Fik du læst i Tannenbaum og fik du læst i FOD?
Nej alle folk drak bajer, så det blev et frygtligt rod.
Fik du regnet opgaver og lært de ting du sku'?
Næ, instruktor'ne de snakked kun om svin og husdyrbrug.

Skal du så til at læse nu denne skønne vår?
Nej, du må være sindssyg, jeg aldrig stoffet når.
Hvad så med eksamen, ka' du klare den skrappe most?
Ja sagtens for jeg venter med at ta' den til august.
\end{song}

\end{document}

