\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1978}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Steensgaard's Vise}
\author{LB}
\melody{Den skønne Helene}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[LB] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
  \sings{S} Jeg er dat0's diktator,
administrator,
Wirths's kommentator.
Stonesure er mit navn
ha ha ha ha ha ha.
Se, hvor jeg snakke kan i timer her i salen
sagt uden pralen, sagt uden pralen, sagt uden pralen:
Min stemme den er blid og blød og honningsød.

Som det første jeg gi'r for
er et bevis for
fælles divisor.
Det er et stort problem
ha ha ha ha ha ha
Og hvis jeg ikke selv har check på algoritmen
så vil jeg si' dem, så vil jeg si' dem, så vil jeg si' dem
Det overspringer vi da, det er så banalt.

For at give dem den tro
at jeg er helt go'
bedst her på DIKU
vil jeg stille dem
ha ha ha ha ha ha
nogle rapportopgaver som er nok så svære
så de kan lære, så de kan lære, så de kan lære
hvordan man pseudo-programmerer pæn Pascal.

For at øge der's viden
udfylde tiden
lære dem lidennn--
--skab, så får de lov
ha ha ha ha ha ha
til at kør' sandkasse, dog højst en gang i timen
det kan de li' men, det kan de li' men, det kan de li' men
det vækker lidenskab de kun har tolv forsøg.

De si'r de læser ihærdigt
Er de troværdigt
når kurset er færdigt?
Jeg må ha' bevis
ha ha ha ha ha ha
Og sku' det ske at nogen dumper til eksamen
siger jeg: Jamen, siger jeg: Jamen, siger jeg: Jamen
det er skam også svært at blive datalog.

\end{song}

\end{document}

