\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1976}
\version{1.0}
\eta{$?$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Fodermestersangen}
\author{?}
\melody{Beatles: ``When I'm sixty-four''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Er du en cowboy, der kan vær' grov
fuld af skadefryd
er det her en stilling, der vil gi' dig lov
til at kue folk, så'n for sjov
kan du si' card-jam, ladet med hån
udn' at øve dig
kan du få goder,
ja blive foder-
-mester her hos mig.
Tror du det er svært?
Hør så blot nøje her
det bli'r hurtigt lært.

Ord om maskinen, det skal du ku'
det er min fidus
kan du ikke rigtig få det til at du'
så fyr tred've af i et nu
de skal ser'vers med autoritet
som'n dom'dagsprædikant
kunderne måber
som en flok tåber
de tror, det er sandt.
Syn's du de'r for mange nuller så jag du dem bare væk
et par dag' i træk
Vil du ved' hvordan?
Det du skal sige er
runsearch og cardjam.

Kommer der en og beder om råd "=
jobbet, det bli'r væk.
Sig så, der er noget han har misforstå'd
det skal gør's på en helt anden måd'.
Slutkort er røde, startkortet grønt,
andre kort er hvid'.
Maskinen skal bru' de'
te'å starte og slutte
ellers kludrer den i'ed.
Glemte jeg at si'
jobbet var helt OK
men lå omvendt i!

Sku' der vær' en, der svarer dig frækt
så sig roligt frem:
Furpur, editor, busout og cardreject,
det skal nok få fremkaldt respekt.
Guardmode og speedcheck, hash og abort
du er atter boss.
Kan du de gloser
undgår du skoser
slipper for at slås.
Prøv nu selv engang
Hvis du vil ha' det job
sig det med en sang.

Tak for forklaring, jeg har hørt nok
hørblot, hvad jeg kan:
Kvart-mod, purpur, undertøj af interlock.
Jeg bli'r helt, før var jeg et pjok.
Hash og abort, alt klarer jeg nemt
med min nye vid'n
Cardsearch og runjam
er nu mit slogan
jeg er fulgt med tid'n.
\end{song}

\end{document}

