\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1980}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Fagkritisk Ballade}
\author{JT}
\melody{?}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{D1}[] Datalog 1
  \role{D2}[] Datalog 1
  \role{DT}[] Direktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{D1}
Jeg har tænkt på hvad det vil sige
at studere på datalogi
hvad er det vi går og læser
er det noget med mening i
ja studerer vi da for at lære noget
eller bare for at få et job
hvad nu hvis man endte som arbejdsløs
vil' du så holde op?

\sings{D2}
Arbejdsløse dataloger
jeg har aldrig hørt det ord.
De må leve i et fremmed land
her er der arbejde til alle mand.
Og lønnen den er fin fin
gør studierne færdig i en fart.
Beslutningen er din din
men tror du det kan gøres mere smart.
Det er timerne der tæller
det er det eneste der gælder

\sings{D1}
Men du ved den tid den vil komme
hvor jobbenes antal bliver få
og skal vi til at slås mod hinanden
hvad tror du kan opnå.
Og hvis ikke vi forstår at stå sammen
men vælger at gå hver sin vej.
Du ved godt hvad det er det gælder
det bliver dig eller mig.

\sings{D2}
Har du lært din edb
så må der vel mere til
Mæng dig lidt hos IBM
så skal du nok komme frem.
Og hvis det skulle slå bak bak
så er det nok dig der er lidt sart.
For chefen siger tak tak
og du kan blive ansat i en fart
Det er arbejdet det gælder
det er det eneste der tæller.

\sings{DT}
Skal jeg ansætte en ny på min fabrik
eller stramme akkorden lidt
eller købe en edb-terminal
bare jeg vidste hvad jeg skal
Det hele koster jo noget
også det at spørge om råd.
Skal jeg spørge et servicebureau?
Næh, hvad med en datalog!
Hør, I der sidder der og glor
I er jo dataloger
Hør lige efter:
Der er ansat omkring 65 på min fabrik
og de arbejder hårdt 8 timer i træk.
Det er synd for dem, deres arbejdstid på ned
er det noget I kan hjælpe med?

\sings{D2}
Ja, jeg tror jeg har en plan,
jeg har arbejdet på den hele dagen.
Og det siger faktisk ikke så lidt,
jeg lært det på dat 1.
Og planen den er fin fin
den giver dig lige det du ønsker dig.
Idéen den er min min
med den så bliver arbejdet en leg
Det er velfærdet det gælder
det er det eneste der tæller

\sings{DT}
Nu har jeg læst din rapport
konklusionen er klart og kort
den siger jeg skal købe en terminal
den plan må være genial
men det hele koster jo noget
hvodden skal jeg dog få råd
skal jeg betale selv
næh den her idé er mere reel

Hør, I der sidder der og glor,
I kan godt gå hjem --
I er fyret!
Mange tak for Deres hjælpsomhed
jeg håber De forstår, men nu må jeg afsted

\sings{D2}
Hvad var det dog der gik galt
ja spørg mig ikke ærligt talt
min plan gav større arbejdsløshed
sikken da en redelighed
Min plan der var så fin fin
bliver brugt til undertrykkelse og tvang
Jeg føler mig til grin grin
jeg står her med en næse åh så lang
Vi er fanget i systemet,
det er det der er problemet

\sings{D1}
Tror du intet kan forandres
når det hele løber rundt i ring.
Så vent blot til du får set os
vælte det hele omkring.
Og et sted skal vi jo starte,
så lad os starte her og nu.
Der er brug for alle kræfter
også dem på DIKU.

Og hvad er det så vi skal gøre
for at få det hele i sving.
Vi må finde ud af hvad vi vil lære
det er en vigtig ting.
For det er klart at det vi lærer
bestemmer hvad vi kan bruges til.
Hvem er det der skal bestemme
lærerne eller os?
\end{song}

\end{document}

