\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1980}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kejseren}
\author{?}
\melody{Kejseren af Kinesiens Land}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Marianne] Sanger
\role{S2}[Susanne] Sanger
\end{roles}

Synges af to personer, der hver synder hver naden linie.  Første og
sidste vers synges i telefon.  To borde; skuespillerne med ryggen mod
hinanden.  Når omkvædet gentages synder begge med på begge linjer.

\begin{song}
DIKU's kantine skal ha' smør
mødet vi snakked' om lige før
vi skal ha' wienerbrød og vand
jeg syn's vi skal sende vor bedste mand
ti af de brune med kanel på
godt vi den samme formand genså
det er DIKU-kantinens annex
og administrationskompleks

Rapporten var ikke særlig go'
jeg syn's du skal stikke med spar to
selv med et fem skal du vær' tilfreds
nej du skal spille op til hans es
problemanalysen slet ikke er der
jeg melder lilleslem i hjerter
hér er instruktorkonsultation
her er bridgeklubbens træningssession

Selskabet bliver kun os to
til DIKU's bestyrelse fra PJo
er alt så ved det gamle igen?
Undskyld ulejligheden, men
nej det var ikke hende der var der
anledningen er øresmerter
jeg synes pluds'lig du lyder så fjern
jeg ansøger om et høreværn

(I dette vers synges 1ste stemme med telefon, anden skriver)

Det er en tvivlsom politik
en Zilog 80 der kører MIK
tilslut den PDP11/10
de skal ikke byde os noget
jeg tror Concurrent Pascal er sproget
her er studenterrådets kontor
her er det Eric Jul han bor

Du algoritmens kompleksitet
har nogen det sidste afsnit set?
Jeg troede bestemt jeg havde den, men
dette afsnit skal skrives igen
svaret bliver denne ligning?
nu mangler rapporten kun din velsigning
der er forskningspotential'
og truppearbejde på anden sal

Sig det blot frem med gemytlighed
hvad skal det være?  Giv blot besked
ja, der er folkedans i dag
han skal nok ringe herinde fra
klaveret flytter vi ud i gården
ellers kan du blot ringe i morgen
det er telefonen hos FLAB
det er DIKU's kontorlandskab
\end{song}

\end{document}

