\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Poul Kjøllers greatest cache hits}

\version{1.2}
\author{Theo Engell-Nielsen \& Jacob Marquard}
\melody{medley over Poul Kjøllers sange}
\revyname{REVY 95}

\begin{document}
\label{revy:poul}
\twocolumn[
\maketitle

\begin{roles}
\role{Poul Kjøller: med guitar}
\role{Dukkefører(e)}
\end{roles}

]

\section*{Mirandas Sang}%Andreas sang  
\begin{song}
Hvis I hører om no'ed,
der er frygtligt og svært, 
som tager måneder og dage,
før du får det lært.
Så' det mig, Miranda!

Jeg er temmelig dov'n,
skal jeg sige det selv, 
når I lærer om lister,
synes jeg det er held.
I har mig, Miranda!

Og når året er omme,
og du dumper 1P,
er det temmeligt sikkert,
at dette vil ske:
På grund af mig, Miranda!
\end{song}

\section*{Patche Baglæns}% {\em Bakke Snavvendt}}
\begin{song}
\sings{omkvæd}Prøv at batche paglæns,
altså patche baglæns. 
Når du patcher baglæns, 
kør' programmet skægt.

\sings{Vers}Hvis du glemmer en markør,
bliver censor skideskør.
Og sletter du en attribut,
Siger læ'ren "Nu det' slut!"
\end{song}

\pagebreak

\section*{Jeg er så sur på min cykel}% {\em Jeg er så glad for min cykel}}
\begin{song}
\sings{omkvæd}Jeg er så sur på min cykel
jeg kommer ingen vejne hen
og det' fordi i min cykel
der står der ingenting.

\sings{Vers}Og vil du kode assembler
er cykler helt i top
med ganske få instruktioner
kan du slide CPU'en op

\act{-- omkvæd?}

\end{song}

\section*{Datalog-sangen}% {\em Bondemanden}}
\begin{song}
Datalogen, han har altid travlt
på sit institut.
Datalogen, han har altid travlt
på sit institut.
Der' rapporter, der skal skrives,
og kurser skal bestås,
der' studenter, der skal dumpes,
og pensum skal forstås.
Datalogen, han har altid travlt,
på sit institut.
Datalogen, han har altid travlt
på sit institut.
\end{song}


\section*{I min klasse}% {\em I min klasse}}
\begin{song}
I en klasse, sker en masse, 
det har Stroustrup fundet på
Brug af hægter og objekter
er det lav'ste man kan nå! 

Hvorfor er der typer, der er stærke?
Nogen der altid bruger rekursion?
Så vi andre aldrig bliver færdig'
og får tjent en million.
\end{song}

\end{document}

% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% TeX-master: t
% End: 




