\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Doublespace mit hjerte}
\author{Rune Perstrup m.fl.}
\melody{You're the one that I want}

\version{1.1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1995}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\twocolumn[ % alt hvad der står imellem [] bliver skrevet i hele sidebredden
            % Hvis man ikke vil have to spalter, fjernes `\twocolumn[' og `]'
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Peter, Marie og kor} ~~
\end{roles}


]
\begin{song}
\sings{Marie}Jeg har kigget alle vejne
        i min windows-manual,                  
        men der står ikke no'et om drenge
        Jeg bliver splittergal.

\sings{Peter}  Jeg vil op,
        op og kør' på dig,
        Men din sti er gemt for mig,
        og dit krop-
                \qquad[sprog]
        det forvirrer mig.
        Din semantik er bar' for sej.

\sings{Marie}  Gi'r du mig passwordet til dit hjerte, så får du mit.

{\em omkvæd:}

\sings{Marie og Peter}%
        For du er den, jeg vil ha'
\sings{kor} Den, jeg vil ha'
        en rigtig nørd, nørd, nørd.
        Du er den, jeg  vil ha'
\sings{kor} /: Den, jeg vil ha'
        under mit skørt, skørt, skørt. :/
\sings{Marie}  Jeg er den kvinde,
        som du vil vinde.

\sings{Peter}  Jeg føler alt for stor en smerte,
        for du er bare alt for sej.
        La' mig dobbeltspace dit hjerte,
        så der bliver plads til mig.

\sings{Marie}  Jeg går amok,
        jeg er desperat,
        melder mig ind i DKD
        Jeg syn's nok,
        at du' for oversmart.
        Du er den lækreste, jeg ve'.

\sings{Peter}  Gi'r du mig passwordet til dit hjerte, så får du mit

{\em 3 $\times$ omkvæd}
\end{song}


\scene
\hrule

ADVARSEL: ROMANTISK SCENE (tale, ikke sang. Meget romantisk musik i
baggrunden)

\begin{sketch}
\says{Marie}  Jeg så ham dybt i øjnene og spurgte ham, "Elsker Du mig?"
\says{Peter}  "Ja"
\says{Marie}  -- svarede han,  og fra det øjeblik vidste jeg, at
vores kærlighed ville evaluere til sand.
\says{Peter}  Åh, min skat, vi skal altid være sammen, og vores lykke vil
aldrig terminere.
\says{Marie}  Han holdt mig i sine blege arme, og lænte mig blidt
tilbage (Peter læner hende tilbage i "borte med blæsten"-stilling).
Åh Peter, hvis du virkeligt elsker mig, så bevis det

\scene (De skal lige til at kysse hinanden, men så bryder Peter ud i et
helt andet og meget sagligt tonefald. Musik stopper)

\says{Peter}[meget sagligt tonefald]  Naturligvis skatter (smider hende på gulvet). Beviset
vil jeg gennemføre pr induktion over dybden af min kærlighed. Lad
os starte med at antage, at jeg elsker dig...

\says{Marie}  (råber) Hold så op med det snak og tag mig!
(Slæber ham ud i kulissen) 

\scene
tæppe

\end{sketch}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
