\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Hvad skal jeg stille op?}
\author{Tore Green \& Pernille Rasmussen}
\melody{There are Worse Things I could Do}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1995}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\twocolumn[ % alt hvad der står imellem [] bliver skrevet i hele sidebredden
            % Hvis man ikke vil have to spalter, fjernes `\twocolumn[' og `]'
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Marie} Marie
\end{roles}

\act{Marie er ved at blive desperat. Hun har efterhånden ``læst'' på DIKU i
  mange år og burde måske egentlig tage sig sammen til at blive færdig. Og
  så er der jo det med Peter... Så længe der står DKD'ere og ser på, vil
  hun ikke indrømme, at hun kan lide ham, men hvis nu hun ikke var på DIKU
  længere, så kunne det måske lykkes.}\bigskip

]

\begin{song}
\sings{Marie} Hvad skal jeg dog stille op?
Blive færdig -- få et job?
Eller bare blive her
``Hjemlig hygge'' ti år mer'?
Sku' man ta' det store hop?
Hvad skal jeg dog stille op?

Jeg ku' blive kandidat
Få min egen datamat
Og kontor med meget mer'
Se, om lykken findes der
I det ``virkelige liv''
(Men) der er \' et alternativ

Systemadministratøs
Jeg' fast ansat -- ikke løs(t)
Ja, på DIKU er her trygt
Det' måske lidt forrykt
At forlade jobbet her

Skal jeg blive eller gå?
Åh, så prøv dog at forstå!
Hvis jeg går, kan det være
Jeg en dag tør erklære
At ham Peter elsker jeg
-- Hvis jeg ik' sku' være sej --
Mon han stadig elsker mig?

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
