\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Musikmaskiner og audioalisering af flowcharts}
\author{Martin Koch \& Theo Engell-Nielsen}
\melody{"We Will Rock You" af Queen}

\version{0.995} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1995}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Jens Arnspang} ~
\end{roles}
\begin{props}
  \prop{Planche} Slam! - Slam! - Klap! - Pause (slut(j,n))
  \prop{Pegepind} ~
  \prop{J.A.} Grøn filtjakke, sandaler, overskæg og lidt for store bukser,
  der hele tiden skal hives op.
\end{props}

\scene Hvis nogen på noget tidspunkt råber "smid tøjet" eller lignende kunne
det være sjovt at spørge om vedkommende ikke vil skrive et skriftligt
projekt om d\'et.

\begin{sketch}
  \says{Jens} Hej og velkommen tilbage til forelæsningen i "musikmaskiner
  og audio\-alise\-ring af flow\-charts." Vi starter i dag med at lære
  noget rytme lære: Vi skal lære at klappe! {\em (hiver bukserne op)}

  \says{Jens}[Hemmeligt] Det var der vist også nogen, der ville drage
  fordel at hvis de kunne få deres projekter til det også! Det kan man hos
  mig; det er ikke så svært, som du tror; Man kan faktisk skrive et
  skriftligt projekt om det{\em (hiver bukserne op)}.

  \says{Jens} Nåh -- men vi kan jo lige så godt begynde\ldots ({\em tager
    chartet frem\ldots})\ldots Prøv at følge denne rytme\ldots {\em Knud
    begynder at spille trommerytmen. Arnspang peger på flow-chartet med sin
    pegepind til rytmen.}

\scene{Han begynder at synge til musikken, der også starter}
\end{sketch}
\begin{song}
\sings{Jens} Er du træt af semantik
er det lidt for svært?
Er det ikke lige til at få det lært
så kom til mig og kig
ta' musik
kom og skriv no't kode, slip for hjernegymnastik
Vi skal, vi skal kode
Vi skal, vi skal kode

Træt af bifag i fysik
det er helt til grin
Du er træt af alle de andre\ldots
Så drop det mekanik \act{ryster på hovedet}
ta' musik
Kom og spil på strenge, så det hele slår klik
Vi skal, vi skal kode
Vi skal, vi skal kode

Er du klar til noget sjovt?
er dat2 for trist?
Knokler på rapporter for at nå din frist
Drop pragmatik
ta' musik
Kom og prøv no't nyt, drop det pladder-logik
Vi skal, vi skal kode
Vi skal, vi skal kode

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
