\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Sol og sommer}
\author{Tore Green og Pernille Rasmussen}
\melody{Summer Nights}

\version{1.2} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!
% Jeg har fjernet et par linier med "Nåmen, nåmen...",
% som ikke skulle være der.

\revyyear{1995}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\twocolumn[
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Marie}      Marie
  \role{Peter}      Peter
  \role{Veninde}     En af Maries veninder
  \role{Ven}     En af Peters venner
\end{roles}
]

\begin{song}
\sings{Marie}       Sol og sommer -- på Ama'r Strand
\sings{Peter}       Sol og sommer -- hjerter i brand
\sings{Marie}       Så en fyr -- wow, tænkte jeg
\sings{Peter}       Så en pi' -- li' no'et for mig

\sings{Begge}   Sommerdag
                Går slag i slag
                Me-en, åh, så'n en sommernat

\sings{Kor}     Nåmen, nåmen, nåmen, kom!
                Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Veninde}      Har han selv en PC?
\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Ven}      Har hun d\' et, der skal til?


\sings{Marie}       Jeg tog ``hoppet'' -- styred' det show
\sings{Peter}       Hun var ene -- læste en bog
\sings{Marie}       Sagde: Hej -- er du mon ``fri''?
\sings{Peter}       Smiled' hun? -- (ja), det må jeg si'!

\sings{Begge}   Tiden sku'
                Standse li' nu
                Me-en, åh, så'n en sommernat

\sings{Kor}     Nåmen, nåmen, nåmen, kom!
                Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Veninde}      Var det alt, hvad du gjord'?
\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Ven}      Har du mødt hendes mor?


\sings{Marie}       Jeg var sulten -- han ville gi'
\sings{Peter}       Spiste pizza -- d\' et ku' hun li'
\sings{Marie}       Gik på ``disk'' -- bød ham en ``Blå''
\sings{Peter}       Måneskin -- alt gik i stå

\sings{Begge}   Natten gik
                Morgenen kom
                Å-åh, ja, sikken sommernat


\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Veninde}      Var det bedre end C?
\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Ven}      Hvad sa' moar til det?


\sings{Peter}       Vi sku' mødes -- inde på Strøget
\sings{Marie}       Han kom først, og -- nyd'ligt var tøjet
\sings{Peter}       Søvnløs nat -- ses vi mon mer'?
\sings{Marie}       Gik i Park -- Star Trek gik d\' er

\sings{Begge}   Alt for snart
                Sommeren gik
                Me-en, åh, så'n en sommernat


\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Veninde}      Kør' han UNIX og DOS?
\sings{Kor}     Sig lidt mer', sig lidt mer'!
\sings{Ven}      Hvad med piger til os?

\sings{Marie}       DIKU vented' -- jeg stakked' af!
\sings{Peter}       Det, der må ske, skete en dag!
\sings{Marie}       Nåmen pyt, -- det er forbi!
\sings{Peter}       Som man si'r: Venner er vi!

\sings{Begge}   Sommerdrøm
                Nu er det slut
                Me-en, åh, disse sommernætter

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
