\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Hos Ejnar: Parkering på Campus}
\author{Sebbe, Simon}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{V}[Ejnar] Studievært
\role{S}[Brandt] Simon -- tager offentlig
\role{R}[Kasper] Rasmus -- har permanent en bil parkeret på Campus
\role{K}[Mads] Klaus -- navn udtales på tysk -- tidl. hjemmeværnsmand, har en tank, lidt Hitler
\role{So0}[Rasmus] Soldat
\role{So1}[Torben] Soldat
\role{X}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Tv studie gerne med en sofa}[]
\prop{et rat}[]
\prop{cykelhjul}[]
\prop{cykelhjelm}[]
\prop{transportmiddel der let kan tages på fx. skateboard}[]
\prop{ødelagt version af ovenstående transportmiddel + flade fødder evt. sat på som sko}[]
\prop{hjul til ovenstående transportmiddel}[]
\prop{arm}[]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Setting: TV-show; V er vært, S+R+K er gæster.}

\scene{ AV: jingle til 'Hos Ejnar' }
\scene{ AV: S laver en rejseplan på overtex der går gennem loftet.
        Den starter på egmont og leder til DIKU. Der fyldes flere og flere ting ind.
        Forskellige slags Tog, Færge, Fly(til Huston) Via Finland, Rumskib, UFO, Hest
        5 min gang, Faldskærm}

\says{V} Parkeringssituationen på Nørre Campus har aldrig
         været værre. De studerende på SCIENCE har derfor været tvunget til at søge
         til kreative muligheder, når de skal til undervisning.

         I studiet i dag, har vi Simon, der har måttet lade bilen stå hjemme, og nu
         tager toget hver dag, hele vejen fra Egmont-kollegiet.

\says{S} Jeg overvejede at tage bussen, men der er så meget bedre benplads i toget.
         Så må jeg bare gå lidt ekstra - det er det værd.

\says{V} Ved siden af ham har vi Rasmus. For to år siden lykkedes det Rasmus at få en
         parkeringsplads på Nørre Campus. Siden da, har han været tvunget til at lade
         bilen stå, af fare for at miste pladsen igen.

\says{R} Ja, jeg er jo ikke meget for de løbende udgifter til offentlig transport. Jeg
         valgte derfor at investere en gang for alle i en bil!
         Det er selvfølgelig en lille ulempe, at jeg kan flytte bilen igen -- men det
         har jeg vendt til noget positivt, og er flyttet ind på DIKU. Jeg skal alligevel
         skrive speciale snart\ldots om en 6-7 år.

\says{V} Sidst men ikke mindst har vi Klaus, der har en kreativ løsning på parkeringsproblemet.
         Klaus, kan du fortælle os om din tilgang?

\says{K}[Afbryder] PANZERFÜHRER KLAUS!! Jo, jeg opdagede hurtigt, at \emph{alle} parkeringspladser på campus var optaget. Med mine
         mange års erfaring fra Hjemmeværnet, vidste jeg dog \emph{en hel del} om parkering! Ser du,
         man behøver ikke at være \emph{først}, hvis bare man er \emph{størst}!
         \act{matter-of-factly} Så jeg købte en panzerwagen.
\says{V} en tank?
\says{K} Nein! Eine Panzerwagen! Nu er der rigelig med parkeringspladser:
         Jeg finder en plads jeg kan lide, og så parkerer jeg oven på.
         Her til morges skulle jeg til øvelse på HCØ, så jeg parkerede ovenpå en blå Toyota
         lige ved indgangen.

\says{R}[rejser sig op, panikslagen] En blå Toyota?

\scene{R løber af scenen}

\says{R}[fra off-stage, råber] Ahhh! Min bil!

\scene{R kommer slukøret tilbage, med et rat i hånden, er aggresiv mod K}

\scene{V forsøger at redde situationen, tager rattet}

\says{V}[fortsætter] Øhh\ldots I Amsterdam ser man, at mange studerende har valgt at cykle til
  deres studier. Tror I at det er noget vi ville kunne komme til at se herhjemme?

\says{S}[tænksomt] Jeg kan godt, at jeg ville kunne komme hurtigere op til Ryparken
                   station. Men derfra\ldots? Nej, jeg ville jo alligevel ikke kunne have
                   den med i flyveren, så det bliver et nej herfra.

\says{R} Normalt ville jeg jo sige nej, men nu står jeg i den uheldige situation, at
         min bil skal på værksted. Ved du hvad; jeg køber en cykel! \act{R løber af scenen}

\says{K}[hånligt] En cykel? Sikke noget lavteknologisk bras! Næh, min Panzerwagen er state of the
                  art! Jeg kan for eksempel bakke den ud af min parkeringsplads med eine app!

\scene{K trykker på en mobil}
\scene{AV: Lyd af tank der starter}
\scene{AV: Lyd af ringeklokke fra cykel; bliver mere og mere desparat}
\scene{AV: Lyd af brag}
\scene{Cykelhjul kommer rullende ind på scenen; R kommer løbende efter (med cykelhjelm på)}

\scene{R falder på knæ, samler hjulet op}
\says{R}[råber] Neeej! Ikke igen!

\says{V}[til Rasmus] Hov, Rasmus, jeg tror dit dæk er fladt.

\says{K}[ironisk] Ej, ups, var det mig? Igen? Ej, det må du undskylde.
                  Hvis jeg dog bare kunne gøre det godt igen!

\says{R} Ja, du kunne jo for eksempel give mig en ny cykel! \act{holder hjul op}
         Eller en bil! \act{holder rattet op}

\says{K}[undertrykker et fnis] Ved du was! Jeg har faktisk et skateboard du kan få!
\scene{K signaler, So0 \& So1 løber ind på scenen, stiller skateboard foran R, gør honør, og løber ud}
\says{V} ja, det er vel tanken der tæller
\says{R}[trist] Du har ret

\says{K} Og ved du hvad, nu stiller jeg den tank på plads \act{trykker på sin app; lyd af tank der starter}, og så er den
   lille misforståelse ude af verden.

\scene{Klapper R på skulderen og R ruller panikslagent baglæns ud af scenen}

\says{R} Åh nej! Åh nej! Åh nej nej nej!

\scene{AV: Crunch-lyd}
\scene{Rulleskøjtehjul kommer flyvende ind på scenen}
\says{R}[fra off-stage] AAAAAAHHH!

\scene{R kommer vredt ind på scenen, iført lange, flade ``rulleskøjter'', som er blevet
kørt over af en tank. Tænk klovnefødder, men vildere og fladere!}

\says{R}[peger på Klaus, vredt] Klaaaaaaaaaus!!!!

\scene{S stopper R og prøver at trøste}
\says{S}[til R]: Ej, jeg er altså virkelig ked af det med din bil
           {\ldots}og det med din cykel (kigger ned på Rs fødder)
           {\ldots}ja, og selvfølgelig det med din kæreste

\says{R}[hurtigt] Hvad er der sket med min kæreste!?
\says{S} Ved du hvad, skal jeg ikke ringe efter en \act{mumlet: Ubber} til dig?
\says{K} En Uber? - nej \emph{jeg} kører Über!
\scene{K finder sin mobil frem og begynder at rode med den. kommer til at heile når han viser den}
\scene{AV: Lyd af tank der starter}
\scene{V opdager heilen, og stopper det}
\says{S} Nej nej, en ubåd! Jeg kender en!
\scene{S ringer på telefonen.}
\scene{AV: Lyd af sonar der bipper}
\scene{AV: Lyd af tank der kører}
\scene{AV: Lyd af sonar der bliver mere og mere desparat}
\scene{AV: Brag}
\scene{AV: Blub blub blub-lyd}
\scene{Blodig afrevet arm bliver kastet ind fra siden af scenen.}
\says{S} Ah, okay; han har nok en journalist på besøg

\scene{Lys hurtigt ned}

\end{sketch}
\end{document}
