\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
\version{1.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Prosas nye forbundssekretær}
\author{Simon, Kristina, Erik, Niels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{I}[TM] Institutbestyrer
\role{P}[Niels] Forbundssekretær (jæger) ved Prosa
\role{X}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Riffel}[]
\prop{Kikkert}[]
\prop{Alt jagtudstyr}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Der ligger tomme colaer og datamater og roder på scenen.}

\scene{P og I kommer ind på scenen som om de er på jagt.  P er i fuldt
jagtkostume.  Det er tydeligt at P er fra PROSA, evt. via grafik på OverTeX.}

\says{I} \ldots og derfor tror jeg ikke at det er den rigtige måde at gøre det
på.

\says{P}[selvsikker] Jojo!  Sådan har vi gjort i årevis, og det virker fint.

\scene{P peger riffel mod fysikerenden.  I ryster på hovedet.}

\says{P} Shhhh\ldots jeg kan se en.

\scene{P skyder en fysiker.}

\says{P} \act{kigger i kikkert} Hov, nej, det var sgu ikke en datalog\ldots men
en fysiker???  Jaja, så er jeg varmet op.  \act{til fysikerne} Undskyld!

\says{I} \act{skubber P's riffelhoved ned mod gulvet} Men er du \emph{helt
sikker} på at riflen er en del af din jobbeskrivelse?

\says{P} Hør nu her!  \act{riflen ryger op} Jeg er lige blevet valgt som
forbundssekretær i Prosa, og det er mit job, \emph{mit ansvar}, at
kæmpe for de \emph{bedste} betingelser for vores medlemmer.

\says{I}[desperat] DU SKYDER DEM JO!

\says{P} Ja, netop!  \act{famler entusiastisk med riflen} Hvis ikke vi holder
bestanden nede, er der ikke mangel på dataloger, og så kan vi ikke garantere
høje lønninger.  Hvilken fagforening ville vi være hvis vi tillod den slags?

\says{I} En normal--\act{afbrydes}

\says{P} Shhhh!  Noget bevægede sig.

\scene{P skyder en fra publikum.  P giver kikkerten til I.}

\says{P}[spændt] Ramte jeg en datalog denne gang?

\says{I}[kigger, ked af det] Preben!  Han afleverer bachelorprojekt om en måned!

\says{P} \act{tager kikkerten tilbage} Ikke længere\ldots

\scene{I træder frem på scenen og taler til publikum.  P går lidt i baggrunden
og sigter rundt på publikum.}

\says{I} Men at \emph{dræbe} dataloger?  Kan vi ikke i stedet spærre dem inde?
På universitetet?  For evigt lade dem forske sig igennem verdens endeløse
problemer?  Hvor selve arbejdet er løn nok i sig selv?  Tænk på hvor meget vi
kan opnå hvis bare vi står sammen.  Fra forskning \ldots til \ldots
ehh mere forskning. \act{funderer}

%\scene{P skyder en anden datalog}

\says{P} \act{overvejer kort} At dræbe er nu bedst.  \act{reciterer respektfuldt} En datalog om dagen -- dét er sagen.

\scene{P skyder endnu en datalog i publikum.}

\says{P} Ha, lige i colaen!

\scene{P er i mellemtiden endt henne ved bandscenen.}

\says{P} \act{peger riflen mod bandet} Ah, flere dataloger!

\says{I} NEJ! \act{løber ind foran} Jeg vil ikke være med længere!  Hvis du
absolut skal skyde nogen\ldots så skyd mig!

\says{P} Dig! \act{får et grineflip} Du har været professor i 30 år.  Der er sgu
ingen virksomheder der gider ansætte dig!

\scene{I bliver demotiveret, men får så en idé.}

\says{I} Holdt!  Stop!  Vent!  Jeg får en indskydelse.  Dit præmis er forkert.
Du siger at det er din pligt at sikre datalogers høje lønninger, og at du derfor
skal skyde dataloger.

\says{P} JA!

\says{I} Men hvad hvis vi bare eliminerer dem der konkurerer med datalogerne i stedet,
Matematikerne, Fysikerne... ITU'erne!

\says{I+P} HAHAHAHAH ITU

\says{P} ... Men al spøg tilside.. jeg er faktisk uddannet på ITU

\says{I} \textbf{ITU}?

\scene{I tager lynhurtigt P's riffel og peger den mod P.}

\says{I} ``DIKU'' motherfucker, kan du stave til det?

\scene{I skyder P.  P falder komisk om og er død på stedet.}

\says{I}[ned til P] Ikke længere.

\scene{I tager solbriller på og forlader scenen. Eksplosion bag ham (han ser ikke tilbage)}

\scene{Sluk bål, mammut for.}

\end{sketch}
\end{document}
