\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2018}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Sikkerhedskapring}
\author{Simon, Erik, Romeo, Sebastian, Niels}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{F}[Sebbe] Fortæller
\role{TF}[Kasper] Terrorist-fortæller
\role{S0}[Brandt] Stewardesse
\role{S1}[Mads] Stewardesse
\role{S2}[René] Stewardesse
\role{S3}[Theis] Stewardesse
\role{FT1}[Arinbjörn] Flyterrorist
\role{FT2}[Mathias] Flyterrorist
\role{T0}[Bjørn] Terrorist
\role{T1}[Ejnar] Terrorist
\role{T2}[Nathalia] Terrorist
\role{T3}[Nicklas] Terrorist
\role{T4}[Sean] Terrorist
\role{T5}[Vivien] Terrorist
\role{T6}[Æmilie] Terrorist
\role{A}[Niels] Ahmed
\role{X}[Caro] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Et fly}[Person, der skaffer]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{Note til instruktør: Der kommer til at være mange T'er, da de alle skal være dansere i åbningsnummeret der kommer efter.}

\scene{Personer sidder ombord på et fly (af stole), stewardesser laver sikkerhedsintro}

\says{F} Godaften og velkommen ombord på UP1 afgangen mellem Store Knirke og Lille Knirke.
Aftenens afgang forventes at vare 4 agter, og der vil være pauser undervejs hvor I kan strække benene.
Følg venligst med, mens vi gennemgår sikkerheden ombord.
Brug af åben ild er forbudt gennem hele flyturen, og skulle ting gå galt er der nødudgange\ldots

\scene{Terroristerne (der har siddet som passagerer) trækker elefanthuer over hovedet, og finder
deres våben frem. Fx. AK og bazooka}

\scene{Terroristerne skyder i loftet og råber}

\says{TF} Godaften, og velkommen til denne kapring af UP1. Forbliv venligst i jeres sæder,
og placer hænderne på jeres øl, mens vi gennemgår usikkerheden ombord.

\scene{T* laver fagter som stewardesser i løbet af talen.}

\says{TF} Hvis De skulle ønske at klage i løbet af gidseltagningen, ræk venligst
hånden op, og en af vores terrorister vil hurtigst muligt henrette Dem.

\scene{T skyder en person fra bandet.}

\says{TF} Hvis De skal på toilettet i løbet af kapringen, så er det bare synd,
          for Ahmed har dårlig mave.

\says{TF} Skulle De ønske at flygte, er der placeret nødudgange der, der og der.
Men pas på trinnet, der er ca. 10km ned.

\says{TF} Som en del af ISIS serviceaftale er vi forpligtede til at oplæse gidslers
rettigheder.

\scene{Kunstpause}

\says{TF} Og det var så dem.

\scene{En terrorist henvender sig til TF.}

\says{TF} Hvis der er en læge til stede, ræk venligst hånden op, så De kan
tilse piloten, der i øjeblikket bløder kraftigt.

\scene{En ny terrorist hvisker til TF, med blod på hænderne.}

\says{TF} Nå, det kan vist være ligemeget.

\scene{Lyd af fly der falder mod jorden}

%\says{TF} Vi håber I får en ubehagelig gidseltagning.

\says{TF} Skulle det ske --- mod forventning --- at vi lander sikkert på en landingsbane
uden at vi har fået opfyldt vores krav, kan I finde en selvmordsvest under sædet.

\scene{Terrorister tager selvmordsveste på}

\says{TF} I vesten vil I finde en nød-fløjte.

\scene{Terrorister tager en blokfløjte frem fra vesten. Der er en terrorist der tager
en dildo frem i stedet.}

\says{TF} Undlad venligst at puste i den.  De tror måske De kan spille, men det kan De ikke.
Vi gider ikke høre på det.

\says{TF} Bomben udløses ved at trække i begge snore \act{vises} på samme tid \act{trækker i dem}.

\scene{BOOOOOOM!}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
