\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1984}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Cirkus DIKUTSKI}
\author{JC}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[JC] Sprechstallmeister
\role{B}[JM] Bertel
%role{PBH}[Skuespiller] Per Brinch Hansen 
\role{HH}[HVO] Heldige Henning
\role{AJ}[JN] ?
\role{ES}[L] Edda
\end{roles}

\begin{sketch}

\says{S} God aften - god aften mine damer og herrer og velkommen i variete DIKUTSKI.  Vi opfører i aften en ganske kort særforestilling for vore prominente gæster og viser derfor et ganske kort uddrag af vort rigt varierede udbud af artister, klovner, tryllekunstnere, sangere og parodister.  Og nok er du, Bertel ikke ØB og du Per ikke BØV, og I har ingen ekstra \emph{grand-danoise} med (høhø), men I er nok voksne og følsomme nok til at sætte pris på dette udpluk af samfundets ypperste kunsteriske præstationer.

\scene{Dyrenummer}

\says{S} Normalt vises dresserede hunde, der synger eller spiller fodbold - men her har vi noget aldeles exceptionelt - dresserede lærere, der holder studienævnsmøde - og - læg mærke til det - de går som trådt ud af ``the ministry of silly walks'' \ldots \act{deltagere - NA, JK, PJo?} Her har vi ikke tid til hele nummeret, men søde er de!\\
Vi har også en \emph{enfant terrible} - på dansk en forfærdelig elefant - i hvert fald træder han på samtlige ligtorne, der er til stede i miles omkreds så pas på ærede publikum, hvis I har jeres syrebasser kære.

\scene{DB hopper ind gennem ramme, fare rundt, træder PBH på fødderne og farer ud igen.}

\scene{Cowboynummer}

\says{S} Vi er naturligvis ikke Buffalo Bill's efterfølgere - men vi har alligvel noget på Westernfronten.  Kender I alle Lucky Luke og Daltonbrødrene?  Nå men her har vi altså Heldige Henning (dekanen) og Danton Jensen.  De optræder med et såkaldt kanon-nummer.  Sidst gik det lidt galt: Heldige Henning's sigtelinie var den såkaldte mat-øk linie, men da han trykkede af var der vådt krudt i bøssen og han ramte derfor en klam fidus.  Efter denne blev tør viste den sig at være et såkaldt kursus, Dat A, som Danton Jensen - selv om han helst ville øve sig lidt mere på nummeret - har indvilliget i at skyde af til efteråret i et forsøg på at ramme 100 studerende på en gang.  Mon det lykkes - ærede publikummer - det ved hverken I eller jeg.

\scene{Tryllekunstere}

\says{S} Ja, vor tryllekunstner JC har netop telefoneret og meldt forfald - han havde ellers lovet at vise, hvordan man tryller 200 2.delsstuderende ud af 2.del uden at de selv opdager det.  Men desværre har han fået et akut angreb af kronisk humleforgiftning konbineret med et tilbagefald af en alvorlig karaffelgigit.  VI har netop nu taget skridt til at destruere visse i hans påklædningsværelse fundne genstande, der skønnes at være sygdommens smittekilder.  Men, måske kan du ØB - undskyld - Bertel vikariere - jeg har hørt, at du kan trylle lærere om til studerende?  Nå ikke - så er det alligevel løgn, at Naur forsvandt og blev til 120 studerende?  Tja, så må vi vel vente til JC genopstår.

\end{sketch}
\end{document}
