\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DikuRevy}
\revyyear{2024}

% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3:00}
\status{Færdig}

\title{Stjernebillede- og Bålmadsanmeldelser}
\author{Forfattere}  % ÆNDR HÉR

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[JoJo] Spejderleder
\role{X}[Linus] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Skål med snobrødsdej}
\prop{Skumfidus}
\prop{AV} Med stjerner til anmeldelser 
\prop{AV} Med Orions bælte 

\end{props}

\begin{sketch}


\scene Lys op.

\scene Spejderleder sidder ved et bål.

\says{S} hEj, mIt nAvn eR Allan Pælestik, jeg er selvfølgelig spEjdErlEdEr her i kommUnen, oG jEg har tre intenser paSsiOner, som jeg skAl udsætte jer for her i nat: bålmad, stjernebilleder og Burhan G.

\scene S tager et snobrød frem og begynder at spise det.

\says{S} Nåmen så den første ret på dagens menukort er: snobrød. Umm-tjikka-wauw for en lækkerbiksen af en tiltalende natmadssnacks. De produceres ivrigt rundtomkring i landet, og det smager jo fremragende. Yderst delikat smagsbillede. Et must-eat for enhver spejder. 5 stjerner!

\scene S lægger resten af snobrødet og tager en skumfidus frem.

\says{S} Det her ikk'? Det er til gengæld en rimelig ussel spise af guste andenrangs karakter. Skumfidusen. Hmm. Jeg kan ikke lide dem. Hverken rå eller tilberedt hvor de ellers kan få sådan en fin, fin stegeskorpe. Ja jeg er sgu ikke fan. 0 stjerner. Okay, okay - man kan jo, hvis man vil oppe den lidt, gnide den ind mellem to mariekiks, så man får sig sådan en Smore Naturel. Det redder den lidt, og kan svinge den anmeldelse op på 1 stjerner.



\says{S} Anyway, nu skal vi kigge på stjerner - det er vigtigt at kunne orientere sig efter stjernerne. Ellers ved man ikke, hvad der er op og ned.

\says{S} Og når man så kigger lidt der oppe ad, så ser man sådan nogle vanvittige ting som Orions Bælte. Og det er jo et udmærket stjernebillede. Hm. 3 stjerner.

\says{S} Det var rundt regnet al for nu. Vi ses i næste revy!

\scene Burhan G spiller i baggrunden mens lyset går ned.

\scene Lys ned.


\end{sketch}
\end{document}