\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{02 Hustlers}
\author{Bjørn og Eva}
\melody{Lystfisk Hustlers af Gramsespektrum}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{PH}[Eva] Phiskemanden
\role{CT}[Filippa] Charmetrolden
\role{OF}[Lukas] Offer
\role{X}[Arinbjörn] Instruktør
\role{N}[Lotte]
\role{N}[Kristoffer]
\role{N}[Asger]
\end{roles} 

\section*{Noter}
Måske slut med: en person kommer ud til sidst og er sur over at dem der synger har snuppet deres sang, violence ensues

\begin{props}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}


\begin{song}
\scene{der er lidt musik over voiceoveren, lavt lys}
\sings{Voiceover} På enhver IT-uddannelse starter der altid en eller to skumle personer. Nogle fordækte typer, der ikke rigtig kan finde sig til rette med de andre studerende. Og som sniger sig rundt i kantinen og stjæler de andres kode. 
Disse luskede individer kommer altid når du mindst venter det, men du kan genkende dem på deres ranke ryg og deres karakteristiske CBS’ede look. 
Disse blodsugende snyltedyr har ikke viljen til at åbne deres egen editor. Men da de hverken skyr plagiat eller manipulation, så har de altid en eller anden måde de kan bestå på.
Disse individer kalder sig: 02 Hustlers
\scene{Sang start, Lys op, aggressivt}
\sings{PH} Vi går efter koden når vi mosler
\sings{CT} Mosler ind i kantinen som en 02 hustler
Studiet ska’ man klar’ for fede poster 
Så vi gi’r de andre førsteårs et los og -
\sings{PH} Ta’r der’s beviser, gi’r dem nogle tæsk på - 
\sings{CT} Tæsk på låget så vi kan bestå fag på DIKU
\sings{PH} Så sæt lås på dit repo
\sings{PH\&CT} Når en 02 Hustler vil ha’ 02

\sings{PH} Hvis du står en sommerdag og skyer solen, med en hygge-øl, LinAlg-rapport og røven nede i stolen,
og du tror at alt på DIKU ånder fred og ingen fare,
er der pludselig ing(e)n rapport på din skærm, og du’ til nar!

\sings{CT} På studiets bar!

\sings{CT} Regerer charmetrolden og det er mig
Jeg kender mange “venner” og dette udnytter jeg
For du’ til grin når du sender din rapport
“Har du svar?” 
\sings{OF} “Her har du dem, min rigtig gode ven” 
\sings{CT}Jeg’ et møgsvin, udnytter alle
For når du spø’r om hjælp hører jeg dig ikke kalde
Du ser karakteren falde
\sings{OF} Ej fuck dig!
\sings{CT}Klager du for højt så værs’go’ du får en skalle 

\sings{PH} Af sådan en som mig, en phiskemand der render rundt med sorte hat(te) oppe i skyen
Snupper kode som et lyn
Bruger ikke ACK og SYN
Får dig til at droppe ud, og flytte hjem til mor på Fyn
“Hva så, Charmetrolden?”
\sings{CT} “Hva' så, Phiskemanden, gi’r du kode denne gang?” 
\sings{PH} “Ja, jeg har lidt data så rapporten den bli’r lang”, \sings{PH\&CT} for du min ven
Til den dag jeg stiller sutterne 
Fra vuggen til min grav vil jeg dele kod’ med gutterne
\sings{PH} Og når vi render rundt og stjæler info fra ‘puterne
\sings{CT} Gi’r vi dig prygl og kalder dig et lille kvaj og smutter med…
\sings{OF} "Hov, hvor er den?"
\sings{PH}… den nye mac du fik af din mutter
\sings{CT}Det er ikke sejt, at sige nej, for det slutter med
\sings{PH\&CT} At du dør, vi drukner dig i cola din lille amatør
Ja, du dør, med hoved’t nede i cola’n din lille amatør

\sings{PH}Parolen her på skolen er “hver koder for sig selv”
Så hvis du rør’ mine repos, så slår jeg dig ihjel
\sings{CT} Og du sætter dig ned på den stol jeg lig’ har rykket
Og drikker af kaffen mens den ik er færdigbrygget
\sings{PH\&CT}Du ender op på DNUR.dk og taster
\sings{OF}"Jeg vil bare væk herfra”
\sings{PH\&CT}og du er færdig, og sådan vil det altid bare gå
Når en 02 Hustler vil ha’ 02

\end{song}

\end{document}
