\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{Få Ubuntu}
\author{Carl og Marius}
\melody{Talk dirty to me af Jason Derulo}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Lise] Sanger 1
\role{S2}[Filippa] Sanger 2
%\role{S3}[Jonatan] Sanger 3 <--- get fucked johnson
\role{Danser}[JoJo] Danser
\role{X}[Bjørn] Instruktør
\end{roles} 

\section*{Noter}
Hvem der synger hvad kan sagtens ændres. Kan godt være at man skal have flere/andre dansere 
Evt. syng "det kan kun gå for langsomt" som vi smutter

\begin{props}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}



\begin{song}

 \sings{S1}Hvis du ska starte her må
du indrette dig
Det ik alt vi accepterer
Så lyt nu på mig

\sings{S2}Én computer, det må du have
Vi bruger den hver dag
Men der er en ting til som du mangler
lad os gå li' til sagn'

\sings{S1} Ska' din computer  klare alle sprogene,
Holde styr på alle trådene
Gør det er bedre på alle måderne
Skal du
\sings{S1 \& S2}  Få Ubuntu på den!

\sings{S2 \& S1}Få Ubuntu på den!
Få Ubuntu på den!
Få Ubuntu på den!
\sings{S2}Det kan kun gå for langsomt!

\sings{S1}For at bestå din' kurser
Skal du bestå dem
Der ik nogle karakterer
Jon gør den helt nem

\sings{S2}En mass' programmer dem må du have 
Fsharp og LaTeX
Det kan tage flere dage
Men på ubuntu ik'

\sings{S1}Men hov! Nu har jeg fået en virus
Det ik corona, det er fucking Windows
Den her er vær', hva kan jeg dog gøre?
Du der!
\sings{S1 \& S2}  Få Ubuntu på den!

\sings{S1 \& S2}Få Ubuntu på den!
Få Ubuntu på den!
Få Ubuntu på den!

\sings{S1}ÉN! Ryd op på usb'en
\sings{S2}TO! Hent et billede til den
\sings{S1}TRE! Sæt den i maskinen
\sings{S1 \& S2}FIRE! Hent arch i stedet!%drik øl i stedet  

\sings{S2}Det her er Cafeen? Den kalder vi C?
Det er her du skal hen, hvis noget skal ske
Snup en gulddame, så det ud på floor
Et spil bordfodbold, så er det ud af door
Nu er du sulten, det er op i kantinen
Mens du er der, tjekker du op på maskinen
Den er klar, hvad havde du forventet?
Det hele spiller, og alt er hentet

\sings{S1}Snup en toast, nu skal der kodes hele natten
Klokken er ingenting, lidt over 18 
Snup en toast, nu skal der kodes hele natten
Klokken er ingenting, lidt over 18

\sings{S2} Sådan, Nu har du jo knækket koden
Som datalo'er over hele kloden
Det' den enste ting, der har betydning
Du har! 
\sings{S1 \& S2} Fået Ubuntu på den!

\sings{S1 \& S2}Fået Ubuntu på den!
Fået Ubuntu på den!
Fået Ubuntu på den!







\end{song}

\end{document}
