\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{Estimeret tid}
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{Den Store Farlige Fiskehejre}
\author{Bjørn, Bertil og Eva}
\melody{Superkaj af Kaj og Andrea}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{F1}[Simon] Fiskehejre 
\role{F2}[Lise] Fiskehejre
\role{SV}[Morten] Svane
\role{X}[Arinbjörn] Instruktør
\role{N}[Lukas]
\role{N}[Marcus]
\end{roles} 

\section*{Noter}
Der skal mindst 2 hejrer til (til at kunne både synge og lave lyde/ad-libs/ekko), en svane der skal nakkes, og måske lidt mennesker der er bange/bliver myrdet.
Introsketch ide:
1. Tag biologens dramatiske udtalelse fra artiklen nedenfor og voiceover mens hejrer går langsomt ind på scenen (evt m ret mørk scene, så det er lidt ominous), sang start og lys op når voiceover slut
\begin{props}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}

\begin{sketch}
\says{VO} Jeg betegner fiskehejren som Danmarks absolut farligste fugl. En fiskehejre kan slynge sit hoved med stor kraft og spidde eksempelvis en arm eller et øje med sit dolkformede næb. Anslaget kan sagtens sammenlignes med et dolkestød og kan derfor være fatalt. I værste fald kan en fiskehejre gennembore vitale organer. Er uheldet ude kan du pådrage dig livsfarlige skader, hvis fiskehejren rammer dig i halsen eller maveregionen. Så vidt vides er ingen mennesker - eller hunde for den sags skyld - endnu kommet til skade efter at have været i nærkontakt med en fiskehejre. Men faren er OVERHÆNGENDE.
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{S1}Jeg er den store farlig’ fiskehejr’
(fiskehejr’, fiskehejr’)
Der er ingen der tør krydse mig
(krydse mig, krydse mig)
Jeg er den farligste af Danmarks fugl’
(Danmarks fugl’, Danmarks fugl’)
Spidder dig så du bli’r hul!

\sings{S2}Din hårdeste hud
Er som smør for mig (yeah)
Jeg kommer og stikker
Det går som en leg (ja)
Jeg dolker dit barn (yeah)
Og så dolker jeg dig (hehehe)
Det højeste skrig
Og så er det forbi

\sings{S1}Jeg er den store farlig fiskehejr’
(fiskehejr’, fiskehejr’)
Jeg går langsomt efter dig
(efter dig, efter dig)
Jeg gider ikke spise fuglefrø
(fuglefrø, fuglefrø)
mangler protein så du skal dø!

\scene{der kommer en svane ind i løbet af dette vers, og den skal fuckes op}
\sings{S2} Men masserne si’r
“Svanen brækker din arm” (yeah)
De går deres vej 
De er så bange for dig (ja) (/sagt til svanen)
\sings{S1}Jeg brækker din ving’ (yiii)
Og jeg brækker din hals (hehehhe)
Så folk de ta’r fejl
Lemmer brækkes af mig

\sings{S2\&S1}Jeg er den store farlig fiskehejr’
(fiskehejr’, fiskehejr’)
Der er ingen der dræber fler’ end mig
(fler’ end mig, fle’r end mig)
Så hvis du længes efter grove klø
(grove klø, grove klø)
Så kom ned til din lokale sø!

\sings{Rollenavn} 
\end{song}

\end{document}
