\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.1}
\eta{3.35 minutter}
\status{Færdig}

\title{Spilpsykopat}
\author{Ejnar, Mia, Freja}
\melody{Det Sorte Tegn af Sebastian}
%Melodi: Sebastian - Det Sorte Tegn http://www.youtube.com/watch?v=Nv_NkvOg9pM   (Sangeren lyder bedre i originalen, men er sværere at synge med på, da han er ret jazz i.f.t. melodien)
\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{G}[Ejnar] Sanger 1
\role{F}[Marcus] Protester: MAGA gun nut
\role{P1}[Lise] Protester: Uskyldig lille pige
\role{P2}[Jonatan] Protester: Præst
\role{P3}[Simon] Protester: RUC forsker / spelt-mor type
\role{X}[Arinbjörn] Instruktør
\end{roles}
\section*{Noter}
G skal starte med en glorie, som han pudser efter han hjælper den gamle dame over vejen. Og smider efter første vers

En af de protesterende skal være en gammel dame der bliver hjulpet over vejen

Eventuelt bytte bacon tingene ud 

Der må meget gerne være flere protesterende personer

\begin{props}
\prop{Glorie. Skal kunne sidde på Ejnars hoved og hurtig tages af (hårbøjle?)}
\prop{Skilt. Side A: Protect our kids: No violent games!, Side B: Make Guns not Games!}
%\prop{Skilt. Side A: Gaming = galskab!, Side B: 9/11 was an online job!}
\prop{Skilt. Side A: I have no extra lives, Side B: God hates frags}
\prop{Skilt. Side A: Cheat codes won't save your soul, Side B: My high score is in heaven}
\prop{}
\prop{}
\end{props}



\begin{song}
\scene {RUC-forskerne er primært dansere og da de ikke har mange replikker skal de evt. visuelt have nogle skilte med "RED VORES BØRN!", "COMPUTERSPIL SKABER PSYKOPATER" og lignende.}

\sings{G} Jeg - har altid vær't en artig lille dreng
(Ja,) jeg - var altid den der gik tidligst i seng
Opsøgt' gamle damer
Hjalp dem over vej'n
Gik med spejderfaner
Moralsk overleg'n
Lig' indtil spil'ne viste vej'n!

\scene{Skift til rødt lys}
\sings{G}Spreder død omkring mig
Og teabagger bedst
Du vil lær' at lide
Din død bli'r min fest
Nyder blod og rædsel
syn's det' delikat
Stjæler alt dit bacon
Du er ik' beredt
\sings{F} Spil gjor' ham psykopat!

\scene{Normalt lys}
\sings{G}Jeg - gøs da DVD'en blev sat i
(Ja,) jeg - havd' altid holdt mig bort fra djævleri
Kendte ik' til faren
Nobel som en degn
Lokket hen til varen
Af samfundets egn'
Computerspil'ne vist' mig vej'n!

\scene{Skift til rødt lys}
\sings{G}Spreder død omkring mig
sulter folk ihjel
brænder først din' katte,
så hus, hund og træl
Nyder blod og rædsel
- men'skekødssalat!
Spiser alt dit bacon
Du er ik' beredt
\sings{F} Spil gjor' ham psykopat!

\scene{28 sek. mellemspil. Her kan G evt. hærge forskerne og sprede død og rædsel. De skal stadig være nok i live til at de kan deltage en smule længere.}

\scene{Normalt lys}
\sings{G}Jeg - er den trussel I har ignorer't
(Ja,) jeg - er din hobbys ansigt ma(ni)fester't
Verden ligger øde
Jeg har vundet leg'n
Havde I blot lyttet
Og sat spil bag hegn
Langt før The Sims fik vist mig vej'n

\scene{Skift til rødt lys}
\sings{G}spreder død omkring mig
myrder dem jeg vil
ingen kan undslippe
fra mit muntre spil
spil har gjort mig ond're
end en advokat
slagter dig for bacon
(du') stadig ik' beredt
\sings{F} spil gjor' ham psykopat

\scene{G tager en overdimensioneret sims diamond frem og synger lystigt videre imens folk stabbes i morderisk rampage.}

\sings{G} Blod og vold og mord
\sings{F} Argh!
\sings{G} Skrig og gråd i kor
\sings{F} Argh - Argh!
\sings{G} Drukner dig i poolen
\sings{G} Hilser fra din mor

\sings{G} Flammer i dit hjem
\sings{F} Argh!
\sings{G} Bader i dit blod
\sings{F} Argh - Argh!
\sings{G} Lidelse og bacon
\sings{G} Ændrer i din kod'

\sings{G} Spil gjor' mig psykopat

\end{song}
\end{document}