\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2023}
\version{1.0}
\eta{en hel fest }
\status{Work in progress/Almost Done/Done}

\title{UAKogt}
\author{Bjørn, Linus \& Noah}
\melody{Op A af Ude Af Kontrol}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Kristoffer] Sanger 1
\role{S2}[Lotte] Sanger 2
\role{X}[Bjørn] Instruktør
\role{N}[Filippa]
\end{roles} 

\section*{Noter}


\begin{props}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\prop{}
\end{props}



\begin{song}
\sings{S 2} Intet bad men okay, revyen den er ovenpå
Bertil han har mel med og DIKU har vi sovet på
Dåsemajs til morgenmad, manus skabt i en
morgenkåb'
Rekvisit har go' pap ophav er en stor gåde
\sings{S 1} TeXnikken den sejler, bar' gi' mig sort lys, ingen lyd,
ay
Der intet, vi mangler, DIKU vi samler, revyen den
ramler

\sings{S 2}Hvor er vi henne? (DIKU)
\sings{S 1} Hva' fan' har vi lavet? (Revy)
\sings{S 1 + 2} Hva' kan vi ikk' få nok af, nok af?
DIKU DIKU Revy
\sings{S 1} Hvorfor er jeg hæs? (Revy)
\sings{S 2} Hva' der i min næs'? (DIKU)
\sings{S 1 + 2} Hva' kan I ikk' få nok, nok af?
Revy Revy  DIKU

% \says{S 1} Det var sgu' da forkert -- det hedder ikke Revy DIKU
% \says{S 1+2} Det hedder DIKUrevyen!!!

\sings{S 1}Hva' er salens top tre? Bandet, Bandet, Bandet
Revyen, den er drevet af porre, $coke^{TM}$ og
gulddam'
\sings{S 2}Jeg lægger ikk' skjul på, der  ritual, under fuldmån'
Festholdet er loco, de stjal en ko med en sutsko'
Backstage skred i UFO i en badkåb', til Cusco
Revyen blir' hyper, murene kryber, når vi
vågner på DIKU

\sings{S 1}Hvor er vi henne? (DIKU)
\sings{S 2}Hva' fan' har vi lavet? (Revy)
\sings{S 1 + 2}Hva' kan vi ikk' få nok af, nok af?
DIKU DIKU Revy
\sings{S 1}Hvorfor er jeg hæs? (Revy)
\sings{S 2}Hva' der i min næs'? (DIKU)
\sings{S 1 + 2}Hva' kan I ikk' få nok, nok af?
Revy Revy  DIKU

\end{song}

\end{document}
