\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\title{Atomkrig 1996}
\author{\tt{trauma}, \tt{beyond}, \tt{marvin}}
\version{1.2}
%Rettet d. 13/6 1996 - Theo Engell-Nielsen

\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

\begin{roles}
  \role{Studerende} I et terminalrum 
  \role{En radio(stemme)} Der står på et bord og spiller musik\ldots
  \role{En vagt} Den sædvanlige\ldots
\end{roles}

\scene Nogle dataloger sidder og koder ihærdigt i et terminalrum.

\says{Stud 2} Er der ikke nogen, der har lyst til at MUD'e?

\scene (Ingen svarer)

\says{Stud 5} [til stud 4] Og så hvis du så sætter din proxi til denne
adresse, så---vupti--- er du inde, whap! {\em Ha ha ha ha!!!}

\scene Han bliver ignoreret, men straks kommer advarsels-sirenerne
og en autoritær stemme forkynder\ldots

\says{Radiostemme} Vi afbryder den igangværende sketch,\ldots sludder,
udsendelse fordi en alt\-ødelæggende atomkrig netop nu er iværksat mellem
USA og Rusland! Menneskeheden har kun 5 minutter tilbage at leve
i\ldots!!!!! Hør mere om en halv time\ldots i vor store reportage, hvor vi
sender direkte fra det ydre rum.

\scene (sirenerne fortsætter under resten af sketchen som baggrundslyd)

\scene{Stud 4 løber rejser sig op, løber skrigende ud af scenen, men kommer
  tilbage\ldots}

\says{Stud 1} [Bryder tavsheden] ARRRGH! Så kan vi ikke nå at få kernen op
at køre!!!

\says{Stud 4} [Meget bekymret] Jeg glemte at logge ud, sådan.

\says{Stud 2} Er der nogen, der har lyst til at MUD'de??

\says{Stud 3} Ha, så tjekker edb-afd. ikke af vi sidder og surfer med
netscape.

\says{Stud 1} Men jeg kan da lige tjekke om der åbent for FTP. YES!!!!!!

\says{Stud 3} Damn, {\tt www.playboy.com} er nede!!

\scene (En mindre pause. {\bf Ind kommer en vagt og checker nøgler})

\says{Stud 1} Fandens osse, nu glemte jeg at gemme igen!!!

\says{Stud 1} Hey, min skærm gik i sort!

\says{Stud 2} Osse min! Hvad fanden laver de nede i edb-afd?

\says{Stud 1} Lad os smutte over og spørge operatørvagten.

\scene{Stud 1+2 går hastigt ud af scenen}

\says{Radiostemme} Der er nu\ldots 15 sekunder til forventet misilnedslag\ldots

\says{Stud 3}[Vild vred og overrasket] Fuck! Jeg skulle aldrig have startet
netscape, nu har Carllp lukket min konto. {\em (Løber ud af scenen)}

\says{Radiostemme} 10\ldots 9\ldots 8\ldots 7\ldots 6\ldots 5\ldots 4\ldots

\says{Stud 5} [Henvendt til ingen] UPS! Er der nogen der ved hvordan man logger ud fra USAs
ter\-mo\-nu\-kle\-ar-mis\-sil\-sty\-rings\-pro\-to\-kol???

\scene Lys flimrer

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 






















