\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
\title{Tæppenumre}
\author{Diverse}
\version{1.1}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{sketch}

{{\flushleft\Large\bf Rettigheder} af Theo Engell} 
\scene{En gut vandrer frem og tilbage med et skilt. En interviewer kommer hen
  til ham og siger:}
\says{Interviewer} Hvad protesterer du imod herude foran DIKU?
\says{Protestant} Jeg protesterer imod DIKUs politik overfor filernes rettigheder!


\vspace{0.5cm}\hrule
{{\flushleft\Large\bf Ruskursusbeskrivelse} af Theo Engell} 
\scene{To gutter kommer gående over scenen (mørklagt) med en tændt 
stavlygte.}

\says{1} Det here minder mig om Rusturen
\says{2} Hvad mener du med det?
\says{1} Det var mørkt og ingen ku' s\'e

\vspace{0.5cm}\hrule
{{\flushleft\Large\bf Dat0 og grafikgruppe-vits} af Theo Engell} 
\scene{Igen to gutter og så videre, lygten går ud og alt bliver sort.}

\says{1} Damn!!
\says{2} Hvad gør vi?
\says{1} Det ved jeg ikke Hvorfor er der aldrig noget ambient light,
  når man har brug for det?


\vspace{0.5cm}\hrule
{{\flushleft\Large\bf DKD'ere} af Theo Engell} 


\scene{Tre DKD'ere står på scenen og ser kønne ud. Dette er svært, men lad
os for et øjeblik antage, at det kan lade sig gøre. Ind på scenen kommer en
person klædt ud som Slash (guitaristen fra Guns'n Roses) - det kunne være
Jesper Holm --- og spiller vild tråd i et minuts tid. Han stopper...}

\says{Voice over} Mine damer og herrer! Dette var tre DKD'ere og endnu en, der er
             løs på tråden!

\vspace{0.5cm}\hrule
{{\flushleft\Large\bf DIP DIPPE DIP DIP DIP} af Theo Engell} 
\scene{To piger kommer ind på scenen, de ligner Dub-I-dub pigerne. De
  begynder at synge:}
\says{Piger} ---Dipbi dipbi dipbi dipdipdip\\
dipbi dipbi dipbi dipdip{\em switch}\\
\scene{gentages adlibitum}

\vspace{0.5cm}\hrule
{{\flushleft\Large\bf POPCORN} af Uffe Lichtenstein (tror jeg) -- nej nej, og så er det iøvrigt Lichtenberg, så der!} 

\says{En person til en anden} Hvis man kan blive mæt af at spise {\em popcorn},
kan man så blive sulten igen af at spise {\em push-corn} ??

\vspace{0.5cm}\hrule {{\flushleft\Large\bf Netscape} Nyhederne: Det
  forlyder fra Netscape Incorporated at Netscape V.\ 2.47$\beta$-gold
  release'et netop er udkommet.  Den adskiller sig fra hidtidige versioner
  ved at have indbygget lommeregner. Det forlyder fra Datalogisk Institut,
  at Charlotte holder op. Der er erklæret tre dages \emph{etellerandet}, og
  som konsekvens heraf er det vedtaget på allerhøjeste sted, at pensum de
  næste tre år skal være sort. Det er det nu i forvejen. En lækage i
  \textsc{diku}s kantine forårsagede i dag panik i København.
  Civilforsvaret, hæren, søværnets operative kommando-fortolker og the
  coca-cola company \ldots Det forlyder netop nu fra Netscape Incorporated
  at Netscape V.\ 
  3.52$\alpha\gamma$silver-wild\-card-yankee-foxtrot-doodle-grease-lightning-fan\-dens\-langt\-navn\-på\-en\-ski\-de\-brow\-ser
  release'et netop er udkommet.
  3.52$\alpha\gamma$silver-wild\-card-yankee-foxtrot-doodle-grease-lightning-fan\-dens\-langt\-navn\-på\-en\-ski\-de\-brow\-ser
  adskiller sig fra V.\ 2.47$\beta$-gold ved ikke at have den irriterende
  lommeregner indbygget.

  Slut herfra --- tilbage til \textsc{diku}.

  Ku' man lave noget med en brugers genvordigheder med at få lov til at
  starte den nye version af netscape op, med 207 spørgsmål, der skal svares
  på?

  Edbafdelingen har besluttet at bøje sig for brugernes krav om at
  erstatte lynx med en grafisk orienteret browser. Man har derfor besluttet
  at installere Mosaic.}

\end{sketch}

\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

