\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1989}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{AI-sang}
\author{Karoline}
\melody{Shu-bi-dua: ``Knuen''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Jeg er et lille program
og jeg er skrevet i RAM
Jeg har 7 procedurer
men dem kan jeg ikke styre
så hvad kan man lære af det?

Mon jeg var god nok,
hvis jeg var Prolog?
Men jeg hedder BUD
er skrevet af Knud
så jeg ser Pascal-agtig ud

Min fare er en skør amatør:
Han er AI-programmør
Han kan dårligt nok vente
til vi bli'r intelligente
og så bli'r han lærer af det!

Mon jeg var god nok,
hvis jeg var Prolog?
Men jeg hedder BUD
er skrevet af Knud
så jeg ser Pascal-agtig ud

Bar' jeg ku' bli' skrevet om
bli' til logik eller brændt ind i ROM
for jeg har det så skidt mæ'
min gamle algoritme
for hvad kan jeg lære af den?

Omkvæd: Mon jeg bli'r god nok
når jeg bli'r Prolog?
Så hedder jeg GUD
er skrevet af KNUD,
nu ser jeg AI-agtig ud

Jeg fik en fin heuristik
men det er kun en teknik
Mine træer er specielle
for de er konceptuelle
og kan man mon lære af det?

Nu er jeg Prolog
men er jeg god nok?
Maskinen bli'r tændt
min Gud jeg er spændt
måske er jeg intelligente?

(På bagtæppet vises et lysbillede med disse ord: "`Division by zero
attempted - core dumped."' mens en stemme over højttaleren læser
"`Forsåg på division med nul - Kåre er dumpet!"')
\end{song}

\end{document}

