\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1989}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Don't Worry}
\author{Bodil, Peter, Thomas, m.fl.}
\melody{Bobby McFerrin: ``Don't worry, be happy''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{E1}[] Edb-medarbejder 1
  \role{E2}[] Edb-medarbejder 2
  \role{B}[] Bruger
  \role{D0}[] Dat0'er
  \role{D1}[] Dat1'er
  \role{D2}[] Dat2'er
  \role{K}[] Klougart
  \role{S}[] Studerende
\end{roles}

\begin{song}
  \scene{En mængde stole på scenen, 2 kasser blå (en tom, en fuld).
    To medlemmer af edb-afdelingen siddende nærmest den fulde kasse
    (s'følgelig).  De sidder og fortæller vittigheder.}

  \scene{Bank-bank}
  \says{E1} Der er lukket! \act{Skål!}

  \says{E2} Satans at de ikke kan åbningstiderne.

  \says{B} /usr/local er korruptet - /tmp er løbet fuld - spooler dæmonen er gået hjem - load faktoren stiger - mix-gruppen kører Lisp - /home/freja er ikke mountet - og jeg kan ikke gemme mit spil!

  \scene{Musikken starter her}

  "`Don't worry, be happy"'

  \scene{brugeren joiner ind}

  \says{D0} Alle piccolo'erne mangler tastatur - der er intet papir -
  der mangler farvebånd - printerne virker ikke - maskinstuen er
  aflåst - Klaus Grue har udvidet opgaven - vi skal aflevere i
  morgen - og jeg kan ikke gemme mit spil!

  "`Don't worry, be happy"'
  \scene{Dat0'er joiner ind}

  \says{D1} Download-systemer er nede - micro-VAX'erne er nede -
  CIQ'erne er nede - terminalerne er nede - motorolaerne er nede -
  dat1-shellen er nede - ingres er nede - SQL er nede - nettet er
  nede - jeg er nede - og jeg kan ikke gemme mit spil!

  "`Don't worry, be happy"'
  \scene{Dat1'er joiner ind}

  \says{D2} Min bobs forstår mig ikke - min Prolog er ikke ren logik
  - mine brikker passer ikke sammen - mit program bliver ikke
  færdigt - Kovacs er kedeligt - Koch er uforståelig - Gries er ikke
  deterministisk - og jeg kan ikke gemme mit spil!

  "`Don't worry, be happy"'
  \scene{Dat2'er joiner ind}

  \says{K} Jeg er den nye afdelingschef - edb-afdelingen roder - der
  er ingen operatør - min loddekolbe er i stykker - lærlingen er
  doven - sekretærerne er dumme - programmørerne drikker bajere - og
  jeg kan ikke gemme mit spil!

  "`Don't worry, be happy"'
  \scene{Klougart joiner ind}

  \says{S} min kone har forladt mig - jeg kan ikke betale min termin
  - de har taget SU'en - Afrika sulter - Reagan bliver præsident -
  kaffen stiger - TV2 er noget lort - Danmark er bagud - og jeg kan
  ikke gemme mit spil!

  "`Don't worry, be happy"'
  \scene{Den studerende joiner ind}

  \scene{Afslutning: Kasse med øl bliver tom, derefter ??????
    Slutter med at alle dem, der er joinet ind synger (på "`Always
    look on the bright side of life"'):}

  Livets lyser er en i en Blå
  (gentages)
  Er Vax'en gået ned
  Kan du intet gøre ve'ed
  Så tag en Blå, så vil det hele gå
  Er din kerne noget slam
  Er det ikke nogen skam
  Forklaringen den ligger i de blå
  Ja...

  Livets lyse sider er i en blå
  (gentages)
  Selvom UNIX det er svært
  skal du sikkert få det lært
  En Blå vil nemlig hjælpe dig på gled.
  Og er det hele sort
  Skal du ikke sige... (beeep)

  Nej spørg i kælderen de ved besked
  Så...
  Livets...

  \scene{Imens sidder de to fra edb-afdelingen og sludrer om, at nu ku'
    det være rart med en Blå, og at der er pause og at der er bar i
    kantinen, og at det er lige NU!! (Musik stopper på ordet NU)}

\end{song}

\end{document}

