\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1989}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Rapportopgave blues}
\author{Torben Mogensen}
\melody{Sting: ``There's a moon over Bourbon street''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Der er lys | i min terminal | i nat
for jeg sidder her og skriver, som | jeg var besat
Jeg er nødt til at lave | det job,
programmet skal køre | før jeg holder op
Et år på Dat 1 | står på spil,
men jeg tror | at man kan | hvad man vil.

Åh, et år til må jeg gå
hvis ikke at jeg kan få
rapporten god | nok til at be- | stå

Det er anden gang i år, | at jeg prøver på Dat 1,
Jeg dumped' første gang, | det var slet ikke let.
Nu ta'r jeg kurset om igen, | en gang,
jeg har knoklet som en sindssyg | hele måneden lang.
Hver dag og hver nat | har jeg skrevet og læst,
jeg har kodet og rettet, | jeg har slidt som et bæst.

År, et år til må jeg gå,
hvis ikke at jeg kan få
rapporten god | nok til at be- | stå

Hvis ikke | det går, | ta'r jeg kurset om igen,
til det lykkes | en dag | hvor sku' jeg ellers gå hen?
Jeg har ej | mod nok til | at starte forfra et sted.
Jeg skriver til rapporten | har det hele med,
men tiden bliver knap, | jeg har brug for hvert minut.
For i morgen klokken tre | skal rapporten være slut.

Åh, et år til må jeg gå,
hvis ikke at jeg kan få
rapporten god | nok til at be- | stå.
\end{song}

\end{document}

