\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\revyyear{1992}

\title{Dat 0 er et hul}

\author{Rachid}

\version{0.9}

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}

\role{En mand}
Iført sort frakke \& sort hat, ingen sokker og ingen sko; potentiel blotter.

\role{Kor}
Klædt i forskelligt tøj, f.eks. Troels Trier motorcykelhjelm, seler
og bar overkrop, caps, sorte solbriller (\`a la Pointer Brothers).

\end{roles}

\begin{sketch}

\says{Manden}
Mine damer og herrer, ærede publikum! Rent kulturelt er DIKU ved at
dø. Vi følger ikke med. Vi tror at fremtiden er større, hurtigere
og mere potente maskiner - og nye skærme med bedre opløsning så
nøgenbillederne efterhånden bliver helt naturtro. Men nej, mine
damer og herrer! Fremtiden ligger ikke i bit og båt, men i hip hop!

\scene
Manden smider frakken og står i afskyelige shorts (underbukser der er
trukket op) og en T-shirt med påskriften: ``Who Farted?''.

Koret kommer op på scenen.

\says{Manden}

\end{sketch}

\begin{verse}

Hej jeg er Ike\\
Det er mig på mike\\
Jeg vil gerne fortælle\\
{\bf kor:}\/ælle ælle bælle\\
om den gang jeg var ung\\
men ganske vist lidt tung\\
\medskip
{\em omkvæd:}\\
/: Dat0 er et hul :/\\
\bigskip
Jeg var lige gået ud af skolen\\
og vandred rundt i solen\\
jeg troede jeg så et lys\\
og jeg satte mit kryds\\
men jeg var ramt af idioti\\
og valgte datalogi\\
\medskip
{\em omkvæd}\\
\bigskip
Vi lærte om Pascal\\
det var nu noget lal.\\
De gav os Welsh \& Elder\\
og tæved' os med bælter\\
for min instruktor blev sur\\
da han så min struktur\\
\medskip
{\em omkvæd}\\
\bigskip
Det var nu noget lort\\
da Klaus Grue talte sort\\
Det var om et bevis\\
jeg syntes det var noget fis\\
Hvis programmet det slutter\\
ved vi at det dutter!\\
\medskip
{\em omkvæd}\\
\bigskip
Brugervenlighed\\
det var en hellig ged.\\
Vi lærte om en bruger\\
de er sgu altid sure.\\
Man må ikke sige\\
{\bf kor:}\/AAAIIINNNNTTTT\\
nej, det er helt for\\
{\bf kor:}\/AAAIIINNNNTTTT\\
\medskip
{\em omkvæd}\\
\bigskip
Man skal sgu være ferm\\
for at lave en pæn skærm\\
Bruger lilla, grøn og blå,\\
det ka' man da forstå!\\
Men man må ikke drive gæk\\
så går brugeren bare væk.\\
\medskip
{\em omkvæd}\\
\bigskip
Nej, nu er det ovre,\\
med at gå at logre;\\
jeg går på DTH\\
hvor ingen går i stå\\
og lærer om maskiner\\
{\bf kor:}\/blip, blop\\
og dyrker i min fritid min\\
{\bf kor:}\/hip hop.\\

\end{verse}

\end{document}

