\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\revyyear{1992}

\title{Eksamens Repetion}

\author{Jake + Monty Python}

\version{1.1}

\begin{document}
\maketitle


\begin{roles}
\role{Instruktor} Militæragtig instruktor.
\role{Brian} Elev
\role{Dennis} Elev
\role{Johnny} Elev
\role{anonyme} Elever
\prop{Hammer}
\prop{Hat}
\prop{Tøfler}
\end{roles}
\begin{sketch}
\says{Instruktor} 	O.K.! Sid nu ikke der og måb, som om I ikke har set en
		dejlig solskinsdag før !
		Nu !!  I dag skal vi ``sidde og regne eksamenssæt hele dagen'' !
		Med mindre der er noget i hellere vil lave end at ``sidde og 
		regne eksamenssæt hele dagen'' !

\scene
 Brian rækker en  hånd i vejret

\says{Instruktor}	Ja ? Brian ? Hvad vil du hellere lave , Brian ?


\says{Brian}		Hvis jeg skal være helt ærlig, Hr Instruktor, ville
		jeg hellerre være hjemme hos kæresten og hygge mig.

\says{Instruktor}	Ville du nu også det ?

\says{Brian}		øhh, ja , Hr Instruktor.

\says{Instruktor}[ser chokeret ud]
		Ok, løb så med dig. Nå, er alle andre nu tilfredse
		med min lille plan med at ``sidde og regne eksamenssæt 
		hele dagen'' ?

\scene
	Brian går ud fra scenen

\says{Dennis}[lidt tøvende]
		hr Instruktor.........

\says{Instruktor}	JA ????????

\says{Dennis}		Jeg har det her nye computerspil, som jeg gerne ville prøve..

\says{Instruktor}	Godt nok, smut ned i Dat0-stuen med dig og spil.

\scene
	Dennis går ud fra scenen


\says{Instruktor}	Nå er alle så lykkelige ved tanken om at ``sidde og regne
		eksamenssæt hele dagen'' ?

\says{Johnny}		Hr. Instruktor ?....

\says{Instruktor}	Ja, Johnny hvad er der ?

\says{Johnny}[Nervøst]
		øhhhhh.. Jeg er ved.... at... lære at .. spille guitar..

\says{Instruktor}[Med foragt i stemmen]
		Lære at spille guitar ???

\says{Johnny}		Jo, Hr Ins...

\says{Instruktor}[afbryder]
		Og jeg formoder at du gerne vil øve dig, hvad ?
		``sidde og regne eksamenssæt hele dagen'' er ikke godt
		nok for dig, hvad ??

\says{Johnny}		øhhhhh...

\says{Instruktor} 	Ok, løb så med dig. 
		Og hvad så med resten af jer ? I vil vel hellere
		ligge og slikke sol nede ved stranden ?

\says{Resten}		øhhh.. Ja !

\says{Instruktor} 	Ok, Afsted med jer !

\scene
Resten af de studerende forlader scenen

\says{Instruktor} 	Fandens til studerende, man har nu til dags. Hvad skal
		det ikke ende med ...?

\scene
Sætter sig ned og begynder at regne opgaver

\says{Instruktor} 	Ok, Hr Instruktor! Naturvidenskabelig embedseksamen
		første del Datalogi 2 skriftlig prøve den ...

\scene
Scenen går i sort

\end{sketch}

\end{document}
