\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{alltt}
\revyyear{1992}

\title{Julemand}

\version{1.2}

\author{Morten et.\ al.}

\begin{document}

\maketitle

\noindent 
{\em Afslutning p\aa{} {\em Konferencier}-nummeret}: \\ 
Der er nu kun tilbage at byde jer hjertelig velkommen til den 21.
{\sc diku}-revy.  Og nu til noget helt andet: Allerede de gamle
gr\ae{}kere kendte til revyer. \\
{\em Revyen som ingen ser}\\ 
God aften k\ae{}re venner. Vi skulle egentlig vise resten af revyen nu,
men vi har nogle problemer med vores revy-database. Vi har indtastet
en foresp\o{}rgsel, men den vil ikke rigtig komme med et svar. S\aa{} mens
Ingres-systemet bliver klar, har jeg en lille overraskelse. Jeg har
kigget mig om i mit arkiv, og fundet nogle sjove \o{}nskesedler. Det er
fra kendte mennesker --- fra f\o{}r de blev kendte. Alle \o{}nskerne
stammer fra 6-\aa{}rsalderen. Den f\o{}rste lyder: 

\begin{alltt}
{\rm 
K\ae{}re Julemand.

Jeg \o{}nsker mig en stor rulle toiletpapir og en \ae{}ske chokolade, for
jeg vil bygge en computer.

                                 Alan M. Turing
}
\end{alltt}
{\em Julemand g\aa{}r ud, kommer straks ind igen}\\
Ja, Ingres er stadig ikke helt klar. S\aa{} vi tager lige en til:
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.
Jeg \o{}nsker mig:
                   En symaskine (programmerbar)
                   Et dampstrygejern (programmerbar)
                   En hest (programmerbar).
                            K\ae{}rlig hilsen
                            Ada Byron
}
\end{alltt}
Jeg tror stadig, vi m\aa{} vente p\aa{} Ingres. Vi tager et lille
nummer imens. Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere
kendte Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til rekursion til
rekursion. \\
{\em Rekursive kald} \\
\O{}hm. Ingres g\o{}r stadig knuder. Vi tager en \o{}nskeseddel.
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg \o{}nsker mig en dampmaskine og en million sm\aa{} tandhjul.
Tandhjulene skal v\ae{}re mindre end dem du gav mig sidste \aa{}r, for
jeg vil bygge en computer, som kan k\o{}re DOS.

                                 Charles "Chuck" Babbage.
}
\end{alltt}
Vi er stadig ikke helt klar, s\aa{} vi tager et noget st\o{}rre nummer.
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til hip hop. \\
{\em Dat0 er et hul} \\

\pagebreak

\noindent
Jeg har her en \o{}nskeseddel fra en kendt fysiker: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg kan ikke bestemme mig.

                                 Heisenberg.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til problemer med
forsikringsagenter. \\
{\em Rekrutteringssketchen} \\
Ja, fysikerne har tit sv\ae{}rt ved at bestemme sig. H\o{}r engang: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil muligvis gerne have en kat.

                            Erwin Schr\"odinger
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til studiemilj\o{}. \\
{\em Velkommen til 1.\ del p\aa{} {\sc diku}} \\
Selv matematikere har v\ae{}ret b\o{}rn engang, lyt blot: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg ved ikke om du findes eller ej, men jeg har valgt at tro p\aa{} dig,
for s\aa{} er der st\o{}rre chance for at f\aa{} gaver.

Jeg \o{}nsker mig et hjemmecasino og et abonnement p\aa{} "Tipsbladet".

                                 B. Pascal.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere gik ind for europ\ae{}isk harmonisering. \\
{\em Harmonisering p\aa{} {\sc diku}} \\
Nu vi er ovre i matematikerne:
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg \o{}nsker mig (en cykel eller en hest) og (en hund eller en kat
og en fugl).

                            Venlig hilsen
                            George Boole.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere var dataloger. \\
{\em Jeg er datalog} \\

\pagebreak

\noindent
Matematikere er tit lidt underlige. Her er et eksempel: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

(Denne \o{}nskeseddel fylder tre sider, men er tydeligvis ukomplet.
Konsistent er den heller ikke)

                                 Kurt G\o{}del.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere var dovne. \\
{\em Doven evaluering} \\
Dataloger kan ofte l\o{}se underlige problemer, blot ved at \o{}nske:
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg ville godt have, hvis du kunne l\ae{}re mig en hurtig m\aa{}de at
sortere mine glaskugler, for jeg har mange.

                            Tony "The Tiger" Hoare.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere k\o{}bte PC'er. \\
{\em Megavisen} \\
Her har jeg et eksempel p\aa{}, at en ung mand tidligt i livet var klar
over, hvad vej hans liv skulle g\aa{}:
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil gerne have en abe, for de er n\ae{}sten lissom mennesker.

                            \ae{}rb\o{}digst
                            Charlie Darwin
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til neurale netv\ae{}rk. \\
{\em Neurale net} \\
Ja, nu bliver det sp\ae{}ndende. Vores Ingres-foresp\o{}rgsel kan komme med
et svar, hvad sekund det skal v\ae{}re! {\em Trommehvirvler m.\ crash}.
\O{}h, Ingres er g\aa{}et ned. Vi kommer til at bruge ca.\ 20.\ min.\ til
at f\aa{} den op at k\o{}re igen. Men i mellemtiden er der \aa{}bent i baren,
oppe i kantinen. \\
{\LARGE Pause} \\
Selv de gamle gr\ae{}kere har sendt mig \o{}nskesedler: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Mit allerh\o{}jeste \o{}nske er en turtle. Helst en med lidt fart p\aa{}.

                                 Din
                                 Zenon.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere l\ae{}ste news. \\
{\em News p\aa{}} \\

\pagebreak

\noindent
Her kommer en hilsen fra en, de fleste af jer har h\o{}rt om:
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil gerne have en \o{}nskeseddel med alle de ting jeg \o{}nsker mig,
samt alle de ting som st\aa{}r p\aa{} den.

                                 K\ae{}rlig hilsen
                                 E. Dijkstra.

(Note: Dijkstras \o{}nkseseddel kom retur juleaften, pakket ind i
nydeligt gavepapir).
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til uforskammede tjenere. \\
{\em Lagkagenummeret (Carsten + Peter)} \\
Her er en noget \ae{}ldre sag: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil godt have et lille \ae{}bletr\ae{}, som jeg kan plante i haven
til sommer.

                            Isaac Newton.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte {\sc
diku}s kantine. \\
{\em {\sc diku}-gryde} \\
Ogs\aa{} rejsende har \o{}nsker: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil godt have et leget\o{}jskompas.

                            Chris Columbus.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere havde disciplinproblemer. \\
{\em Eksamensrepetition} \\
Den n\ae{}ste lille dreng kom grueligt galt afsted: 
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg vil godt have to pensler og et par milit\ae{}rst\o{}vler.

P.S. Du er ikke j\o{}de, vel ?

                            A. Hitler.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere k\o{}rte p\aa{} freja. \\
{\em S\aa{} l\ae{}nge jeg l\ae{}ser} \\

\pagebreak

\noindent
N\aa{}r man ikke er s\aa{} gammel, kan det v\ae{}re sv\ae{}rt at bruge fremmedord.
H\o{}r en gang:
\begin{alltt}
{\rm 
Til Julemanden.

Giv mig nogle penge, din lede kapitilistiske udbytter af
arbejderklassen. Det ikke spor p\ae{}nt at snylte p\aa{} proletartet, nej.

                            Du er en m\o{}gorm.
                            Karl Marx.

P.S. Nisser i alle lande - foren jer !
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til de gamle gr\ae{}kere. \\
{\em Selvreference} \\
Det kan v\ae{}re sv\ae{}rt at overbevise nogen mennesker.
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand.

Jeg n\ae{}gter at tro p\aa{} dig, hvis du ikke giver mig et eksperiment
der kan modbevise at du eksisterer.

                            Karl Popper.
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til PH.
\\ 
{\em Sig de ord du ved} \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re julemand.

Jeg \o{}nsker mig en leget\o{}jsbus

                            von Neumann
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til P3's satireprogram. \\
{\em Nynne} \\
Her er en seddel fra en, der gerne vil skubbe: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand

Jeg vil gerne have et sted at st\aa{}.

                            K\ae{}rligst Archimedes
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til sexchikane. \\
{\em Sexchikane} \\

\pagebreak

\noindent
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re Julemand

Jeg vil gerne have :

        Et lokomotiv,
        En saks,
        En banan og to kirseb\ae{}r.

                            Venlig hilsen
                            Sigmund Freud
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere fik uddannelsesst\o{}tte. \\
{\em Penge, penge} \\
Et lille \o{}nske kan give store problemer. Lyt engang: \\
\begin{alltt}
{\rm
K\ae{}re julemand. Tildel mig venligst 1 stk.

Fred i vor tid

                             Neville Chamberlain
}
\end{alltt}
Nu til noget helt andet. Allerede de gamle gr\ae{}kere kendte til afslutninger. \\
{\em Afslutningssang}
\end{document}
