\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\revyyear{1992}

\title{Konferenciernummer}

\author{Jacob}

\version{0.5}

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}

\role{Konferencier 1} Jacob Marquard. Klædt i Bubberkostume.

\role{Konferencier 2} Kristian Damm Jensen. Klædt i meget pænt tøj.

\role{Konferencier 3} Ole Lennert. Klædt i julemandsdragt.

\prop{Konferencierhat} Revyens høje hat. Går på omgang.

\end{roles}

\scene Alle 3 konferencierer går på scenen. 3 i midten.

\begin{sketch}

\says{1 + 2 + 3} Godaften.

\scene Alle 3 bukker. 1 har konferencierhatten på.

\says{1} I år har revygruppen besluttet, at konferencierrollen skal
fordeles blandt de optrædende. Den person, der har konferencierhatten
på, er konferencier!

\scene Hatteskifte! 3 dukker sig, og undgår dermed ``sorteper''.

\says{2} På den måde kommer alle til at være konferencier, og
byrden bliver fordelt.

\scene Hatteskifte! 3 dukker sig.

\says{1} Og ingen slipper.

\scene Hatteskifte! 3 dukker sig.

\says{2} Undtagen de optrædende, der indenfor de sidste år har
deltaget flittigt som konferencier, eller har været koordinator. 

\says{1} Dem kan man ikke tvinge!

\scene Hatteskifte! 3 dukker sig.

\says{2} Og vi er sikre på, at der hverken vil mangle sammenhæng
eller overblik.

\scene Hatteskifte! 3 når {\underline {ikke}} at dukke sig!

\says{3}[forvirret] I ved nu alt om fortæppet. Derudover gør vi
opmærksom på, at brug af åben ild, herunder ritualistiske bål,
tobaksrygning, brug af flammekastere, pyromani, Kuwaitiske oliebrande,
affyring af nødraketter, kremering, natrium-i-syre forsøget,
vulkansk aktivitet og ildslugning ikke er tilladt i det store
Dormitorium. Der er nu kun tilbage at byde jer allesammen hjertelig
velkommen til den 21. revy på {\sc diku}.

\scene Konferencier 1 og 2 flygter ned fra scenen, ud mod publikum. 3
står alene tilbage. ``Allerede de gamle grækere kendte til
åbningssange''. 

\end{sketch}

\end{document}
