\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\revyyear{1992}

\title{NYNNE}

\version{2.0}

\author{Kristoffer, Henrik og Mia}

\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}
\role{Nynne} Lille pige, som taler barnligt, med polypper.
\role{Mand}	  Voksen mand, som interviewer hende.
\end{roles}

\scene
(Vi mangler lige en eller anden indledning...)

\begin{sketch}

\says{Mand}  Hej, hvad hedder du?
\says{Nynne} Jeg hedder Nynne
\says{Mand}  Hvad laver du her på DIKU?
\says{Nynne} Jeg studerer DALA-TOGI
\says{Mand}  Nå, det må jeg nok sige. Er du ikke temmelig ung til at være 
       universitetsstuderende?
\says{Nynne} Nej, det er da fordi at der er en mand som at der hedder Bertel
       Haarder som er under-minister, og han syn's at vi skal begynde at
       læse så tidligt som muligt, i stedet for bare at rende rundt og 
       lave alt muligt åndssvagt, og det' da også meget bedre at læse 
       DALATOGI end det der EBD-ABSTINENS - De blir' bare ARBISLøse !
       
\says{Mand}  Jamen hvilket kursus går du så på?  Dat0?
\says{Nynne} Jeg går da på OVERUDBYGNINGSDANNELSEN !
\says{Mand}  Nå, og hvad lærer du så der?
\says{Nynne} Jeg lærer så'n noget så jeg kan blive TEORIST, når jeg bli'r stor.
       Freksempel så har jeg hakket enormt meget fra så'n et sted henne i 
       Amerika som at der hedder PENGATON, hvor at de har så'n en enormt 
       masse våben... Det er altså enormt sjovt at få så'n nogen logiske 
       bomber og virusser hjem til DIKU	       
\says{Mand}  Har du så mange venner her?  
\says{Nynne} Ja, det' da nemt nok at få venner. Freksempel så fik jeg enormt 
       mange venner dengang der var TAG-MIG-MED-HJEM-EKSAMEN, fordi så
       kom der en masse med hjem til mig og så sad vi og tegnede og malede 
       i 8 timer. Og vi havde osse taget EN STRUKTOR med som bagte kager til 
       os og regnede alle vores opgaver, og så klappede vi ad ham. Han var
       li' så sød som de der pædagoger som at jeg havde henne i børnehaven.
       Men mine bedste venner det er altså nogen der hedder Brian og Dennis
       fordi de er så frække; de ødelægger TASTORTURERNE og ser på
       GIF-billeder med damer -- og heste.

\says{Mand}  Er du så ven med alle her på stedet ?
\says{Nynne} Næh ! -- Der' da ti'hvertifald no'en som jeg ikke ka' li' ! --
       Freksempel så var der en dag noen af de små DAT-1'ere, der sad og 
       lavede KERNE, og så ville jeg prøve at hjælpe dem, fordi de ikke ku' 
       få det til at køre li'e før de skulle aflevere det, men da jeg 
       havde leget lidt med deres ur, så gik det pluds'li baglæns, og 
       ormene farede vild i PRIMTALSØRKENEN... -- SANDORM var der en der kaldte 
       dem ! (FNIS) -- så de blev vist ikke færdige med deres rappport.
       Men så lavede jeg bare en lille sang til dem -- Vil du høre den ??
\begin{quotation}
\noindent       ``Se den lille primtalsørken \\
	 Nej, hvor er den sød \\
	 Den har fået Kill-signalet\\
	 Og nu er den død !''\\
\end{quotation}
       Var den ikke go ???
       
\says{Mand}  øh ?
\says{Nynne} Nu er jeg ikke gode venner med dem mere !!!

\says{Mand}  øh, Er der ellers mange sociale aktiviteter her på stedet?
\says{Nynne} Ja, det' da meget godt, når der er Fredagsbar, så taler vi meget om 
       ALKOHO-RITMER. Vi har osse en kantine hvor der er så'n nogen auto.., 
       auto.., auto..., maskiner, hvor man kan købe slik, hvis man altså
       kan nå op til der hvor man skal putte penge i, ellers skal man ha' 
       hjælp af AUTOMATMANDEN!!!   
       Så går vi ned og sidder og spiller og hælder Cola i TASTORTURET 
\says{Mand}  Cola i tastaturet ???
\says{Nynne} Ja det ska' da BRUS , ikke ?

\says{Mand}  Når du nu sidder så meget ved skærmen, er du så ikke bange for 
       strålerne? Man læser jo så meget om, hvor skadeligt den slags er...
\says{Nynne} Næh, det' da meget godt, for når man så skal ha' børn, så bli'r
       det så'n nogen sjove SELVINDLYSENDE nogen, så man kan spare på 
       LEKTORICITETEN, og det' da osse meget sjovt at prøve at ha' 
       handicappede børn. Jeg kender freksempel en DALATOG, der fik et barn 
       med en ekstra og næse og fire ører -- og det da meget smart, for så 
       sidder brillerne og høreapparatet bedre fast ! -- og ellers så er der
       altzå noet, der hedder en ABORT-knap, ikk ? 
       Nå men nu har jeg altså ikke tid til at tale
       mere med dig, for mig og så en der hedder Brian henne fra Dat0-stuen
       vi skal til at lave Lørdag den 13. virus! Farvel!

\end{sketch}

\end{document}
