\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\revyyear{1992}

\title{Rekrutteringsproblemer}

\version{1.2}

\author{PJo (credit Monthy Python)}

\begin{document}

\maketitle

Og nu til noget helt andet. Allerede de gamle grækere kendte til
problemer med forsikringsagenter...

\begin{roles}

\role{Best} DIKUs bestyrer.

\role{Niels} Opgivende studerende.

\role{Dennis} ``Hjernerocker'' i rockertøj.

\role{Brian} ``Muskelrocker'' i rockertøj.

\role{Kvindestemme} Telefonistinde uden tøj på.

\end{roles}

\noindent Rekvisitter:

\noindent Bord, telefon, PC, kaffekrus, årskort, Decker, AD\&D-PHB, etc.

\scene Best sidder ved et bord. På bordet står en telefon, en PC, et
kaffekrus og nogle bøger. Bagved ses en graf over den faldende S/L-ratio.
Det banker paa bestyrerens dør.

\begin{sketch}

\says{Best} Kom ind.

\says{Niels}[idet han lægger sine bøger på bordet \'en efter \'en]
 Jeg vil gerne aflevere mit årskort. {\em (Niels opdager han har lagt
sin AD\&D-PHB bog på bordet, og skynder sig at tage den igen)}

\says{Best} Hvorfor dog det, {\em (ser paa årskortet)} Niels?

\says{Niels} Jeg vil bare programmere, og det kan jeg ikke komme til.

\says{Best} Hvad?

\says{Niels} Der er jo lærere! Med bøger!

\says{Best} De vil jo bare hjælpe dig. Du har kun været til een
forelæsning, hvorfor vil du holde op?  

\says{Niels} Det går bare ikke.

\scene Telefonen ringer.

\says{Kvindestemme} Der er to -- øh -- som vil tale med dig.

\says{Best} Ok, send dem op til mig.

\says{Best}[til Niels] Hvorfor begyndte du på DIKU?

\says{Niels} Jeg ville jo bare være hacker.

\says{Best} Jeg kan ikke lade dig slippe før jeg har en anden som vil
studere i dit sted. Jeg har brug for pengene 

\says{Best}[afsides] til et tillæg.

\scene Det banker på døren, to rockere, Dennis og Brian kommer ind.
Niels lister ud igen, og bestyreren må slukøret fortsætte grafens
nedadgående kurve. 
Dennis fører ordet. Brian er bøllen.

\says{Dennis} Hej mand!

\says{Best} Goddag, hvad vil I?

\says{Dennis} Lækkert kontor, du har (ser sig omkring).

\says{Brian} Det ville være en skam, hvis noget gik i stykker.

\scene Brian fejer et krus på gulvet. Bestyreren rejser sig halvt op,
overrasket, for at se hvad det var, men skubbes kontant tilbage i
stolen af Brian.

\says{Dennis} Undskyld, min makker er lidt klodset.

\says{Best} Hvad er meningen?

\says{Brian} Sig det til ham, Dennis.

\says{Dennis} Hvor mange omputere har du?

\says{Best} En 40-50 stykker.

\says{Dennis} Du skal nu passe på, at de ikke pludselig begynder at
brænde. 

\says{Best} Vi har brandalarm og - øh

\scene Brian smadrer en PC, som står på bordet.

\says{Dennis} Når Brian bliver ked af det, slår han ting i stykker.
Det ville være en skam, hvis det samme skete med dine computere.

\says{Best} HVAD drejer det her sig om?

\says{Dennis} Vi har et forslag, som du ikke kan sige nej til.
\says{Best} Truer I?

\says{Dennis} Vi vil bare hjælpe dig. Vi kan garantere, at der ikke
sker noget med dine computere.

\says{Brian} Det vil ikke koste dig mere end 10 tusser om året.

\says{Best}[først stadig lidt bange, men får så en id\'e] Hvad
med at få lov til at studere her?

\says{Brian}[tøvende, lidt nervøs] 8 tusser?

\says{Best}[glædesstrålende] Ja!  I kan blive studenter på
DIKU i stedet for Niels! 

\scene
Bestyreren tegner nu en opadgående streg på kurven bag ham.

\says{Dennis} Hør nu her...

\says{Best} Du, Brian, du får den her (rækker ham Decker).

\scene Brian værger for sig, som en katolsk pater for djævlen.

\says{Best} Og du, Dennis, kan blive instruktor!
\says{Dennis} NEJ!!!!!!!!! Kom Brian!

\scene Bestyreren rækker ivrigt bøgerne ud efter de to flygtende,
men vender så slukøret om og lægger bøgerne på bordet, hvorefter
han med en opgivende mine fortsætter grafen nedad.


\end{sketch}

\end{document}
