\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Preben tager på Caféen?}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Arinbjørn] Preben
  \role{B}[Theis] Bartender
  \role{F1}[Brandt] Statist
  \role{F2}[Romeo] Statist
  \role{F3}[Vivien] Statist
  \role{F4}[Æmilie] Statist
  \role{NF1}[Flora] Statist
  \role{NF2}[Henrik] Statist
  \role{NF3}[LeeAnn] Statist
  \role{NF4}[Michelle] Statist
  \role{X}[Caro] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{Lys helt op igen}
  \scene{P er nu på Caféen? for at blive smart}
  \scene{Baren står midt på scenen}
  \scene{Vær opmærksom på publikum - der bliver drukket en del}

  \scene{P går slukøret op til baren}
  \says{B} Hvad er der galt med dig?
  \says{B} Altså udover at du er datalog (høhøhø)
  \says{P} Det er bare fordi, jeg er forelsket i denne pige, men hun kan ikke lide mig. Hun synes bare at jeg er en nørd...
  \says{B} Jeg har et godt trick til kvinder. Du skal bare være dig sel ... /ikke/ være dig selv!
  \says{B} Har du prøvet alkohol?
  \says{P} Nej, ikke rigtig. Har du noget begyndervenligt?
  \scene{B giver en MPF til P}
  % \says{P} Jeg er altså ikke et barn!
  % \says{B} Ikke alt det brok. Hvis du ikke drikker din mad, bliver du smidt ud hjemmefra
  % \says{P} Okay så
  \scene{P og B drikker}
  \says{P} Det er jo bare saftevand!
  \says{P} Jeg bliver jo aldrig sej på den måde!
  \says{B} Du har ret. Du bliver aldrig sej, øh, på den måde.
  \says{B} Så prøv at gøre som BioKemikerne. De har styr på pigerne - synes de.
  \scene{B hælder to shot Fernet op}
  \scene{P og B drikker shots. B slår ham med en porre lige bagefter.}
  \says{P} Fy for helvede. Det var bittert.
  \says{B} Det er vidst derfor de spiser snøfler til
  \says{P} Ej, jeg bryder mig ikke om alle de der urter.
  \says{B} Nå, så noget mindre Bio og mere Kemi siger du?
  \scene{B hiver en pose coke op fra bag baren}
  \scene{B skal til at hælde det i næsen på P}
  \says{B} Vent, det må jeg sgu da ikke servere længere
  \scene{B pakker det ned i brystlommen}
  \says{P} (lidt forvirret) Er det da for gammelt?
  \says{B} Nej, nej.. Hvad med en fysiker? Det er næsten det sammen som Kemi - bare lidt mindre anvendeligt.
  \scene{B klapper på sin cokelomme}
  \says{P} Nej tak, jeg vil ikke være gymnasielærer - det er hun alligevel ikke værd.
  \says{B} Hvad så med en lille fysiker?
  \says{P} Arbejder de i folkeskolen? \act{lidt til sig selv} Eller er det et deltidsarbejde? Er det så 3 fulde dage eller 5 halve?
  \scene{Imens laver B to små fysikere}
  \says{B} Nej nej tro mig, det er \emph{fuld} tid
  \scene{B rækker en lille fysiker til P}
  \scene{P og B drikker}
  \says{P} Uha, der var guf i
  \says{P} (svajer lidt) Tror lige jeg trænger til noget uden alkohol i. Har du noget?
  \scene{B stikker ham en Grøn Tuborg}
  \says{P} (lettet) Tak.
  \scene{P drikker en tår og ser undrende ud}
  \scene{P drikker endnu en tår, og spytter det ud}
  \says{P} Det smagte bare af tis
  \says{B} Arhh, en conaisseur
  \scene{B tager et viskestykke på armen}
  \scene{B henter en flaske}
  \says{B} En god årgang Preben
  \scene{B slynger flasken for at ilte den}
% \says{P} Men jeg troede at jeg \emph{ikke} skulle være mig selv.
  \scene{B lægger op til at hælde forsigtigt op, men kaster det så ned i shotglasset}
  \scene{B skåler med P. B drikker selv af flasken.}
  \says{P} Jeg ved sku ikke helt om jeg føler mig som en cornichon \act{udtales ala conaisseur}...
  \scene{B kigger skeptisk på P}

  \scene{Lys ned, lys op}
  \scene{Der står nu betydeligt flere flasker over det hele. De er begge mere berusede}
  \says{B} Jeg tror vi har prøvet det hele nu
  \scene{P mumler et eller andet}
  \says{B} DU HAR RET! Vi har glemt det mest grundlæggende!
  \scene{B tager en GT frem fra skuffen. Spot og englesang/lyde. Alt bliver badet i gyldent lys. Publikums øl bliver automatisk genopfyldt.}
  \scene{B sparker til noget bag disken og det stopper.}
  \says{B} (kigger op) Lorteplayliste
  \scene{B giver GTen til P. P skåler og drikker}
  \says{P} Nu føler jeg mig sej. Nu føler jeg mig som alle andre.
  \scene{P går kold, og snorker}
  \scene{B er sådan lidt arrhhh, nu igen. Tager sin læderjakke af og lægger det over P. Not my problem}
  \scene{Lys ned}

\end{sketch}




\end{document}
