\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$2.5$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{Brugtbarnsforhandleren}
\author{Sebbe, Simon, Erik, Rene, Torben, Phillip, Niels, Arinbjörn}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Brandt] Datalog
\role{B}[Henrik] Brugt-barns-forhandler
\role{M}[Vivien] Sur kunde
\role{X}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Babydele}[]
\prop{Trenchcoat}[]
\end{props}


\begin{sketch}

\scene{TODO: Overvej følgende idé: I løbet af første akt (før denne sketch) skal
der være 2-3 mini-videoer med Henrik der stjæler babyer.  Folk aner ikke hvad
det handler om før nu.  Henrik skal stjæle babyer fra steder hvor der er baby
forbudt eller der er for mange babyer.  Eksempler: 1. Et sted med et skilt
``Babyer forbudt''.  2. På Rigshospitalet efter at han har læst i avisen at der
er overbelagt (så han vil gøre mere plads).}

\says{D} Åååhh. Hvor er det nederen at være blevet færdig med DIKU.  Jeg sidder
  og arbejder fra 8 til 16, og min chef vil endda have at jeg skal lave noget!
  He-le tiden! Jeg går altså på pension!

\says{B}[kommer brasende ind] Nej, nej, Brandt! Du er da alt for ung til at gå
på pension!  Har du hørt om barsel?

\says{D} Nej, det kender jeg ikke til. Hvad er det?

\says{B} Jo, ser du, når en mand og en kvinde er gået hen og... du ved, blevet
træt af at arbejde.

\says{D} Vent, nu er jeg ikke med. Hvad er det for et koncept du snakker om her?

\says{B} Arbejde? Jo, altså, det er når man\ldots

\says{D} Nej, nej, altså kvinde?

\says{B} Nårh! \act{slår sig til hovedet} Det er ligesom en mand, bare med
bryster!

\says{D} Nååårh! Du mener ligesom Knud-Børge oppe fra Kantinen?

\says{B} Ikke helt! \act{tænker} Har du nogensinde mødt en biolog?

\says{D} Nååårh! Du mener en arbejdsløs! Ja, dem kender jeg godt.

\says{B}[irriteret] Pointen er, hvis du får en baby, så får du barsel! BABY - BETYDER - BARSEL

\says{D} Aaah! Men jeg har hørt at det tager 9 måneder! Så længe gider jeg slet
ikke at arbejde.  Kan jeg ikke parallellisere det?

\says{B} Øh, nah, det tror jeg ikke du skal prøve --- men så er det heldigt at
jeg er brugtbarnforhandler! \act{Til publikum} Er du også træt af at bruge
\emph{9 måneder}, og så få et barn i den forkerte farve? Det er jeg også!
Kender du Build-A-Bear? Mit koncept er Build-A-Baby!  \act{åbner sin trenchcoat,
og den er fyldt med dukkehoveder, dukkekroppe, dukkearme, dukkeben i forskellige
farver.}  Vi har dem i både rød, hvid, gul, sort, grøn, \ldots Alle regnbuens
farver?

\says{D} Grøn?

\says{B} Ja, den har vist ligget lidt for længe. Til gengæld er der rabat!

\says{D} Men er det ikke ret bindende at være forælder? Jeg bor fx stadig hos mine.

\says{B} Hvis du ikke er sikker på at du er klar til at være babyejer så kan du prøve at være babylejer.
Hvis du skriver en leasingaftale på 9 måneder, giver vi dig mulighed for at købe baby ved aftalens udløb.  Skulle det
vise sig at baby ikke var for dig så tager vi den selvfølgelig tilbage uanset stand.

\says{D} Men hvis jeg har en baby skal den jo hele tiden passes ... af mine forældre.
Hvornår skal de så passe \emph{mig}?

\says{B} Det forstår jeg godt! Og det er derfor vi hos Build-A-Baby har et bredt
udvalg af time-share babies. Del baby med en anden forælder og pas kun barn når
du har lyst. Alle fordelene ved et skilsmissebarn uden ulemperne ved en ekskone.

\says{D} Men er det ikke stadig ret dyrt at have en baby?

\scene{M stormer ind på scenen}

\says{M} Jo, det kan jeg lige love dig for at det er!
\scene{Vivien tager fat i kraven på babyforhandleren}

\says{M} Du lovede mig en kvalitetsbaby, og den lort er ikke blevet til en skid! Han er fandme ikke engang flyttet hjemmefra endnu, og den lille gnom bliver fyret hele tiden!

\says{M} Jeg vil kraftedme have den byttet!

\says{D} Moar!?!

%\says{F} Alt alt for dyrt! Ingen gider at betale for en baby. Med fake babies
%kan du få barsel helt uden at skulle anskaffe dig din egen baby.

%\says{D} Men hvordan?! Min chef siger jeg kun får barsel hvis jeg kan
%dokumentere jeg er blevet far/mor.

%\scene{Billeder af grimme falske babyer på overtex}

%\says{F} Fake babies! Vores AI genererer vellignende babybilleder og poster dem
%på alle dine sociale medier. Så går der ikke længe før regeringen samkører de
%data de scraper med deres egne registre. Så længe der er nok posts om baby må
%den findes.

%\says{F} Som vi altid siger: Fake babies får opmærksomhed på nettet helt uden
%din trøje blivet plettet.

%\says{D} Solgt!

\scene{Baby ned, mammut for.}

\end{sketch}
\end{document}
