\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{1.0}
\eta{$4$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{Fakultetsmøde}
\author{Mikkel Storgaard Knudsen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{R}[Romeo] Rektor (for hele KU)
  \role{D1}[Bjørn] Dekan
  \role{D2}[Sean] Dekan
  \role{G}[Amalie] Gitte
  \role{H}[Jonas] Henning
  \role{K}[Magnus] Karsten
  \role{B1}[Lotte] Bud
  \role{B2}[Lise] Bud
  \role{N1}[Mette] Sceneninja
  \role{N2}[Marc] Sceneninja
  \role{X}[Kasper] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}
\scene{\textbf{tekst skrevet sådan her, skal siges af begge dekaner}}
\scene{R sidder og slapper af på sit kontor.}
\says{R} Aaahhh, frugtordning!!! \act{Hiver en hel vandmelon op fra under bordet, og skal til at tage en bid}
\scene{D* kommer ivrigt spankulererende ind ad døren arm i arm.}

\says{D1} Rektor! Rektor! \act{Rektor taber vandmelonen} Kan du huske, hvordan vi så længe har talt om, at der ligesom bare mangler ét eller andet her på SCIENCE?

\says{R} Tjooh, det kan der da være noget om\ldots \act{klør sig i hovedet} men er det nu så slemt?

\says{D2} JA DET ER! SCIENCE mangler KANT!! \act{stikker R en flad}
\says{D1} JA, KANT! [han står lige bag ved rektor mens han siger det] \act{Og stikker ham en flad}

\says{R}[overrasket] Nå for søren! Jamen, hvis I siger det! Hvad har I i tankerne?

\says{D2} Jo, så først tager vi en matematiker, men ikke en hvilken som helst matematiker.

\scene{Billede af generisk kvindelig studerende på OverTeX}

\says{D1} Gitte her er en neurotisk tolv-tals-pige, som blev student på HTX, \textbf{samme dag} som hendes elskede golden retriever Pelle blev kørt ihjel af en varevogn!  Det skete for øjnene af hende, og den blev \textbf{HELT smattet ud} \act{D2 laver smat-ud bevægelsen}.

\says{D2} Nu tvinger hendes karakterbaserede selvværd hende til at studere døgnet rundt, selvom ethvert blik på noget som helst matematisk fremkalder \textbf{dybe traumer} i hendes psyke.

\says{R} Det lyder da forfærdeligt.. hun skal da have noget hjælp?

\says{D1} \textbf{Nej}, hun skal have formandsposten!

\scene{D sætter næste slide på, af en generisk mandlig studerende, måske med en gamertshirt på.}

\says{D2} Og så har vi Karsten! Eller som han kaldes i Hacker/Gaming communitiet, \texttt{Karzten} \textbf{med et z}.  Allerede i en tidlig alder var hans talent indenfor Flash-spil og tegnefilm tydeligt for hans forældre.

\says{D1} Senere blev han en regulær \textbf{``script-kiddie''} \act{laver gåseøjne med fingrene}, og to år efter, lagde han som \textbf{otte-årig} for første gang sin folkeskoles hjemmeside ned.

\says{R}[forsigtig-mildt] Nå, hæ hæ. Han lyder da som en værre éen.

\says{D1}[er slet ikke færdig] \textbf{Jamen det bliver værre!} For da puberteten ramte Karsten, ramte den ham RIGTIG hårdt!  I et desperat forsøg på at give Karsten en chance for en almindelig opvækst, blokerede hans forældre derfor ALLE \textbf{verdens} pornosider fra at blive tilgået på netværket.

\scene{D1 kigger afventende på publikum.}

\says{D2} Desværre\ldots opdagede de for sent, at de havde forveklset deres blacklist med en \textbf{whitelist}!

\scene{R gisper!}

\says{D1} \ldots og efter tre dages stilhed fra Karstens værelse, \textbf{tvang} hans forældre sig ind på hans værelse, hvor de fandt ham udmattet med bukserne om anklerne og blodrøde håndflader, liggende i sin seng på et helt sprødt lagen.

\scene{R får opkastfornemmelser.}

\says{D2} Han skal være næstformand.

\scene{R gyser.}

\says{D1} Han skal være næstformand.

\says{R} Det er jo rædsomt!

\says{D2} Det er visionært! Den sidste person er\ldots \textbf{Henning}!

\scene{Slide viser mild, smilende midaldrende mand med skjorte, siddende foran CompSys-bog. (Manden er Henrik Flindt)}

\says{R} Tør.. tør jeg høre mere?

\says{D1} Nej, det gør du ikke!! -- Nu skal du høre!

\scene{D* gør klar til lang forklaring.}

\says{D2} Henning er værre end de to andre.. \textbf{tilsammen}!

\says{D1}[laver en piske-fagt og imiterer en piske-lyd] Wh-dsh!

\says{D2} Og sådan er det! Det er præmisserne!

\says{R} Jamen hvad er planen?! \act{slår frustreret ud med armene}

\scene{Under hele opremsningen bliver D mere og mere intens.}

\says{D1} Jo, ser du. Når disse her studerende mødes, så skal det \textbf{satme gå for sig}! Forestil dig nu f.eks. en almindelig tirsdag! Det starter med, at de mødes på Caféen? klokken fire og spiller racerbile i et par timer!

\says{D2} På et tidspunkt går øllerne i bukserne på Karsten og Gitte, som derfor går ud på pornotoilettet for at knalde.

\says{D1} Imens står Henning udenfor og hamrer på døren med næverne, fordi han er frustreret over at være lukket ude af Karstens og Gittes fællesskab.

\says{D2} Klokken otte lukker DIKU op, og Gitte, Henning og Karsten negler derfor et par flasker fra Caféen?s bar, hvorefter de tager hen på DIKU. Her lægger Karsten sig op i \textbf{Hyggehjørnet} for at sove i sit eget bræk, mens Gitte pander en tilfældig instruktor ned, og overtager vedkommendes undervisning.

\says{D1} Her besvarer Gitte ethvert spørgsmål med hånlatter og udskamning: ``HA HA HA!  Ved du ikke engang dét?!''

\says{D2} Henning sættter sig ned på de forreste rækker i UP1, hvor han konstant vil afbryde professoren med dybe indsigtsfulde spørgsmål som ``DET DÉR PASSER ALTSÅ IKKE!'', ``BEVIS DET FOR MIG!'' og ``START LIGE FORFRA FOR JEG FIK IKKE DET HELE MED.''

\says{D1} Efter frokost bunder Gitte og Henning de stjålne flasker fra Caféen?, putter de tomme flasker i metalcontainerne, og går derefter op i Kantinen for at flytte alle kopperne tilbage til \textbf{øvelokalerne}.

\says{D2} Samtidig er Karsten vågnet i Hyggehjørnet og har givet sig til at se hentai for fuld volumen på sin bærbar.

\says{D1} Når han har gjort sig færdig, smutter han ned i rus-enden og hjælper de nye studerende med at framelde sig eksamenerne inde på Selvbetjening.

\says{R} Jamen hvad så bagefter? Det er jo en tirsdag, er der ikke studiecafé?

\says{D2} Det hedder LEKTIECAFÉ! Jo, men den fungerer dårligt nok i forvejen. \act{D kigger afsløret ud på publikum og rømmer sig!}

\says{D1} Anyway, de tre sniger sig herefter ned i et af de ikke-tomme mødelokaler, hvor de tæsker lokalets brugere og sparker dem ud på røv og albuer.

\says{D2} Derefter skiftes de til at drikke \textbf{Grøn Tuborg} af hinandens kønsdele, indtil de endelig er klar til at gå i gang med at læse DIKUs post.

\says{D1} Mens Henning går i gang med at lave sirligt håndskrevne individuelle afvisninger til hver eneste indkomne dispensationsansøgning, bestiller Gitte og Karsten noget sund vegetarisk aftensmad på instituttets regning.

\says{R}[lettet] Pyh, det lyder da meget fredeligt.

\says{D2} NEJ, DET VILLE VÆRE RØVSYGT!

\says{D1} Når buddet endelig ankommer med maden, lokker Henning ham i et baghold, mens de to andre dolker ham ihjel bagfra!

\says{D2} Så æder de hans døde krop råt, skider i den mad de har fået leveret, og sender så den skidne mad videre til Østerbro med et FALSK bud.

\says{D1} Til sidst bryder de ind på HCØ, render op på taget og knepper hinanden på skift, inden de på rituel vis tager livet af sig selv ved at kaste sig ud på cykelstien ved Nørre Allé!!!!!

\says{R} Stop, stop, stop! Ikke mere! Hvad er det for en forfærdelig lorteidé du har fundet på?

\says{D*} Vi kalder dem for \act{kunstpause} \textit{\textbf{Studienævnet}}!

\scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}
