\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Hasher 'N' Hardcodes}
\author{Henrik Flindt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{A}[Henrik] Narkoman
  \role{B}[Brandt] En der skal købe noget
  \role{X}[Kasper] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Brændende olietønde}[]
\prop{Datamat m. Ubunu logo}[]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Mørkt, svagt oplyst men primære lyskilde fra tønden.}

\scene{A bliver gradvist mere og mere hooked. Efter han tager sin datamat frem kæmper han for ikke at kode.}

\says{A} Det hele startede i gymnasiet. Til Mat A. Jeg legede med ligninger
og Maple... Hey - alle gjorde det... men så begynde jeg at html'le med nogle
ældre elever... og en spurgte om jeg ville prøve at scratche.
Jeg tænkte, ja det lyder da okay, altså hey, hvor slemt kunne det være?
\scene{A laver narkoman-håndbevægelser, det kunne tydeligvis være ret slemt}

\says{A} Det var sgu ret fedt, man kunne altid lige tage en linje eller to til festerne..
Men pludselig brugte jeg weekenderne på C, og da jeg så startede på DIKU... \act{ked af det} jeg troede jeg kunne styre det...

\scene{A laver overdrevene narkoman-håndbevægelser}

\says{A} Der var et rusarrangement... en af vejlederne spurgte om jeg var frisk på lidt linux...
Jeg må sgu indrømme jeg var lidt nervøs... Det var jo seriøst det der...
Altså på rushturen havde vi alle snakket om det mens vi piped'et lidt hashes, men shiitt...
\scene{Viser noget linux, nok en bærbar med ubuntu logo. Han sætter den på den brændende tønde.}
\says{A} jah jeg var jo lidt fuld.. \emph{ret fuld}, så jeg tænkte why not...

\scene{A laver overdrevne narkoman-håndbevægelser}

\says{A}Fuck det knepper en så hårdt! Pludselig optimererede jeg memory performance på mit eget sprog,
mens Torben spurgte om råd til den operationelle semantik af Fortran77.

\scene{ A laver overdrevene narkoman-håndbevægelser}

\says{A} For at skaffe penge til mere RAM, er jeg og min dealer Sporring begyndt at slinge F\# kurser på det sorte marked.
\scene{overdrevene narkoman-håndbevægelser}
\scene{Evt. tilbyder A kurser til publikum}

\says{A} Nu er mit liv bare en lang række if statments.. if(tid) så kode... if(søvnig)kaffe... if(sulten) kaffe med sukker... if(venner) return 404... if(kode)så kode man.. seriøs mand! Jeg koder så meget rust, jeg skal stivkrampe vaccineres hver fucking anden dag..
\scene{A laver overdrevene narkoman-håndbevægelser}

\scene{B Kommer ind på scenen og mumler et eller andet.}
\says{A} Ja ja mand, jeg har Ubuntu, Arch, Debian... Hvad skal du ha mand?
\scene{B mumler.}
\says{A} Ja ja mand her... det bliver 1.5 bitcoins...
\scene{A hiver en CD frem fra sin jakke. Den er pakket ind i en pose.}
\scene{De laver et eller andet med mobil telefoner og afslutter handel.}

\says{A} Anyways... Det var sådan jeg blev instruktor på compsys.. såå you know drenge og pige\footnote{\emph{Skal} være ental}, hvis i ikke vil ende som mig så sig ``NEJ TIL KODNING'' og husk at det ikke er cool at kode!
\act{Kan ikke lade være at kode}

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
