\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{0.1}
\eta{$4$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Fuglekvidder - Minisketches}
\author{Forfattere}
\melody{``Hvis du ser en krokodille i dit badekar'' og Martin og Kjetil: ``Gæt en lort''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{KF} Introduktion i en video
  \role{S1}[Matilde] Hvis du ser en ransom-vare på dit skrivebord
  \role{S2}[Lise] Hvis du ser en ransom-vare på dit skrivebord
  \role{S3}[Bjørn] Gæt en short
  \role{S4}[Rasmus] Gæt en short
  \role{U1}[Sean] Unit-test revisited
  \role{U2}[Torben] Unit-test revisited
  \role{R}[Ejnar] Dengang jeg var studerende
  \role{K}[Vivien] Kaffekulten
  \role{D}[Brandt] Dirigenten
  \role{X}[Kasper] Instruktør
\end{roles}


\begin{sketch}
  \scene{Start: VIDEO}
  \scene{En person afslutter sit specialeforsvar,}
  \says{KF} Det var et fint speciale. Jeg går lige ud og voterer.
  \scene{Ken går ud af lokalet, ryster på hovedet, og går hen til kaffemaskinen. Han skal have en kop popcorn}
  \scene{Han fortsætter ned af gangen -}
  \scene{Klip tilbage til den specialestuderende - der sidder spændt og venter. Bag glasdøren kan man se Ken komme gående forbi}
  \scene{- og ind på sit kontor og sætter sig ned.}
  \scene{Han tager fjernbetjeningen frem}
  \scene{Der klippes til RevyTV}
  \says{KF} Ah, jeg håber RevyTV har noget mere spændende at byde på end det speciale, jeg lige har måttet udholde.
  \scene{Trykker start på fjernbetjeningen. Ken kigger ned på scenen}
  \scene{Slut VIDEO}
  
  \scene{Hvis du ser en ransom-vare på dit skrivebord}
  \scene{Spot op på siden mod indgangen}
  \scene{Kan evt synges acapella med egen guitar}
\end{sketch}
\begin{song}
  \sings{S1+S2}%
  Hvis du ser en ransom-vare på dit skrivebord
  Skal du ikke være bange, for det' gør ik' spor
  Bare send dem dine bitcoins og sig ik' et ord
  \scene{Spot ned}
\end{song}
\begin{song}
  \scene{Gæt en short}
  \scene{Spot op på scenen ved bandscenen}
  \sings{S3+S4} Gæt en short... gæt en short
\end{song}
\begin{sketch}
  \says{S3} Er det 1004?
  \says{S4} Ja!
  \scene{Spot ned}
\end{sketch}
\begin{sketch}
  \scene{Unit-test revisited}
  \scene{Spot op ved indgangen}
  \says{U2} Har du hørt den om ham, der skiftede fra Vim til Emacs?
  \scene{Spot ned}
\end{sketch}
\begin{sketch}
  \scene{Den JEG var studerende}
  \scene{Spot op ved bandscenen}
  \says{R} Dengang \emph{jeg} var studerende varede kurserne et \emph{helt} år. Og DIKUrevyens sketches varede mere end 30 sekunder!
  \says{R} Nå, men farvel igen
  \scene{Spot ned}
\end{sketch}
\begin{song}
\scene{Spot op på siden mod indgangen}
  \scene{Kan evt synges acapella med egen guitar}
  \sings{S1+S2}%
  Hvis du finder hjemmesider hullet som en si
  Skal du ikke råbe højt, men bare kig' deri
  Hvis du sælger datalækkene kan du blive rig
  \scene{Spot ned}
\end{song}
\begin{sketch}
  \scene{Kaffekulten}
  \scene{Spot op ved bandscenen}
  \scene{Vivien står forrest, med de andre stående bagved hende}
  \says{K} Kaffe sort, du som brygges nu! Æret være din bønne, komme din koffein.
  \says{K} Lad os udskyde søvnen nu, således vi kan blive færdige;
  \says{K} Giv os i nat vores fokus og fri os fra vores hovedpine, som kun din koffein kan
  \says{K} Og led os ikke til redbull eller vand, men fri os fra det onde.
  \says{K} For du er vor blod, styrke og grundlag i al evighed.
  \says{Alle} Java.
  \scene{Spot ned}
\end{sketch}
\begin{sketch}
  \scene{Dirigenten}
  \scene{Spot op ved indgangen}
  \scene{Dirigenten kommer ind klædt i jakkesæt - gerne smoking med hale}
  \scene{Han har med sig et rullebord med tre vinglas tapet fast på.}
  \scene{Han hælder vand op i det første og spiller en klar tone. AV: klar tone}
  \scene{Han hælder olie i glas nr. 2 og ingen tone kommer, da han spiller på det}
  \scene{Han åbner en guldøl og hælder det i det sidste glas.}
  \scene{Da spiller på det, starter 42-43 optaget på AV}
  \scene{Publikum synger formentlig - han spiller videre imens}
  \scene{Efter sangen bukker han - og spot ned}
\end{sketch}
\end{document}
