\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2019}
\version{0.1}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Pokemonjagt}
\author{Henrik Flindt, Caro, Niels, Simon, Søren}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{T}[Romeo] Pokemon-træner
\role{T2}[Eva] Pokemon-træner 2
\role{J}[Sean] Britisk jæger med riffel
\role{PA}[Magnus] Pokemon der dør (ikke Pikachu)
\role{P}[Vivien] Pikachu
\role{X}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Riffel}[gerne ala en gammel forlader]
\prop{Pokeball}[]
\end{props}


\begin{sketch}
\scene{Mørket gennembores af et gigantisk lyn fra Pikachu. PA tvinges på knæ af angrebet.}
\scene{ Lynet bliver til normal sketchlys }
\scene{T er ude og fange Pokemon med sin P. Under næste replik kaster han løbende pokeballs på PA.}
\says{T} Ej hvor er Pokemon-jagt spændende! Eventyret, den friske brise i håret.
  Glæden ved at gennemtæve et væsen, og binde det i evig trældom. Komprimere det ned til et område på størrelse med et æble,
  Fratage det sin frie vilje, og tvinge det til at kæmpe voldsomme kampe for morskabens skyld.
\scene{J er kommet ind fra siden.}
\says{J} BANG!!!
\says{J} HA, satme et pletskud! Endnu en til væggen.
\says{T} Ahh, hvad har du gjort??
\says{J} Jeg jager Pokemon!
\says{T} Du kan da ikke \emph{skyde} dem! Det er dyreplageri! Det er ondt!
\says{J} Jeg har jagttilladelse, og desuden så bruger I dem til dyrekamp, så...
\says{T} Men de kan lide det... Du kan da ikke bare dræbe dem! Hov, vent, den trækker stadig vejret! Til Pokemon-centeret!
\scene{J skyder den igen.}
\says{J} BANG!!!
\says{J} Så er den død. Desuden så lader jeg intet gå til spilde. Hovedet på væggen, skindet på gulvet, og kødet tørrer jeg til senere.
\says{T} DYREPLAGERI!!! PIKACHU, BRUG THUNDERSHOCK!!!
\says{P} Pikka PEEEEE
\scene{J skyder P!}
\says{J} BANG!!!
\says{T} Neeeeej.....
\says{P} Pika piiieee..? \act{ånder ud i dødsrallen}
\scene{T falder grædende sammen ved siden af P}
\scene{J peger riflen mod T}
\scene{T2 kommer ind}
\says{T2} Der var du TjuBang... \act{Tager fat i J} Du er godt nok den mærkeligste pokemon jeg har haft.
\scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}
