\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$0.5$ minutter}
\status{Det er god skik}

\title{Publikums-distraktionen}
\author{Bette-Mikkel}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{K}[Bette-Mikkel] Keld, dårlig publikums-opvarmer/entertainer
\role{X}[Brainfuck] Instruktør
\end{roles}

%\begin{props}
%\end{props}

\begin{sketch}

\says{K} Har I hørt om alt det der med politikerne i Folketingssalen bare sidder og glor ned i deres telefoner.  Sidst jeg sad og kiggede så længe på min telefon, der var jeg på lokum.

\scene{Venter på publikum.}

\says{K} Fordi politikerne ligesom jeg også bare lukker lort ud.

\scene{Gestuklere mod publikum.  Stående ovation.  Der er ikke et sæde tørt.}

\says{K} Jeg venter på den dag dem fra politik rejser sig op siger det hele bare var for sjov.

\scene{Guldpalmerne og en Bodil til Keld.}

\scene{Ks telefon ringer.  Han kigger og lægger på.}

\says{K} Så kan I tænke lidt over det.

% skal være lean
\says{K} Så har I hørt om det her?  Det er noget der hedder internettet.  Det var jeg inden i sidste uge.  Jeg sad og så en dokumentarfilm, da en russiske dame pludselig skrev til mig!  Hun hed Katrina og hun havde ledt efter mig.

Men hun blev ved at bo i nærheden af mig.  Lang historie.

Og hun ville have visa, men jeg havde kun dankort.

\scene{Keld vinder Oscar-prisen for bedste film, bedste manuskrift, bedste mandelige hovedrolle og bedste lys.}

\says{K} Altså altså.  Når en fra Liberal Alliance fører politik, så er det sådan her. \act{Gestuklere.}  Men når en fra Enhedslisten fører politik, så er det sådan her. \act{Gestuklere.}  Og når DF fører politik, så er det sådan her! \act{Lystig heilen.}

\scene{Trækker i land.}

\says{K} Ej, det var for langt!  Jeg kan se nogle op bagved der er blevet stødt.  De har lagt armene over hagekors.

\scene{Keld udnævnes til FNs Generalsektretær.}

\says{K} Tak tak tak, jeg er her hele aftenen.

\end{sketch}
\end{document}
