\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Skal nazificeres Mette vuns!}

\title{Mette vil lukke din hjemmeside}
\author{Sebastian, Brainfuck, Niels, Kasper Elbo}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{I}[Kasper] Interviewer
    \role{M}[Amanda] Mette Frederiksen
    \role{X}[Brainfuck] Instruktør
\end{roles}

%\begin{props}
%\prop{Rekvisit}[]
%\end{props}

\begin{sketch}

\says{I} Hej, Mette Frederiksen, tak for at give mig mulighed for dette interview.

\says{M} Jo, jeg er jo ellers \emph{travl}.

\says{I} Så du vil indføre muligheden for at kunne lukke hjemmesider uden
retskendelse?

\says{M} Ja.

\says{I} Hvordan skal udvalget formes?

\says{M} Udvalg?  Der skal ikke være noget udvalg.

\says{I} Nånå?  Skal ministeren så bare vælge?

\says{M} Nejnej, jeg skal gøre det.

\says{I} Hvis du bliver minister?

\says{M} Nejnejnej, \emph{mig}.  Mig, Mette Frederiksen.

\says{I} Oookay?  Vent, du mener som leder af oppositionen?

\says{M} Nej, altså \emph{mig} som person! \emph{Mit navn} skal stå i lovteksten.

\says{I} Hvad så når du går på pension?

\says{M} Det er vel stadig mit navn?  Så det er jo stadig mig.

\says{I} Men hvad med de andre der hedder Mette Frederiksen?

\says{M} Jeg skriver bare også mit CPR-nummer i loven.

\says{I} Så det er også dig der skriver lovteksten?

\says{M} Ja da!  Det er jo mig der ved hvad der skal stå.

\says{I} Fint nok.  Hvilke hjemmesider er det som du vil lukke?

\says{M} Du ved, skidte ting.  Terroristhjemmesider, børneporno, ulovligheder, den
slags.

\says{I} Men hvor ligger ansvaret?

\says{M} Hos mig!  Jeg står til ansvar!

\says{I} Overfor befolkningen?

\says{M} Nejnej, overfor mig selv!  Jeg skal jo også kunne sove om natten.

\says{I} Så hvis du lukker den forkerte hjemmeside, så vil du ikke kunne sove
om natten?

\says{M} Præcis!  Og, altså, jeg kan godt lide at sove om natten.

\says{I} Og det var alt vi kunne nå i aften.  Tak til Mette Frederiksen.

\says{M} Nej, tak til \emph{mig}!  Hov, det var jo mig.  Selv tak!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
