\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{1.6}
\eta{$3.75$ minutter}
\status{Mangler fortæller replikker}

\title{Randomware}
\author{Simon, Bette-Mikkel, Brainfuck, forfattermødet af 4. November 2015}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{BI}[Amanda] Fuldmægtig (Birgit)
\role{BJ}[Simon] Fuldmægtig (Bjarne)
\role{F}[Ejnar] Fortæller
\role{PS}[Mads] Arm i Netto-pose
\role{AS}[Andreas] Arm i arkivskab
\role{P}[Maya] P bærer dårlig postjakke, har posthatten omvendt på, og bruger solbriller
\role{X}[Brainfuck] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Netto-pose med ring i bunden så den holder sin form når den placeres}[] 
\prop{Arkivskab som person kan stå i, og skuffe som kan køres ud og ind indenfra}[]
\prop{Stor grøn skraldespand}[KUs database, har et skilt på hvor der står "Database."]
\prop{Åbent/Lukket-skilt}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{BJ sidder og filer negle, mens BI sorterer filer i databasen}

\scene{F kommer ind iført klassiske fortællerkostume.  Han er tør.}

\says{F} To fuldmægtige sidder i KUs administration.

\says{BJ}[sladrende] Nååå... er der nogen af de studerende der har gjort noget dumt?
\scene{BI søger.}
\says{BI}[nedladende] Aj, ja, se! \act{BI tager et ark papir frem} Preben har taget algoritmer\ldots på ITU!
\scene{De griner.  F sukker.}
\says{BJ}[tager sin mobil frem og taget et billede af papiret] Åhr, det skal tweetes.

\says{F}[sukkende] Sagde han mens han ``arkiverede dokumenterne''.

\scene{BI krøller papiret sammen og smider i databasen (læs: skraldespanden)}

\says{BJ} Hør Amanda, har vi egentlig ikke arbejdet nok nu??
\says{BI} Jo da!  Den store viser har næsten flyttet sig en hel omgang!
\says{BJ} Ej så gider jeg altså ikke mere. \act{vender skiltet fra Åbent til Lukket} Sådan.

\scene{BI læner sig tilbage i sin stol med et lettet suk, mens hun leger med sin telefon. BJ stirrer ud i luften.}
\scene{... de trækker den.}

\scene{... de trækker den endnu mere..}

\says{F} Gider I lige?

\scene{Outlook-lyd i A/V, uåbnet-brev-ikonet vises på OverTeX}

\says{F} Pludselig skete der noget.

\says{BI}[vredt] Hvad nu?!

\says{F} Ja, I har nok modtaget en mail.

\scene{Lyset dæmpes, og P kommer jazzende ind med Netto-posen i hånden.  P går hen til bordet.}
\scene{P placerer posen på bordet, så den står over hullet, så PS kan komme op ad den.}

\says{P}[mens han kigger rundt på ting for at finde ud af hvad hun skal sige] Jeg har mucho importante opdatering, som er helt lovlig, directly from John Renner, Dekan, please see vigtig attachment.  Den er helt lovlig.  Meget vigtigt.  Husk lovligt!

\says{F} Det lyder vel nok lovligt.

\says{BI} Nå.. det lyder meget rigtigt, især hvis det er lovligt. \act{BI går hen og stikker ansigtet helt ned til Netto-posen}

\says{F} Nej, kig ikke ned-- åh for satan.

\scene{PS kommer op ad posen og stikker BI en flad.  PS sniger sig ned igen og tager så en fjernbetjening op og peger den mod arkivskabet.}

\says{F} Ja, hvad havde I regnet med?  At der kom slik op ad posen?

\scene{AK stikker hånden ud af næstøverste skuffe og vender skiltet på hovedet, så det nu er krypteret.}

\says{P} Ha ha ha ha.

\scene{F nikker indforstået til publikum.}

\says{P} Jeg har \act{laver gåseøjn} "encrypted" HELE KUs arkiver!

\says{P} If I vil have jeres files igen, så skal I sende en money transfer på halv-fifty BIT-coin to mig.  I will also acceptere Danish kroner.  Andre valuta accepted, men betal snart, ellers får I ikke jeres filer igen.
\scene{P tager posen, hånden er forsvundet.}

\scene{P går forbi AK som stikker hånden ud og giver P en high five på vejen}

\says{F} Ej men altså...

\says{BI} Eejjjjj... det bliver dekanen altså ikke glad for.
\says{BJ} Så mange penge har vi slet ikke.

\says{F} Hvad er det for nogle tåber de hyrer til at sidde i administrationen!?

\scene{Der kommer en ny outlook besked.}

\says{F} Ih dog, gad vide hvad det ku' være?

\scene{P kommer ind på scenen igen, bare iklædt med ekstra overskæg.}

\says{P} Din grandonkels nevøs tredje granfætters onkels kones søn Prins DEMISSIE FYNN of EAST AFRICA har arvet dig 20.000.000 million kroner.  For at kunne sende dig pengene skal jeg bruge dine kontooplysninger, samt pas, kørekort, sygesikringsbevis, rejsekort, fødselsattest, uddannelsesbevis og DNA-prøver.  Så kan jeg sende dig pengene med det samme. \act{Placerer posen samme sted.}

\says{F} Ja, det lyder korrekt.  \act{ruller med øjene}

\says{BJ} Nåå. det var da heldigt.

\says{F} Åh for fanden...

\scene{BI finder sin tegnebog frem, en brun kuvert og et lille glas (med blod), og giver den til hånden i posen.  AK kommer ud igen og vender skiltet den på hovedet bagfra.  AK forsvinder ind i skabet igen.}

\scene{P går ud igen og giver AK en high-five.}

\says{F} Hvor dum kan man være?  Hun havde jo bare et falsk overskæg!  Jeg ved ikke gang hvor jeg skal starte?  Beskeden, pengene, sproget, --

\says{BI}[til F] Åh luk røven.

\scene{Der er akavet stilhed.}

\says{BI} Nå, så blev vi snydt igen.
\says{BJ} Ahrj, det er altså en dårlig dag det her!

\scene{Der kommer en ny outlook besked}

\scene{P kommer ind på scenen med en Netto-pose, P har også falske briller på denne gang.}

\says{BJ} Åhr, Gudskelov. Måske han kan hjælpe os! 
\scene{P sætter posen fra sig. Der kommer en hånd op af posen med en sløjfe på fingeren}

\scene{BI går hen og trækker i fingeren. Der kommer en lang pruttelyd}
\scene{Mange sjove lydeffekter fordi det var punchlinen.}
\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
