\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$3.5$ minutter}
\status{Imba}

\title{Ultimad Online}
\author{Mikkel Storgaard, Simon Linneberg, Niels, Mads, Ejnar, Simba}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{G1}[Ejnar] PC-gamer
\role{G2}[Mads] PC-gamer
\role{X}[Simba] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{banan}[]
  \prop{gryde}[]
  \prop{Større gryde}[som den første kan være i]
  \prop{nettokurv}[]
  \prop{Bord}[]
  \prop{Pappedatamat}[]
  \prop{Print fra Nettos wikia}[]
  \prop{Falsk hånd}[]
  \prop{Fem pakker bacon}[]
  \prop{Syv flødekartoner}[]
  \prop{Rekvisit-fakkel}[]
  \prop{Kæmpe-syg rollespilsøkse}[]
  \prop{Køkkensaks}[]
  \prop{Gamer-head set}[]
  \prop{Stort Coop-medlemskort}[]
  \prop{En klump kød}[]
  \prop{Kantine-komfur}[]
  \prop{Flødeskum på dåse}[]
  \prop{Mobiltelefon}[]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{G1 sidder og spiller WoW.  Det ses også på OverTeX.  G2 kommer ind.}

\says{G2} Hej, Lucifer666, vi skal lave tre-retters menu nu!

\says{G1} Okay, jeg har alligevel ikke DKP i den her uge.

\says{G1} (I gamerheadsettet) Øh, hov guys, det begynder at lagge, pas på!!!

\scene{G1 klapper datamaten sammen.}
\scene{G1 rejser sig op.}

\says{G2} For at crafte 3-retters menuen, skal vi bruge 3 ingredienser. Første ingrediens: Forretssuppe of bacon.

\says{G1} Også kendt som open sauce.

\says{G1} Men vi skal bruge 5 pakker bacon.  Hvad hvis der ikke er nok?

\says{G2} Bare rolig, der står på wikien at Netto har 100\% drop rate!

\scene{G2 går hen til indgangstæppet og henter Netto-kurv med bacon og flødekartoner.}
\scene{G1 samler stor økse op.}
\scene{G2 holder en baconpakke frem til at blive skåret over.}
\scene{G1 kommer mod G2 mens han hakker i blinde med ikoniske 2D-øksebevægelser (tænk Minecraft/Terraria).}
\scene{G1 når frem til baconpakken og får hugget hånden af G1, som tager sig til stumpen og begynder at kaste sig rundt i smerte.}

\says{G1}: Fuck - spiller vi med friendly fire?!
\says{G1} (ud mod auditoriet): ER DER EN HEALER TIL STEDE?
\scene{Nogen fra auditoriet svarer* (vi planter en backup-agent i salen til generalprøve og præmiere)}
\scene{G2 dør langsomt og meget overspillet over 5 sekunder, mens G2 ser stivnet på}
\says{G1} (peger ud på healeren i publikum): Noob - det var din skyld!

\scene{G1 er uberørt og hakker baconen færdig.}

\scene{G2 kommer ind med taske}

\says{G2} Godt jeg quicksavede.

\says{G1} Okay (læser fra et udprint af wikien), vi skal bruge 7 fløde vand og 5
dele bacon.  Forbered crafting-sættet.

\scene{G2 sætter en gryde på bordet og hælder fløde og bacon i den.}

\says{G1} Jeg tilsætter lige fakkel. (tager en fakkel ud af tasken)
\scene{Det passer sig selv.}

\says{G2} Næste ret:  Delikat +5 hovedretssteg. Vi skal bruge... kød.

\says{G1} (finder en klump udefinerbart kød frem) Jeg har noget vendor trash!

\scene{G2 tager øksen og begynder at hakke påstegen.}

\scene{Der sker ikke noget ved plastikpakningen.}

\says{G2} Den har vildt høj defense!

\says{G1} Måske er du bare lavere level?

\says{G1} (tager stegen op og læser på emballagen) 29-04-2016.

\says{G2} Det var højt!

\scene{G1 tager en saks frem.}

\says{G1} Måske er den svag overfor piercing?

\scene{G1 klipper succesfuldt}

\says{G1} Ha, mit kill!

\says{G2} Det er da vildt imba gameplay!

\says{G1} Sætter du den ikke lige i ovnen?

\says{G2} ... Men jeg har ikke questen til den.

\says{G1} Min mor laver altid steg til jul.  Hun kan dele questen med os.

\scene{G1 tager sin telefon frem og ringer.}

\says{G1} Hej mor!  Jeg står ved Ancient Oven i Netherworlds og ved ikke hvordan
jeg kommer videre i questen.  Hvad gjorde du sidste jul?

\scene{G1 lytter.}

\says{G1} Nåå, 200 grader i 30 minutter.  Tak, mor.

\scene{G1 sætter den i ovnen.}

\scene{G1 og G2 går hen til den yderste del af scenen.}

\says{G2} Den endelige ret: Flødeskumskage of humor

\says{G1} Jeg gider altså ikke grinde piskefløde!

\says{G2} Men flødeskum er jo episk!

\says{G1} Heldigvis har jeg snydt hjemmefra og købt flødeskum som DLC.

\says{G2} Wow, den må have været dyr XD

\says{G1} Nej, jeg har rep (viser sit Coop-kort)

\says{G2} Så kan vi crafte 3-retters menuen.

\scene{G1+G2} Tager en større gryde frem, smider suppe-gryden i den og steg + flødeskum ovenpå.

\scene{AV spiller crafting-lyd}

\scene{G2 tager banan op fra gryden}

\says{G2} Vi skulle vist ikke have prøvet den quest i early access.

\scene{G1 tager sin telefon frem.}

\says{G1} Så sender jeg altså min courrier efter pizza.

\scene{Lys episk ned.}

\end{sketch}
\end{document}
