\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2006}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kaptajn DIKU}
\author{Mighty Munter}
\melody{Theme: ``Might Mouse''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S1}[Bo Ælling] Sanger
\role{S2}[Munter] Sanger
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Bukser}[Munter] Munter
\prop{Bukser}[Bo Ælling] Bi Ælling
\prop{Skjorte}[Munter] Munter
\prop{Skjorte}[Bo Ælling] Bo Ælling
\prop{Seler}[Rekvisitgruppen] Munter
\prop{Seler}[Rekvisitgruppen] Bo Ælling
\prop{Hat}[Rekvisitgruppen] Munter, Barbershop agtigt
\prop{Hat}[Rekvisitgruppen] Bo Ælling, Barbershop agtigt


\end{props}

  
\begin{song}

\sings{S1}For fysikken er der intet håb,
når den hører dette råb...
\sings{S2}"Tyngdekraften er en leg!"
\sings{S1 + S2}[Unisont] De ved at Kaptajn DIKU er på vej.

\sings{S} Hvis du har en enkelt fejl at ret'
\sings{S1 + S2}[To stemmer] tager Kaptajn DIKU fat
\sings{S1 + S2}[Unisont] Hvis han bomber unipark
\sings{S1 + S2}[To stemmer] så får doktor fysik straks et spark.

\sings{S2}[bro] Og selv om der er fare
er vi ik' bange mer
for vi ved når der er fare
er han her!
\sings{S1} er han her!
\sings{S2} i min park!
\sings{S1} på mit net!
\sings{S1 + S2}[To stemmer] og PCér!

\sings{S1}Og hvis en dag vi mister vores håb
\sings{S1 + S2}[To stemmer] lytter vi blot til hans råb
\sings{S1 + S2}[Unisont] "Tyngdekraften er en leg!"
\sings{S1 + S2}[To stemmer] Vi ved at Kaptajn DIKU er på vej.

\scene{Tæppe}

\end{song}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

