\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
\version{1.1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Studiespøgelsets klagesang.}
\author{Guldfisk}
\melody{My Chemical Romance: ``Welcome to the Black Parade''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}  
\role{S}[Guldfisk] Sanger
\role{K}[Bo Ælling] Kor - Studiespøgelse
\role{K}[André] Kor - Studiespøgelse
\role{K}[Hanne] Kor - Studiespøgelse
\role{K}[Madss] Kor - Studiespøgelse
\end{roles}

\begin{props}
\prop{kostume}[Guldfisk] Guldfisk
\prop{Skeletdragt}[Rekvisitgruppen] Bo ælling
\prop{Skeletmaske}[Rekvisitgruppen] Bo ælling
\prop{autonomhue}[Rekvisitgruppen] Bo ælling
\prop{Skeletdragt}[Rekvisitgruppen] André
\prop{Skeletmaske}[Rekvisitgruppen] André
\prop{autonomhue}[Rekvisitgruppen] André
\prop{Skeletdragt}[Rekvisitgruppen] Hanne
\prop{Skeletmaske}[Rekvisitgruppen] Hanne
\prop{autonomhue}[Rekvisitgruppen] Hanne 
\prop{Skeletdragt}[Rekvisitgruppen] Madss
\prop{Skeletmaske}[Rekvisitgruppen] Madss
\prop{autonomhue}[Rekvisitgruppen] Madss
\end{props}


\begin{song}
\sings{S} I tidernes morgen
Var livet som sendt fra oven
Hvem sku' ha troet, det gik så skidt?
Min Verden stod åben,
Jeg så på mig selv med måben.
Tænk hvor jeg kunne driv' det vidt
 
Jeg started' med hæder
Og sa' til min studieleder:
Vent blot, jeg bli'r til noget stort
Så holdt han en tale
Om fremtid og potentiale
(og) åbned' min karrieres port.
 
\scene{første halvdel af intro gentages med ny melodi}
 
\sings{S}[vers] Min kære studieleder, jeg ve' godt, det ' lidt sært,
at jeg har læst i femogtyve år
Vil gerne ud
Men Herre Gud
Det er sgu' da lidt svært,
at leve som de andre udenfor.

\sings{S}[omkvæd] (Så) Bær mig væk
bær mig væk
Jeg lover jer, jeg gennemfører aldrig.
Hvis jeg skal fjernes, bær mig væk
ja, bær mig væk
For jeg er studiets ældste zombie
Jeg overgi'r mig aldrig!
 
\sings{S}[vers] Så hør her studieleder og undskyld, hvis jeg ' grov
men jeg kan ikke se, hvad jeg skal nå
Har min café
og nok GT
til (at) jeg kan ha' det sjov(t)
skønt jeg har dette studies mindste STÅ.
 
\sings{S}[omkvæd] <Omkvæd>
 
\sings{S}[C-stykke]
Det ender med, jeg graver mig et hul,
ooooh
og støber mig ned i Caféens gulv.
ooooh
Jeg vil blive her
nej, jeg vil ik' væk herfra!
 
\sings{K}[variationsomkvæd]
Vi hører til
På gamle DIKU (Så)
Lad nu vær'
at tro at i ku' (få)
os jaget væk
som kandidater, (for)
vi er tor-
denskjolds soldater. (Nå!).

\sings{S+K} <omkvæd ad lib med lir>
\end{song}

\end{document}
