% Oprindeligt filnavn: 15-DM-i-programmering.tex
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevyens 50 års jubilæum}
\revyyear{(2019)}
\version{1.0}
\eta{$5$ minutter}
\status{Færdig}

\title{DM i programmering}
\author{Niels, Simon, Søren P., Markus og Caroline}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{P}[Johnson] Preben
  \role{D1}[Lukas] Floppy
  \role{D2}[Marcus] n00bslayer37
  \role{D3}[Brandt] Polymorpheus
  \role{V}[Amira] Voiceover
  \role{M}[Mathias] Matematikeren
  \role{MF}[Kim] Matematikerens følgesvend
  \role{N1}[Elbo] Ninja til at løfte Mathias
  \role{N2}[Arinbjørn] Ninja til at løfte Mathias
  \role{X}[Simon] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}
  \scene{D* + P sidder klar på scenen i kantinen}
  \scene{Banner: DM i Programmering, sponsoreret af JobCompany og NetIndex (ingen skjult reklame) - lån evt noget}
  \scene{Skilt: Vind en drone}

  \scene{AV: Ding Dong}
  \says{V} Velkommen til DM i Programmering
  \says{V} Konkurrencen går i gang senere
  \says{V} Husk at checke ind

  \says{P} Hvad så drenge, er I klar til at vinde DM?
  \scene{AV: Check ind lyd}

  \scene{M kommer ind på scenen}
  \says{M} Hva' så drenge - er I klar til at tabe DM?
  \says{M} Min Maple har en konfiguration, med makroer til alle mulige løsninger til alle mulige problemer til alle mulige konkurrencer til alle mulige vejrforhold!
  \says{D2} Øh, det er ret meget
  \says{M} Ja, det er mere end hvad en datalog som dig forstår!
  \says{M} (grynt) Jeg elsker Maple.
  \says{D3} Hallo, vi vinder, for vi har overclocket vores datamat!
  \says{M} (grynt) haha, mine algoritmer kører O(1)
  \scene{M tager kridt frem fra øret}
  \says{M} Og så klarer jeg i øvrigt det hele i hånden
  \scene{M knipser, MF kommer ind med et whiteboard (som Igor)}
  \says{M} Haha, fjollede datalog
  \scene{ M begynder at skrive på whiteboardet og opdager at han ikke kan skrive på det}
  \says{M} (til MF) Hvad er det her? Sig mig, prøver du at sabotere mig?... idiot!
  \says{MF} Undskyld, undskyld, der var nogen der havde skrevet på alle tavlerne.
  \says{M} Ååårhhh, tåbelige rus ... Fjern det lort
  \says{D1} Haha, nu kan du ikke skrive noget kode
  \says{M} Matematikkere behøver ikke at lave koden, men bare bevise at den \emph{kan} laves
  \says{M} Og jeg har dem alle sammen i Maple...

  \scene{AV: Ding dong lyd}
  \says{V} Konkurrencen skal til at begynde
  \says{V} Vi gennemgår nu reglerne
  \says{V} Når du har løst en opgave får du en ballon
  \says{V} Og det var reglerne
  \says{V} Konkurrencen er nu startet

  \scene{M sidder med en finger og meget store bevægelser, trykker Q E D gentagende}
  \scene{MF giver løbende balloner til M. De sættes fast bag på stolen}
  \scene{AV: to skærme på overtex, ala O(L)}

  \says{P} Hov vent, vi skal lige sætte editoren op
  \scene{Skærmdat sætter terminalen til sort på grøn}
  \says{D2} Nu er vi ægte hackere
  \says{D1} Nej, ægte hackere bruger grøn på sort!

  \says{M} Denne opgave kan løses - QED
  \says{M} Denne opgave kan også løses - QED
  \says{M} Også denne opgave kan løses - QED

  \says{P} Okay drenge, Lad os lave noget opgavefordeling
  \says{D3} Ja, Floppy du tager musen, så er vi andre på tastaturet
  \scene{De begynder at skrive kode (3 linjer kode)}
  \says{D1} Er det forresten ikke meget hurtigere at bruge Dvorak?
  \says{D3} Jo, lad os bruge det
  \says{P} Hvordan gør man?
  \scene{Der kommer random bogstaver ind efter kode, masser af \$\@\#\%}
  \says{D2} Hov se, vi koder Perl

  \says{M} Det er muligt at løse opgaven - QED
  \says{M} Løsningen til denne opgave eksisterer - QED

  \says{D3} Hov, vent, har I set at man må bruge Prolog?
  \says{P} Fedt, lad os gøre det!
  \scene{Holder backspace inde}

  \says{M} Denne her opgave ... har en løsning - QED
  \says{M} Denne opgave er svær QE... (venter efter Q E), men kan løses -(D)

  \says{D1} Har I set, der er kun gået 10 min og der er en der allerede har løst 40 opgaver
  \says{D3} Men der er jo kun 20 i sættet!
  \says{M} Dumme dataloger. Jeg har bare bevist at der var flere opgaver end dem i sættet - et simpelt induktionsbevis ... QED haha grynt \scene{Han får en ballon mere}

  \scene{M begynder at lette på sin stol (fiks det med ninjaer!)}
  \says{M} Hvad sker der? Åh nej, jeg er for god!
  \says{M} Skide dataloger. I har ikke set det sidste fra mig.
  \scene{M flyver du af scenen}
  \scene{En cutout af M flyver op bag tæppet og hænger under loftet}

  \scene{AV: Ding dong}
  \says{V} Og konkurrencen er nu slut
  \scene{Dommeren kommer ind på scenen med en mikrofon. Det er ham der også er voiceover.}

  \says{V} Og vinderen er...
  \scene{Dommeren kigger forvirret rundt}
  \says{V} Hov, hvor blev ham den gode af? Nå, så er det vel jer der har vundet.

\end{sketch}

\end{document}
