% Oprindeligt filnavn: it-support.tex
\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevyens 50 års jubilæum}
\revyyear{(2015)}
\version{1.0.1}
\eta{$6$ minutter}
\status{Færdig}

\title{IT-support for systemadministratorer}
\author{Niels, Troels, Brainfuck, Signe}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{A}[Sejer] Systemadministrator
\role{I}[Troels] IT-supporter
\role{X}[Niels] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
	\prop{2 telefoner}[]
	\prop{2 papdatamater}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Lys op.}

\scene{A og I sidder i hver sin ende af scenen, lidt med ryggen til hinanden.}

\scene{A sidder ved en skærm, taster lidt og trykker Enter.}

\says{A} Hov?

\scene{A tager et telefonrør op og ringer til et nummer.}

\says{I} Det er IT-support for systemadministration.  Hvad kan jeg hjælpe dig
med?

\says{A} Når jeg kører 'ping diku.dk', får jeg 'No route found'.

\says{I} Det lyder ikke godt!  Hvad er din IP-adresse?

\says{A} 2.12.144.91.

\says{I} Og din MAC-adresse?

\says{A} c5:85:08:44:37:43.

\says{I} Hmm, det lyder meget rigtigt.  Kan du ikke lige køre uname streg a?

\says{A} Den siger uname streg a kolon mellemrum command not found.

\says{I} Undskyld, jeg mente uname mellemrum streg a.

\says{A} Øjeblik. \act{taster} Linux mellemrum simcorp mellemrum 3 punktum
14 streg 2 streg amd 64 mellemrum hashtag 1 mellemrum S M P mellemrum Debian
mellemrum 3 punktum 14 punktum 15 streg 2 mellemrum startparantes 2014 streg 08
streg 09 slutparantes mellemrum x 86 underscore 64 mellemrum GNU skråstreg
Linux.

\scene{\texttt{Linux simcorp 3.14.2-amd64 \#1 smp Debian 3.14.15-2 (2014/08-09) x86\_64 GNU/Linux}}

\says{I} Sagde du virkelig 'Debian mellemrum 3 punktum 14 punktum 15 streg 2
mellemrum startparantes 2014 streg 08 streg 09 slutparantes mellemrum x 86'?

\scene{\texttt{Linux simcorp 3.14.2-amd64 \#1 smp Debian 3.14.15-2 (2014/08-09) x86}}

\says{A} Nej, altså, 'Debian mellemrum 3 punktum 14 punktum 15 streg 2
mellemrum startparantes 2014 streg 08 streg 09 slutparantes mellemrum x 86
\textbf{underscore 64}'.

\scene{\texttt{Linux simcorp 3.14.2-amd64 \#1 smp Debian 3.14.15-2 (2014/08-09) x86\_64}}

\says{I} Aha, ja, hmm.  Det forklarer noget.  Hvad siger din dmessage?

\says{A} 'd m e s g'?

\says{I} Ja.  Joo...  Prøv 'dmesg mellemrum lodret streg mellemrum tail
mellemrum streg n 20'.

\says{A} \act{taster} Okay.  Den siger: 'firkantet parantes start mellemrum
3 6 4 8 punktum 5 0 1 7 1 1 firkantet parantes slut mellemrum wlan0 kolon
mellemrum send mellemrum auth mellemrum to mellemrum 0 0 kolon 0 b kolon 0 e
kolon b 3 kolon b 0 kolon c 3 mellemrum startparantes try mellemrum 3 skråstreg
3 parantes slut'.

\scene{\texttt{[ 3648.501711] wlan0: send auth to 00:0b:0e:b3:b0:c3 (try 3/3)}}

\says{A} ... 'linjeskift, firkantet parantes start mellemrum 3 6 4 8 punktum 5 0
5' --

\scene{\texttt{linjeskift, [ 3648.505}}

\says{I} \act{afbryder} Nå, jeg tror at der er noget galt med din kerne.  Har du
din kernekode liggende?

\says{A} Nej, den fulgte ikke med.

\says{I} Kør 'apt streg get mellemrum source mellemrum linux streg source
streg backtick uname mellemrum streg r mellemrum lodret streg mellemrum cut
streg d streg mellemrum streg f 1 mellemrum lodret streg mellemrum cut mellemrum
streg d punktum mellemrum streg f 1 streg 2 backtick'.

\scene{\texttt{apt-get source linux-source-`uname -r | cut -d- -f1 | cut -d. -f1-2`}}

\says{A} Okay, nu henter den noget.

\says{I} Mens vi venter, skal vi lige sikre os at du er
sikkerhedsgodkendt.  Kan du ikke lige bruge din private nøgle til at
signere alle de bytes du har sendt mig og give mig signaturen?

\says{A} Jo... \act{taster} Det blev... 8.

\says{I} Fint!

\says{A} Nu er den hentet, og jeg er inde i mappen.

\says{I} Okay, lyt godt efter nu.  Du skal patche din kerne, så find
lige det rigtige sted.  Kør 'grep streg stort e mellemrum apostrof
backslash W ip underscore cmsg underscore send backslash åbenparantes
firkantet åbenparantes firkantet åbenparantes kolon alnum kolon
firkantet lukkeparantes firkantet lukkeparantes firkantet åbenparantes
firkantet åbenparantes kolon alnum kolon firkantet lukkeparantes
underscore firkantet lukkeparantes firkantet lukkeparantes stjerne
åbenparantes komma mellemrum stjerne firkantet åbenparantes circumflex
komma firkantet lukkeparantes plus lukkeparantes kryllet åbenparantes
3 kryllet lukkeparantes semikolon apostrof'

\scene{\texttt{grep -E '\textbackslash{}Wip\_cmsg\_send\textbackslash([[:alnum:]][[:alnum:]\_]*(, *[\^{},]+)\{3\};']}}

\says{A} Hmm, det virker ikke.

\says{I} Hvad skrev du?

\says{A} Jeg skrev 'grep streg stort e mellemrum apostrof backslash W
ip underscore cmsg underscore send backslash åbenparantes firkantet
åbenparantes firkantet åbenparantes kolon alnum kolon firkantet
lukkeparantes firkantet lukkeparantes firkantet åbenparantes firkantet
åbenparantes komma alnum kolon firkantet lukkeparantes underscore
firkantet lukkeparantes firkantet lukkeparantes stjerne åbenparantes
komma mellemrum stjerne firkantet åbenparantes circumflex komma
firkantet lukkeparantes plus lukkeparantes kryllet åbenparantes 3
kryllet lukkeparantes semikolon apostrof'

\scene{\texttt{grep -E '\textbackslash{}Wip\_cmsg\_send\textbackslash([[:alnum:]][[,alnum:]\_]*(, *[\^{},]+)\{3\};']}}

\says{I} Nejnejnej, Sejer, jeg sagde åbenparantes \textbf{kolon}.

\says{A} NÅÅÅÅÅÅÅ, nu virker det.  Nu siger den 'err mellemrum lighedstegn
mellemrum ip underscore cmsg underscore send startparantes sock underscore net
startparantes s k slutparantes komma mellemrum m s g komma mellemrum ampersand i
p c komma mellemrum s k - større end sk underscore family mellemrum lighedstegn
lighedstegn mellemrum stort a stort f underscore stort i stort n stort e stort t
6 slutparantes'.

\says{I} Hmnnnm, så forstår jeg ikke...  vent, har du et dollartegn
eller et hashtag i din terminallinje?

\scene{I begynder at gå over mod A's bord.}

\says{A} Øh, et dollartegn.

\says{I} SÅ ER DET JO DET DER ER GALT!

\scene{I skubber rasende A's datamat på gulvet og forlader scenen.}

\scene{A kigger skamfuldt efter datamaten og ned af sig selv.}

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}

% Vi skal lige tjekke om din entropi er i orden.  Kan du ikke lige læse din /dev/urandom?
