\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Vores Historie Starter}
\author{Rune Perstrup}
\melody{Science Fiction - double feature}

\version{1.1} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright


\begin{document}

\twocolumn[
\maketitle
]

\begin{song} 
        Peter Naur var der,
        fuld af fixe id\'er
        så han skrev sig en lille bog
        - fuld af øregejl
        (dog uden kommafejl)
        og han bragte andres pis i kog!

        Og jeg hørte et støn
        fra ham Niels Andersen
        "Tror han, han er en led humanist!
        Han kan fa'me tro nej!"
        Og så tog han på vej
        gammelt fjendskab blussed' op til en tvist,

        Arvefjender i grøftegrave
        udgjorde DIKUs børnehave.
        Den var sgu' ynkelig, hele akten.
        Nogen måtte jo tage magten     
        Uåh åh åh åh åååh 
        Det er her, at vor's historie starter nu

        Og så var der Kurt Keller
        han var, fa'en heller
        kompetent, men altså ikk' datalog.
        Så dem fra Semantik
        de fatted' ikke en brik,
        Han var over deres hjernes niveau.

        De ku' virk'li' sno
        reglerne kan man tro.
        Kompetencen kom hurtigt til kort.
        Så blev Frøkjær - hurra! -
        Og hr. Clausen tilbag'
        imens resten de var flygted' bort

        Arvefjender i grøftegrave
        udgjorde DIKUs børnehave.
        Den var sgu' ynkelig, hele akten.
        Nogen måtte jo tage magten     
        Uåh åh åh åh åååh 
        Det er her, at vor's historie starter nu
        så fuld af gru.
        Det er her, at vor's historie starter nu
        om lidt endnu. 
        Det er her, at vor's historie starter nu.
      \end{song}
    \end{document}
    
