\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Så kører Embla igen}
\author{Rune Perstrup}
\melody{Let's do the time warp again}

\version{1.11} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright


\begin{document}

\twocolumn[
\maketitle
]

\begin{song} 
{\scene{(lavt og mystisk)}}
Det ' fantastisk,
som tiden flyver
- Embla er gået ned.
Operatøren
inde på kontoret,
han fyrer sig en fed.

{\scene{(skråler)}}
For helved'! Fristen
er sgu' i morgen!
Tilkald bedemænd!
Lokummet brænder!
Du har spildt et par timer
Så kører Embla igen!

Vi taster passwordet ind
for nu skal vi på neeeeetet
men der sker ikke en pind
for kontøn er slettet
Vi slår vor's fjæs bordet
og råber bittert "Nejejejejejej"
Så kører Embla igen
Så kører Embla igen

{\scene{(lavt og mystisk igen)}}
Skærmen sortner,
Musen låser
Alting er slået klik
Der ' ikke andet
man kan gøre
end at sætte sig og slikke p**
bank nu på døren
og væk så operatøren!
og intet bli'r som før, min ven
Han er tem'ligt pløret

{\scene{(råber)}}
OG RÅBER DIG I ØRET!
"SÅ KØRER EMBLA IGEN!"
osv...

Så tag og skynd dig nu, indhendt de timers tid
Du koder livet løs, men du når ikk' en skid!
For Op'ratøren er lam, så ta' og stop en halv,
Det ' tem'li' sikkert, han har få't for meget tjald.
Fald så på knæ, og bed din sidste bøn
Fem blir nok din bitre arbejdsløn!

Så kører Embla igen!

\end{song}
\end{document}
