\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Jeg er operatøren}
\author{Rune Perstrup}
\melody{Sweet Transvestite}

\version{1.11} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright


\begin{document}

\twocolumn[
\maketitle
]

\begin{song} 
\sings{Frank}Gud, hej med dig der
        Tror jeg, hvad jeg ser?
        En ung, uskyldig mand.
        Jeg ser, du har pigen med
        til dette sted,
        Så la' mig gør' hvad jeg kan.

        Jeg ' ikk' en mand,
        Nej! jeg er datalog!
        Så tag og vogt jer, kære nørder.
        Tro mig, jeg ' nymfoman
        og på min popo,
        der går jeg med dameskørter.

        {\scene{omkvæd}}
        For jeg er op'ratøren!
        I lak og læder
        fra Christiania!
        
        I ser, jeg laver kun lidt
        og det ' faktisk fedt
        for mine fritidsinteresser.
        Jeg ' et kodesvin
        og efter lidt kokain
        gi'r jeg systemet små finesser

\sings{Brad} Nå så, det ' din funktion...
        Har I en telefon?
        Jeg skal bruge en nu, og det haster!
        Min kær'ste rev sig lidt,
        og det er jo ret skidt,
        så hvis I havde lidt hæfteplaster...

\sings{Frank}  Så du vil brug' vor's teknik
        Ha! Nu slår det vist klik
        Jamen skatter, ta' dig sammen.
        intet virker her,
        og som I sikkert ser
        Er dette blevet studierammen.

        {\scene{omkvæd}}

        Så ta' og kig jer omkring
        Hva' ser i' ingenting?
        Det er alle vores terminaler.
        Resten er taget ned.
        Og som Gud og hvermand ved,
        er dette en af vores specialer.

        {\scene{omkvæd}}

      \end{song}
    \end{document}
    
