\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Jeg kan gør dig til mand!!}
\author{Rune Perstrup}
\melody{I can make you a man}

\version{1.2} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{song} 

\sings{Frank} En svækling, der magter kun et par gram
med kikset påklædning er måske for klam
Hvem tror snavsed' t-shirts er'n nydelig stil
og en DOS-manual, det gi'r sex-appeal
Men med ændring li' der \emph{(griber hans arm)}
og lidt nyt tøj, ka' han blive helt kær \emph{(niver ham i kinden)}
Så får i se, hvad der sker!
Han bli'r en stor mand 
[i hvert fald kan man sige]
at det tror han

\emph{(Under følgende vers piller Frank chipsne og colaen ud af Rockys
  lommer. Herefter tager Rocky t-shirt og bukser af. Har guld-hotpants
  under. Får Urge-pil om halsen og vest på. Til sidst en håndvægt.)}

Han dropper Chipsne og cola'n, spiser grøntsager, gerivital
og så får han solarium i sin X-terminal.
Han skal nok får scor't, bare se hva' han kan,
for på bar' et par da' kan jeg gør' ham til mand!

Lidt nyt tøj,  gør' ham lækker, helt i stil med Niels Brock
Han træner som Schwarzenegger, og får pi'rne i chok.
La' mig ændre hans image, så det virk'li' går an
for på bar' et par dag', kan jeg gør ham til mand!


\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 



