\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 160mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Kom nu Eileen}
\author{Theo Engell-Nielsen \& Stefanovitz Trautner Muhatma}
\melody{Come on Eileen - Dexy's Midnight Runners}

\version{0.93} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Forsanger, Eileen, 3 nørder} Andendelsstuderende, Eileen, 3 nørder
med roser i munden.
\end{roles}

\begin{song}

\sings{Forsanger} Ny på andendel
Der var lette mundtlige punkter overalt og ret så svære skriftlig'
Det var alt for let
Tog alt de-et mundtlig'
Spænd'nde (så spænd'nde) spænd'nde (vildt spænd'nde) 
Pluds'lig var der bar' problemet
%Toora-loora-toora-loo-rye-aye
Skriftlig' punkter - Skriftlig punkter nu
for andendel blev ændret

Kom nu Eileen, Før jeg bli'r (helt til grin)
alt det mundtlig' - har jeg overståed'
(Giv mig) skriftlig kredit, Jeg mangler (det skidt)
skriftlig kredit, kom nu Eileen

\scene{(Banjo solo)}

Andendel er nu
langt mere kompliceret og redesigneret end
   man har turde frygte
jeg har (selv du har) ja jeg har (selv du har)
ikke fået nået det værste
%toora-loora-toora-loo-rye-aye
Skriftlig' punkter - Skriftlig punkter nu
Eileen, du ved godt, hvad jeg mangler

Kom nu Eileen, før jeg bli'r (helt til grin)
Årh så kom dog, giv mig punkter nu.
kredit vil jeg ha', Eileen (sig nu ja)
Årh kom lad os, Årh kom nu Eileen
jeg er så flot, Eileen (du vil godt)
Årh kom lad os, Årh kom nu Eileen

\scene{(Halvt tempo og langsomt speedup)}

\sings{Kor}Eileen, Skriftlige punkter nu, 
Eileen skriftlige punkter nu. Skriftlig' Skriftlige punkter.

          Kan ej forstå, man skal bestå, skriftlig kredit
Kom nu Eileen, de kurser jeg ønsker at ta'- mangler det.
Jeg må vælge ud fra punkter. For at bli' kandidat.

Skriftlig' punkter skriftlig' punkter, nu!

\scene{(ad lib)}

Kom nu Eileen, Før jeg bli'r (helt til grin)
alt det mundtlig' - har jeg overståed'
(Giv mig) skriftlig kredit, Jeg mangler (det skidt)
skriftlig kredit, kom nu Eileen

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% TeX-master: t
% End: 

