\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[danish]{babel}
\textwidth 170mm
\evensidemargin 0pt
\oddsidemargin 0pt
\title{Det var så \sc{DIKU}-Revyen}
\author{Theo Engell-Nielsen \& Peter Harry Eidorff}
\melody{Don't Cry for Me Argentina - Andrew Lloyd \emph{Webber}}

\version{1.0} % HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!!

\revyyear{1997}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\twocolumn[ 
\maketitle

En forsanger kommer ind på scenen og synger solo, på 1) kommer der 5 piger
ind på scenen og synger kor på 2) og fremefter. På 3)kommer de sidste 5
piger kommer ind og synger med fra 4). På 5) kommer resten af revyholdet
ind. For at råde bod på spot-pigerne, har revybosserne og -får overtaget
spots og lyspult, den sidste tager sig af præsentationen. Når den er færdig
synges der videre fra 6).\\

]
\begin{song}

\sings{F}Det er desværre
ved at vær' forbi
men vi håber nu at I forstår
og humøret er stort
efter alt vi har gjort.

\sings{1}I tror os ikke,
alt har I set, og der sker ikke mer...
- VIP'erne gør korsets tegn
mens TAP'erne sidder og ler

\sings{2}Men vi har jubilæum
femogtyve år \emph{("femog" på et slag!)}
siden første revy blev ført op
Peter Jo sikkert husker
som var det i går.

\sings{3}For traditionen
den lever på DIKU, vi har vor revy
år efter år er vi klar
vi synger og spiller påny

\sings{4}  Det var så DIKURevyen
  Kom op til sommerfesten
  hvor vi skal danse
  og sludre sammen
  Vi holdt vort løfte, vi laved' rammen

Revyens fremtid?
Datalogi?
Hvor føres vi hen? -- og af hvem?
Professorer, lektorer
i et elfenbenstårn

\sings{5}Vi er studer'ne
har viden, og magt, og ta'r alt vi kan ta',
selv kurser der aldrig blev af
forbandet! den andendelsdag

  Det var så DIKURevyen\ldots
  \ldots{}Vi holdt vort løfte

  Det var så DIKURevyen\ldots
  \ldots{}Vi holdt vort løfte, vi laved' rammen

\emph{(præsentation af folk og band)}

\sings{6}Og ekstranumre
Det er noget der altid gi'r helt vild applaus
selv fysikerne klapper med
Vi griner og siger go' Gauss

  Det var så DIKURevyen\ldots
  \ldots{}Vi holdt vort løfte

  Det var så DIKURevyen\ldots

DIKU revy!

\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% TeX-master: t
% End: 
