\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.5}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig}
\title{Bekendelsen}
\author{Sandfeld}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{BR}[Allan] Bekender 
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Mikrofon}[Rekvisitgruppen] 
%\prop{BR habbit}[Rekvisitgruppen] Placeholder 1
%\prop{Kasket}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{BR sidder på en stol med en mikrofon foran tæppet.}

%\says{BR} Det er i lyset af de seneste indrømmelser fra Bjarne Riis,
%Lars Ulrik og ikke mindst Team Easy on, at jeg idag har indkaldt til
%pressemøde. 
\says{BR} Jeg har en indrømmelse, jeg godt vil læse op nu:
\scene{pause}
\says{BR} Men jeg vil godt starte med at sige at jeg har været en del af DIKU i en menneskealder, og jeg er stolt af de resultater jeg har opnået.
\says{BR} Men jeg har også været en del af DIKU under de vilkår der
herskede dengang.
\says{BR} Jeg har gjort ting \ldots \act{hoster}
\says{BR} Jeg har gjort ting jeg har fortrudt,
og jeg ville ikke gøre det samme idag.
\says{BR} Det bedste man kan få ud af fortiden er at blive klogere,
\says{BR} og det kan jeg heldigvis sige jeg er blevet idag.
% \says{BR} men det kan man ikke sige jeg er blevet
\scene{pause}
\says{BR} Jeg har taget Cola.
\says{BR} Jeg har taget Red Bull.
%\says{BR} Jeg har taget den klæbrige substans der var i kaffeautomaten
%mandag morgen.
\says{BR} Jeg har indtaget det klæbrige koncentrat der er tilbage i kaffemaskinen mandag morgen.
%\says{BR} Jeg har selv købt dem, og indtaget dem.
\says{BR} Jeg har misbrugt imperativ programmering i min ML kode.
\says{BR} Jeg har misbrugt goto i min C kode.
\says{BR} Jeg har misbrugt Kerne Alphaerne.
%\says{BR} Jeg har misbrugt vores forelæsere
\says{BR} Jeg har misbrugt Julia Lawall.
%\says{BR} og det er var i en periode..
\says{BR} og det er var i dén periode, en del af min hverdag
\says{BR} Det tager jeg det fulde ansvar for.
% \says{BR} Jeg har selv købt det, og jeg har selv indtaget det
%\says{BR} Det er i sidste ende..
\says{BR} Det er i sidste ende dig selv som studerende\ldots
\says{BR} dig selv der skal tage ansvar om at sige ja \ldots eller nej
\ldots , ``jeg vil ikke have med strapon'en Julia''.
\says{BR} Det var vores eget ansvar, ingen andres.
\says{BR} Jeg har løjet om nogle ting, overfor andre, og på en måde
også overfor mig selv.
\says{BR} Jeg har troet fortid var fortid, men sådan er det ikke
længere, og det er måske også en god ting.
\says{BR} På det plan vil jeg selvfølgelig gerne sige undskyld.
\says{BR} Jeg kan heldigvis trøste mig ved at alle de folk der kender mig,
og kender mig godt, stadig stoler på mig.
\scene{pause}
\says{BR} Ja, og det vil jeg godt sige tak for Ole.
%\act{peger ud i salen} du ved godt selv hvem du er. 

%\says{BR} Jeg kan naturligvis ikke lave indrømmelser på andres vegne,
%men jeg synes klart at I også bør gå til bekendelse.

\scene(Lys ud)

\end{sketch}
\end{document}

