\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.9}
\eta{$1.5$ minutter}
\status{Færdig, mangler rekvisitter}

\title{Detektivsketchen}
\author{Munter, Guldfisk, Uffe}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{D}[Madss] Detektiv (Biokemirevy 2007, Fysikrevy 2007, Matematikrevy 2007)
\role{MD}[Kristine] Mavedanser (Matematikrevy 2007)
\role{T}[André] Teletubby med gevær (Matematikrevy 2007)
\role{N}[Munter] Ninja (Matematikrevy 2007)
\role{K}[Uffe] Kemimatematiker (Matematikrevy 2007)
\role{O}[Allan] Organel (Biokemirevy 2007)
\role{KG}[Johan] Kæleged (Fysikrevy 2007)
\role{MI}[Uffe] Michelinmand (Fysikrevy 2007)
\role{P}[Guldfisk] Papirsklips (DIKU revy 2000)
\role{KS}[Marvin] Kazoospiller (DIKU revy 2005)
\role{MM}[Daniel] Morten (DIKU revy 2007)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Lots}[Rekvisitgruppen] Alt muligt skrammel fra rekvisitrummet
\prop{Elgen}[Rekvisitgruppen] Elgen (Biokemirevy 2007)
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{Tæppet er trukket for og lyset nede.}

\scene{Der kommer en masse larm fra bag scenen. Borde rykkes rundt, der trampes i gulvet, lydeffekter af hamre og save.}

\scene{Man hører folk hviske i mikrofonerne.}

\says{Anonym stemme} Hvor fanden er mit kostume\ldots

\says{Anonym stemme} Nej det er min hat\ldots

\says{Anonym stemme} Skynd jer nu, det går for langsomt\ldots

\says{Anonym stemme} Kom nu, hurtigere\ldots

\says{Anonym stemme} Pis, mikrofonen er tændt\ldots

\scene{Tæppet går fra, lyset går op. På scenen render alle figurer stadig rundt. Nogle ligger på gulvet, andre står på borde og stole. Alle er i mærkelige positioner.}

\says{Papirsklips} Vi mangler stadig en...

\scene{Den sidste figur kommer stormende ind på scenen og stille sig op.}

\says{Papirsklips} Ok. Klar?

\scene{Alle nikker.}

\says{Papirsklips} Godt. Så er der pause i 20 minutter. Vi ses igen klokken XX:XX

\scene{Lys ud, TFH}

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
