\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Færdig - kan finpudses}

\title{Gammel Bitter Datalog Monolog}
\author{Guldfisk og co.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{GFD}[Uffe] Gammel Forvirret Datalog
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Overskæg}[Rekvisitgruppen] Uffe
\prop{Machete}[Rekvisitgruppen] Uffe
\prop{Gammelmandstøj}[Uffe] Uffe
\prop(evt. monokel)[uffe] Uffe

\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{Beskrivelse} 

%Har prøvet at arbejde lidt videre med "gammel forvirret
%datalog"-monologen (tømmermænd er et skønt afsæt for kreativitet). Det
%er ikke den letteste monolog få til at fungere, og jeg er ikke sikker
%på, at denne version er den optimale. Den kræver i hvert fald ret
%meget af skuespilleren. 
%  
%Jeg har drejet datalogen over i retning af Klaus Bondam i Langt fra
%Las Vegas. På denne måde har jeg prøvet at trække hans tangentløb ud i
%en mere åbenlys afsporet retning, hvorved den meget tørre
%forelæsningstitel bliver sat mere i kontrast. 
 
 
\scene{GFD kommer ind på scenen}
 
\says{GFD}Ak! Hvad er dette for en ynkelig forsamling! Auditoriet er
jo kun en $\frac14$ fyldt til forelæsningerne nu om dage. Nå, men emnet for dagens
forelæsning er: "Almene Teoridannelser om Generisk programmering af numeriske løsninger".

Og dette enestående spændende emne, vil jeg have oplyst jeres små
inferiøre hjerner om inden, vi er færdige idag.

\says{GFD}[Irriteret]Det værste er, at I unge mennesker larmer så
forfærdelig meget nu om dage. Det er næsten umuligt at komme i gang med at
forelæse. 

\says{GFD} Jeg erindrer tydeligt mine yngre dage, hvor de studerende
var så civiliserede at de uden en eneste lyd sad på nakken af hinanden. Ja,
med en passende pakning kunne der snildt være 1500-2000 studerende
her. Mange så faktisk forelæsninger gennem loftsvinduerne. De
indåndende med glæde tagets asbest. Det
var en sand fornøjelse at se de unge menneskers svedige halvnøgne
kroppe vride sig i ekstase hver gang et intellektuelt
guldkorn blev fremsagt af min mund. 

\says{GFD}[Drømmende, vulgært] Åh! deres sveddryppende,glinsende,
spændstige, atletiske, svulmende, muskuløse ... Øhhh... men de elskede
min kontroversielle, banebrydende og åndeløst spændende
forelæsningsklassiker:  

\says{GFD} "Almene Teoridannelser om Generisk programmering af numeriske
løsninger til sædvanlige og partielle differentialligninger før, nu og
i fremtiden" - som I skal til at overvære - hvis I da ellers kunne holde op
  med at snakke. 
 
\says{GFD}[igen drømmende, dog mere fascistisk] Efter blot få år var de
  studerende blevet så magelige, at de kun sad på stole og i gangene. Der var
  blevet etableret et billetsalg til nummererede pladser. Unge mennesker lå i telt hele weekenden for at skaffe sig
  billetter til en af mine forelæsninger. Der udviklede sig en sortbørshandel, hvor der
  solgtes billetter til uhyrlige summer. Efterhånden skulle man slå
  fire mand ned og muligvis henrette et barn for at få en plads -
  hvis man da ikke måtte gøre sig til skøge for at skaffe penge til billetten.
  \act{Flyder hen i ekstase} Jeg erindrer især én dejlig skøge ved
  navn Quang-Li fra Pattaya. Hun var lige fyldt fjor... øh femten og
  dansede nogle dejlige, primitive, eksotiske, erotiske, eksalterende,
  vidtløftige, ophidsende... \act{afbryder sig selv} men hvorom alting
  er, så gav jeg en epokegørende og blændende forelæsning i: 
 
\says{GFD}"Almene Teoridannelser om Generisk programmering af numeriske
  løsninger til sædvanlige og partielle differentialligninger med
  speciel henblik på udnyttelse af Standard Fortran 76 - før, nu og
  i fremtiden". Som jeg lige kan nå, hvis I da ellers vil være
  stille.

\says{GFD}[Intensiveret galskab] Jeg husker tydeligt hvorledes
  jeg i 1973 gav min søn en machete i studentergave. På det tidspunkt vidste han ikke, hvad den
  skulle bruges til. Ved den første Dat 0 forelæsning stod det ham dog
  lysende klart. Fra den dag bar han den altid ved sin side. Med en
  bloddryppende machete var man nemlig altid sikret en
  plads i auditoriet. 

\says{GFD}[vanvittigt] De rige havde negerslaver til at reservere plads
  for sig. Enkelte studerende prøvede at snyde sig til en plads
  ved at smøre skosværte i ansigtet så de lignede ægte negre. I
  retrospekt var det ikke så kløgtigt, da de machetebærende, aristokratiske
  studerende med blond hår, blå øjne og rank statut \act{heil} ofte slog dem
  ned som slagteklare hængebugsvin i lidenskabelig ekstase. 
  %ved vore natlige ritualer tæt på grænsen til det smukke landskab ved Ausswitch\dots
 \act{afbryder sig selv} Alt dette for blot at overvære en liden flig af
  min åndeløst spændende, videnskabeligt banebrydende og urimeligt
  nobelprisværdige forelæsning: 
 
\says{GFD}"Almene Teoridannelser om Generisk programmering af numeriske
  løsninger til sædvanlige og partielle differentialligninger med
  speciel henblik på udnyttelse af standard Fortran 76 og dennes
  henvisninger til de videre resultater beskrevet i Turings artikel,
  "Über die Wesen des primtalalgoritmus des kvadratischer bubblesort
  anno 1943"{} bilag F... - før, nu og i fremtiden"{} som jeg ville
  forelæse i... Hvis ikke I havde spildt al min tid med jeres
  forbandede ÆVL.
 
\scene{Lys Ud. Tæppe for.}
\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

