\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.2}
\eta{$6$ minutter}
\status{Færdig}

\title{N.S.D.A.P}
\author{Uffe, Ulla, Daniel}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{H}[Guldfisk] Adolf Kitler
\role{G}[Munter] Glistrup
\role{P}[Kristine] Pia Kjærsgaard
\role{BS1}[Johan] Brun Skjorte 
\role{BS2}[Allan] Brun Skjorte
\role{MP}[André] Menigt partimedlem
\role{MM}[Daniel] Morten Messerschmidt
\end{roles}

\begin{props}
\prop{4 stole}[Rekvisitgruppen] G,P, MP, MM, Munter, Kristine, André, Daniel
\prop{Adolf Kitler -tøj}[Guldfisk] H, Guldfisk
\prop{Talerstol}[Rekvisitgruppen] H, Guldfisk
\prop{NSDAP banner}[Munter] H, Guldfisk
\prop{Glistrup -tøj}[Munter] G, Munter 
\prop{Naturvidenskabeligt Fremskridtsparti banner}[Munter] G, Munter
\prop{Pia Kjærsgaard -tøj}[Kristine] P, Kristine
\prop{DF banner}[Munter] P, Kristine
\prop{Brun Skjorte -tøj}[Johan] BS1, Johan
\prop{Skrårem}[Rekvisitgruppen] BS1, Johan
\prop{Brun Skjorte -tøj}[Allan] BS2, Allan
\prop{Skrårem}[Rekvisitgruppen] BS2, Allan
\prop{Menigt partimedlem}[André] MP, André
\prop{Morten Messerschmidt - tøj}[Daniel] MM, Daniel 


\prop{Lydeffekt - af elektroshock teraPI}[Rekvisitgruppen] 
\prop{Lydeffekt - smæk med spanskrør}[Rekvisitgruppen] 
\prop{Lydeffekt - åben hjernekirurgi}[Rekvisitgruppen] 
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{H står klar ved talerstol. P, G, MP og MM sidder på stole. BS1 og BS2 er udenfor scenen.}

\says{P}[kigger hurtigt rundt på alle] Godt, så er alle samlet. Vi er klar til årsmødet, som vil blive åbnet af vores højtærede leder: Adolf Kitler.

\scene{Alle klapper mens H træder frem til talerstolen.}

\says{H}[kraftig tysk accent] Vi i det Natur-Socialistische Dänische Akademiker Partei vil arbejde for et bedre og renere Universitet.

\says{H} Alt for længe har de gemene jyder besudlet vore hellige haller, med deres blotte tilstedeværelse.

\says{H} Vi vil indføre lovgivning der forbyder eksistenser med urent jydeblod i at blive akademikere ved at nægte dem adgang til vores royale Universitet.

\says{H} Vi vil til gengæld åbne portene for de rene sjællandske arbejdere der måtte ønske at stige op og blive oplyste akademikere.

\says{H} Kun gennem en grundig uddannelse af de de rene sjællandske arbejdere, vil vi kunne opnå det NaturSocialistiske Paradis vi alle drømmer om.
 
\says{H} Alt for ofte er det hændt at den evige jyde har bragt skam og vanære over vort elskede universitet. Hvem har nogensinde hørt om en estimeret forsker fra dette Københavns Universitet der havde jysk blod i årene?

\says{MM}[sover,mumler] \act{sovelyde} Mm.. av av... nej ikke så hårdt, far!  

\says{MP} Men men... Højtærede leder, hvordan skal vi kontrollere om de studerende er af jysk afstamning?

\says{H} Daglige tæsk med spanskrør! Enhver jyde vil bryde sammen!

\says{MP} Du er jo rablende sindssyg. På den måde kommer vi jo aldrig til magten. Vi vil have en ny leder!

\scene{P knipser med fingrene. BS1 og BS2 kommer ind og henter H, som slæbes ud af scenen. Der høres lyde af spanskrør og H's smerteskrig.}

\scene{Imens rejser G sig og går op til talerstolen og vender til det næste banner.}

\scene{H kommer ind igen med armen i slynge, Anders And plaster, blåt øje hvis muligt. Han sætter sig på stolen længst væk fra talerstolen, de andre rykker en plads tættere på talerstolen.}

\says{G}[snakker bornholmsk] Nej i Naturvidenskabeligt Fremskridtsparti ved vi hvor den er gal. Problemet er hverken jyder eller bornholmere, nææ det er den voksende humanisering af vores universitet. 

\says{G} Man kan snart ikke gå tre skridt uden at se en af disse forbandede tørklædeklædte \emph{humanister} og blive besudlet af hendes usammenhængende vrøvl, ``BlaBla'' lyder det evigt og altid fra dem. Rakkerpak!

\says{G} I Naturvidenskabeligt Fremskridtsparti vil vi sikre de naturvidenskabelige studerendes indfødsret, ved at mindske adgangen til vores fabelagtige fakultet for de dovne og dumme humanidanere. 

\says{G} Vi vil ikke finde os i de usle muhamenister der kommer og tager vores job og vores kvinder. Det er noget forbandet svineri!

\says{MM}[sover,mumler] Ah.. ja.. det smager godt... tak far!

\says{MP} Men men... Højtærede leder, hvordan skal vi kontrollere om de studerende har en ren studieretning?

\says{G}[rabiat svar] Vi udsætter dem for elektrochok! De fimsede humanister vil ikke kunne klare mosten.

\says{MP} Du er jo rablende sindssyg. På den måde kommer vi jo aldrig til magten. Vi vil have en ny leder!

\scene{P knipser med fingrene. BS1 og BS2 kommer ind og henter G, som slæbes ud af scenen. Der høres lyde af elektriske stød og G's skrig og skrål.}

\scene{Imens rejser P sig og går op til talerstolen og vender til det næste banner.}

\scene{G kommer ind igen med masser af sort sværte fra elektriske småbrande, håret filtret stående ud fra hovedet.Han sætter sig på stolen længst væk fra talerstolen, de andre rykker en plads tættere på talerstolen.}

\says{P} Nej i Datalogisk Folkeparti er vi ikke så rabiate. Vi mener at det skal være et åbent og rimeligt studie, men vi skal selvfølgelig passe på at der ikke kommer uønskede elementer ind.

\says{P} Næh, vi vil foreslå at man, for at blive optaget på Datalogi, skal opfylde 24/7 kravene. Dvs. man skal enten have 24 års tilknytning til DIKU eller være gift med en datalog der har bestået mindst 7 årsværk.

\says{P} Man skal altså have været barn af en eksisterende datalog i mindst 24 år eller have arbejdet gratis i DIKUs administration eller EDB-afdeling i 24 år.

\says{P} Vi vil \emph{ikke} tillade meritstuderende fra andre studieretninger. Det er ikke rimeligt at fremmede studerende tager af vores i forvejen så knappe ressourcer.

\says{P} For at sikre at allerede optagne meritstuderende nu også er ægte dataloger skal vi konstruere en institutborgerskabsprøve. En bestået prøve kræver at man skriver kerne og raytracer på en tilfældigt udvalgt Motorola telefon fra før 1990. Alle vil selvfølgelig få mindst 3 timer til prøven.

\says{P} Ja, i Datalogisk Folkeparti ønsker vi naturligvis et frit og demokratisk studie hvor alle har ret til at blive hørt. Ytringsfriheden er meget vigtig for os.

\says{MM}[sover,mumler] Ja, ja din frække, sortsmuskede tæve, gi' mig så med den strap-on!

\says{P} Og helt ærlig, er der nogen der vil vække Morten?

\scene{MP prikker til MM. MM vågner med et sæt og rejser sig op.}

\says{MM}[heiler] Heil Kitler!

\says{P} Ej, Morten, hvor er du rabiat. Ud med dig!

\says{MM} Fordømt! \act{klapser sig på låret og går ud}

\says{MM} \act{På vej ud til sig selv}Jeg gjorde jo næsten ikke noget.

\says{MP} \act{Ivrig, tror det er hans tur til at blive leder}Men men... Højtærede leder, hvordan skal vi kontrollere de studerendes tilknytning til datalogi?

\says{P}[rabiat svar] Ved mistanke om manglende tilknytning må vi udsætte alle for åben hjernekirurgi. Hvis vi ikke finder tegn på integrerede kybernetiske enheder kan der jo ikke være tale om ægte dataloger og så giver vi dem det hvide snit! Vi er jo ikke urimelige.

\says{MP} Du er jo rablende sindssyg. På den måde kommer vi jo aldrig til magten. Vi vil have en ny leder!

\scene{P knipser med fingrene. BS1 og BS2 kommer ind og henter MP, som slæbes ud af scenen. Der høres lyden af motorsave, tandlægebor og MP's rædselsskrig.}

\scene{Imens smiler P og vender sig mod publikum igen.}

\scene{MP kommer ind igen med hovedet i gaze stærkt savlende og usikker på benene.}

\says{P} Godt, så er vi alle enige.

\scene{TFH}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

