\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2007}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.3$\clubsuit$}
\eta{4 minutter}
\status{Færdig}

\title{Partiel udflytning}
\author{Munter, Kav, Hanne}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{VO}[Kristine] Voice over
\role{FM}[Daniel] Flyttemand
\role{HS}[Munter] Helge Sander
\role{SB}[Marvin] Jørgen Bansler (Institutbestyrer)
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Flyttemands t-shirt}[Daniel] FM, Daniel 
\prop{Flyttemands bukser}[Maja] FM, Daniel 
\prop{Helge Sander-tøj}[Munter] HS, Munter 
\prop{Helge Sander-briller}[Rekvisitgruppen] HS, Munter 
\prop{Institutbestyrer - jakke}[Marvin] SB, Marvin
\prop{Institutbestyrer - tøj, resten}[Marvin] SB, Marvin

\prop{Papfigur af HCI}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Papfigur af toiletter}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Papfigur af Kantinen}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{``Papfigur'' af rengøringspersonale}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Papfigur af førstedelsadministrationen}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Grønt tæppe (DIKU)}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Grønt tæppe (KUA1)}[Rekvisitgruppen] Placeholder 2
\prop{Sokkedyr}[Rekvisitgruppen] Munter
\prop{Lydeffekt: Klir}[farmand] Daniel, til når kantinen smides ud
\prop{Lydeffekt: Tetris-musik}[farmand] Daniel, når der stables
\end{props}

  
\begin{sketch}

\scene{Hele DIKU, repræsenteret ved rekvisitter, står på scenen. Helge Sander og Jørgen Bansler snakker om hvordan vi får DIKU flyttet til Amager. I baggrunden står en flyttemand og flytter de enkelte rekvisitter til Amager}

\says{VO} Rektor Ralf Hemmingsen har i maj 2007 udsendt et dekret: ``En mindre del af Datalogisk Institut og et nyt KU-center for it-innovation
skal placeres midlertidigt i KUA 1 bygningerne. Indflytning af disse to enheder har
høj prioritet og forventes at finde sted tæt på årsskiftet 2007-08, idet
der er betydelige samarbejdspotentialer mellem KU og IT-Universitetet.''

\scene{Lys op, tæppe fra, SB står og venter på HS. HS kommer ind på scenen med 
venstre hånd i lommen.}

\says{SB}[overrasket] Goddag, Helge Sander! \act{giver hånd.} Jeg er
institutleder her på DIKU. Men jeg troede jeg skulle mødes 
med Ralf Hemmingsen?

\says{HS} Bare rolig, jeg har taget Ralf med. \act{Trækker venstre hånd op af 
lommen og har et sokkedyr på.}

\says{HS}[Snakker i falset] Jeg hedder Ralf Hemmingsen. Og jeg er rektor på Københavns Universitet.

\says{HS} Men han er jo som bekendt i lommen på mig. Der kommer han ned igen.  \act{Tager sokkedyret 
af venstre hånd og propper i lommen.} Du kan lige så godt bare snakke med mig.

\says{SB}[forvirret] Øh... ok. Men du siger vi skal flytte DIKU til Amager?

\says{HS} Ja, I flytter i morgen vi skal have realiseret de betydelige samarbejdspotentialer.

\says{SB} Aha. Til hvilke bygninger?

\says{HS} Altså... De er ikke helt færdige endnu. Men det betyder jo ikke at man skal lade være med at flytte.

\says{SB} Jamen når der ikke er nogen bygninger så bliver vores forskere jo
sure og forlader os. Ligesom de gør på ITU...

\says{HS} Du har en pointe der. Det er jo forskerne der er det vigtigste ved DIKU. Hvad med bare at flytte noget af DIKU?

\says{SB} Super god idé. Det gør vi... Men hvor skal vi starte?

\says{HS} Jeg har hørt at I ikke rigtig bruger rengøring til noget. Det flytter vi bare først.

\scene{Flyttemand flytter rengøring til Amager}

\says{SB} Så vil jeg altså hellere flytte HCI, dem bruger vi endnu mindre.

\says{HS} Skal vi så ikke bare flytte de to først? Så kan vi lægge grundstenen for realiseringen af det betydelige samarbejdspotentiale.

\says{FM} Jeg kan ikke finde det der HCI. Der ligger noget derovre, som hedder
HCØ. Kan I ikke brude det?

\says{HS} Nej. HCØ har ingen betydelige samarbejdspotentioner. HCØ kan ikke
bruges til noget som helst!

\says{SB} HCI, det er den der bløde, ubestemmelige klump\ldots

\scene{Flyttemand flytter HCI til Amager}

\says{HS} Så lader vi det være sådan i et år til vi har nogle flere bygninger. Vi lover de bliver færdige til tiden så vi får realiseret de betydelige samarbejdspotentialer.

\scene{SB og HS giver hånd.}

\says{VO} Et år senere.

\says{SB} Helge, det har været et dårligt år. At flytte rengøringen var måske ikke den smarteste idé vi har fået. Vi skal faktisk bruge dem. Er bygningerne blevet færdige så vi kan flytte resten af Diku?

\says{HS} Øhm... bygninger siger du... De er ikke helt færdige endnu. Men rengøringen gør et fint arbejde på Amager.

\says{FM} og HCI?

\says{SB} Shh! Nåh, men vi bliver nødt til at flytte rengøringen tilbage.

\says{HS} Så må i flytte noget andet derud.

\says{SB} Vi kan bytte dem ud med kantinen, den skal alligevel aldrig gøres rent.

\scene{Flyttemanden flytter rengøring tilbage og kantinen til Amager.}

\says{FM} De siger at kantinen ikke må være der. Noget med fri konkurrence eller mangel på samme.

\says{SB}[irriteret] Nåh, så smid den ud, jeg bruger den alligevel aldrig.

\says{HS} I \emph{skal} altså flytte noget derud!

\says{SB}  Så kan vi jo sagtens få plads til førstedelsadministrationen, den er alligevel altid lukket. Og så er der vist også lige plads til alle toiletterne, Nu har vi jo rengøringen til at klare ``ærterne''.

\scene{Flyttemanden flytter Førstedelsadministrationen og toiletterne til Amager. Ting falder ned fordi der ikke er plads. Flyttemanden krøller noget sammen}

\says{SB} Det ser altså ikke ud som om der er plads Helge.

\says{HS} Pjat med jer, jeg har hørt at I har noget med pakningsalgoritmer i pensum og det er et af de betydelige samarbejdspotentialer.

\scene{FM pakker tingene, HS og SB giver hånd}

\says{VO} Et år senere... igen.

\says{SB} Helge? ITU har brokket sig over samarbejdet, de siger vi skal skride \ldots{} og kun kommer der for at 
skide.

\says{HS} Kan det have noget at gøre med at det er svært at samarbejde med toiletter og en lukket førstedelsadministration?

\says{FM} og HCI?

\says{SB} Shh!

\says{HS} Desuden var det jo Jer selv, der valgte at flytte.

\says{SB} Nej nej. Det er ITU der er dumme.

\says{HS} Nåh, det sætter jo en stopper for realiseringen af de betydelige samarbejdspotentialer. Hvem skal ITU så samarbejde med, hvis ikke det bliver DIKU?

\says{SB} Hvad med et center for multimediedesign og datamatik?

\says{HS} Jeg ved ikke rigtig\ldots

\says{SB} Hvad så med et center for e-multimediedesign og e-datamatik?

\says{HS} Det lyder søreme IT-agtigt, og den slags ved jeg en hel masse om. Der er betydelige samarbejdspotentialer, så det gør vi. Så skal vi bare flytte toiletterne og den lukkede førstedelsadministration tilbage til universitetsparken, og så er alt som før.

\scene{Flyttemanden flytter toiletter og administration. Begynder at undre sig}

\scene{HS og SB give hånd, HS forlader scenen, SB følger spændt Hs med øjnene, og laver sejrsfakter, da han er gået}

\says{FM} Hey. Jeg tror at I glemte noget. Det der HCI.

\says{SB} SCHHHHHH!!!!

\scene{Lys ud, TFH}

\end{sketch}
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 

