\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1985}
\version{1.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Hr. Hansens PC'er}
\author{MMJ}
\melody{Shit \& Chanel: ``Du er min datter''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Står ikke] Sanger(e)
\end{roles}


\begin{song}
\sings{S}%
Så er det tid,
åbent igen,
til stuen hvor man kan kør' på pc.
Man kan komm' to timer om ugen
når hr. Hansen lukker op
og få prøvet de ting der kræv's for at nå helt i top.
Når jeg sidder ved pc'en
glemmes al min svie og tort,
og tiden bli'r for kort.

\sings{S}[omkv]%
Fine pc'er købt på må og få,
hvem har besluttet, der skulle gives kroner ud?
Fine pc'er sat bag lås og slå
hvem har besluttet, der skulle være gangforbud?

\sings{S}%
Hansens program,
det' hans eget.
Han passer på det, som var det pc'er.
Man får lov til at låne disketten,
hvis man er god
og si'r man ikke kopierer
den sjældne kod'.
Vi fik råderet på DIKU
for et minimalt beløb --
et fordelagtigt køb.

\sings{S}[omkv]%
Fine programmer, købt på må og få,
hvem har bestemt, der skulle gives kroner ud?
Fine pgrogrammer sat bag lås og slå,
hvem har bestemt, de ikke må kopieres ud?

\sings{S}%
Nu' det slut,
lukket igen.
2 timer fløjet afsted ved pc'en!
Nu må jeg gå og vente på at komme igen,
hvis ik' her. Hansen og DIKU får en aftal' i stand.
Åh, jeg ønsker og håber på frie pc'er,
så jeg kan køre mer'.

\sings{S}[omkv]%
Fine pc'er købt på må og få
hvis kroner andre steder oss' blev strøet ud.
Fine pc'er sat bag lås og slå
hvis man vil vise DIKU's folk den røde klud!
\end{song}

\end{document}
