\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}
% DEN RIGTIGE LATEX-FIL

\title{Dat0-revysion}

\version{0.95}

\author{Martin Koch m.fl.}

\melody{fra Folk og røvere i Kardemommeby}


\begin{document}

\maketitle

\begin{roles}
  \role{3 sangere/lærere} (vi kunne jo kalde dem Mads, Klaus og Eric)
\end{roles}

\begin{song}
\sings{Lærer 1} Vi reviderer det dat0,
                I alle sammen kender.
\sings{Lærer 2} Og no'en vil sikkert vær' imod,
                men vi har mange venner.
\sings{Lærer 3} For vi er nemlig overklog',
                vi køber ej en lærebog.
\sings{Alle}    Vi sparer de penge og laver den selv
                båd' til Emerald, Lisp og så S-M-L.

\sings{Lærer 1} Dat0'erne har længe haft
                det alt for nemt i starten.
\sings{Lærer 2} Vi syn's Pascal det er for let,        
                vi ta'r det af plakaten.               
\sings{Lærer 3} Og re-gel-sty-ret ind-læs-ning           
                er yt, det er en væm'li' ting.         
\sings{Alle}    Til håndkøring vil vi nu sige farvel    
                og kør' Emerald, Lisp og så S-M-L.     
                                                       
\sings{Lærer 1} Vi lægger ud med Common Lisp             
                og grafisk grænseflade.                
                Dat0'erne de skriger gisp!             
                Men vi er ligeglade.                   
                Til prøven kræves et bevis,            
                ved induktion --- naturligvis.          
                Med CONS og med QUOTE og med CDR og CAR
                så Dat0'erne ikke en chance har.       
\pagebreak[4]
\sings{Lærer 2} Et typet sprog det skal der til,         
                for det er godt at kende.              
                Så de må lære om ML,                   
                hvor er vi ellers henne?               
                Hvis de har typedisciplin,             
                bli'r koden ikke helt til grin.        
                Og mønstre, exceptions og polymorfi    
                det er noget Dat0'erne vil ku' li'.        
                                                       
\sings{Lærer 3} Dat0'erne skal også kunne                
                tænke i objekter.                      
                Det' vigtigt at de lærer om det        
                uden brug af hægter.                   
                Så valget faldt på Emerald.            
                Jeg kender det til hudløshed.          
                Nu håber jeg bare det ikke går ned,    
                for så vil de ik' la' mig vær' i fred.

\sings{Alle}    En fordel har vor revision,             
                det må vi ikke glemme.                 
                PC'erne skal på pension,               
                og det er bedst det samme.             
                For vi har altid ønsket os,            
                at DIKU ville droppe DOS.              
                Der spilles for meget på vores PC'r    
                mens vor UNIX forhindrer at dette sker.
\end{song}




\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
