\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\title{Eksamen}
\author{Mia Henrikson}
\melody{``Bohemian Rhapsody'' af Queen}
\version{1.95}
\parindent0pt
\parskip 1ex minus 1ex
\flushsingsright

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{Studerende} Med skoletaske, cola, slik, pennalhus og lignende
  \role{Eksamensvagt 1,2 \& 3} Klædt ud og sminket som ældre mennesker;
  tøjet er i beige/grå nuancer
\end{roles}
\begin{props}
  \role{Et bord og en stol} til den studerende, midt på scenen.
  \role{Et ur} i baggrunden, så man kan se tiden gå --- en af vagterne
  flytter på viserene
  \role{Diverse:} En stak papirer, en avis eller lignende. Evt. en stol som
  en af vagterne kan sidde på 
\end{props}

{ Publikum skal helst tro, at det er en sketch, der begynder; så bliver
  det en overraskelse, når musikken og sangen begynder. Sangen synges af en
  studerende, som sidder til eksamen og bliver mere og mere desperat. Koret
  består af tre eksamensvagter.}

{\em Nummeret begynder med at de tre eksamensvagter kommer ind og
  stiller sig i baggrunden --- til højre, set fra publikum. Uret viser lidt
  i 9.

  Den studerende kommer ind --- med skoletaske --- sætter sig ved bordet,
  finder cola, slik pennalhus mm.\ frem fra tasken. Kort efter går en af
  vagterne hen og uddeler papir. Så træder en anden eksamensvagt lidt frem
  og siger ``Godmorgen mine damer og herrer, og velkommen til datalogisk
  embedseksamen. I skal løse eksamenssættet i løbet af de næste fire timer.
  Husk at kontrollere at sættet består af seks sider. God fornøjelse!'' Så
  begynder den stderende at synge, og eksamensvagterne står/sidder i
  baggrunden, én læser avis, f.eks.\ Uret stilles på kl.\ 9.}

\pagebreak[4]

\begin{song}
Er det eksamen?
Er det et mareridt?
Jeg ved det ikke
(Men) jeg har det i hvert fald skidt
Klokken er ni
Der' længe til det' forbi
Jeg er en stakkel, valgte datalogi
(Det er) tem'lig hårdt, tem'lig svært
hvo'n skal jeg få alting lært?
Hvad nu hvis jeg dumper til den her eksamen i dag, i dag?

{\em (En af vagterne stiller uret til 9.30, og %
i løbet af næste vers stilles uret gradvist frem)}

Klokken er over ni
De andre grifler løs
Kun jeg er så nervøs
Hvorfor er hjernen tom? 
Jeg kan ikke huske stoffet fra i år! {\em (trommer begynder)}
Hjælp mig, åh åh!
Nu græder jeg s'gu snart
Hvis bare jeg ku' løse lidt af sættet
Ku' det gå, ku' det gå, men intet kan jeg huske\dots

{\em (Uret skal nu vise lidt over 12)}

Klokken er slået tolv
Tre timer fløj afsted
Jeg kan ikke følge med
Kære Gud i himlen --- så hjælp mig dog!
Min besvarelse er ikke særlig god
Hjælp mig, åh åh!
Jeg skal s'gu bestå
For ellers ry'r min S.U.\ og kollegiet\dots

{\em GUITARSOLO (Imens bliver den studerende mere og mere %
febrilsk, roder i papirer, skriver noget osv.)

(Eksamensvagterne skal rejse sig og være klar til at synge)}

Tænk hvis jeg dumper! Alting vil gå tabt!
\sings{Kor} Disciplin, disciplin, du må se at ta' dig sammen!
\sings{Kor} Du har været doven, nu vil straffen ramme dig!
Jeg må snyde 
\sings{Kor} Hun vil snyde
Jeg må snyde 
\sings{Kor} Hun vil snyde
\sings{Kor} Hun vil snyde, det' forbudt! Det er forbudt!
Jeg må få et svar fra en sidekammerat
\sings{Kor} Hun vil ha' et svar fra en sidekammerat
\sings{Kor} Det er forbudt --- vi vil ikke la' det ske
Jeg vil ud, jeg vil væk --- jeg vil ha' et svar!
\sings{Kor} Bliv på din plads! Vi la'r dig ikke gå! 
Lad mig gå!
\sings{Kor} Bliv på plads! La'r dig ikke gå! 
Lad mig gå!
\sings{Kor} Bliv på plads! La'r dig ikke gå! 
Lad mig gå!
\sings{Kor} La'r dig ikke gå
Lad mig gå
\sings{Kor} La'r dig ikke gå 
Lad mig gå
\sings{Kor} Nej, nej, nej, nej, nej, nej, nej 
Kære vagter, kære vagter, kære vagter, lad mig gå\dots
Jeg tror den her eksamen er forbi for mig, for mig, for mig\dots
{\em (den studerende roder igen febrilsk i papirerne)}

{\em VILD GUITAR

(Eksamensvagten stiller uret til ti minutter i 1)}

Nu er klokken snart et og min løsning er helt forkert
Nu er klokken snart et, hvorfor fa'n skal det vær' så svært?
Åh, hjælp mig, kære Gud tag og hjælp mig!
Hva' skal jeg skriv'? Hvordan skal opgaven løses?

{\em GUITAR}

\sings{Kor} Åh\ldots

\sings{Kor} Åh nej, Åh nej!

{\em (Vagten stiller uret til 1)}

Ikke mer' at gøre
Nu er det forbi {\em (trommer slutter)}
Ikke mer' at gøre --- kun en karakter skal der gi's\dots 

Mon jeg nu er dumpet?
\sings{Kor}[samtidig] Mon hun nu er dumpet?
{\em (Tromme: Gong-gong-lyd)}
\scene
(Den studerende falder udmattet sammen over bordet. En af %
vagterne går hen for at hente besvarelsen. Lyset slukkes.)
\end{song}
\end{document}
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 
