\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\version{1.0}

\title{Femten mand på vej til prøve\ldots}

\melody{"Femten mand på en død mands kiste" af Sebastian \\ "Blod og guld"
af Sebastian}

\author{Jacob Marquard}

\begin{document}
\twocolumn[\maketitle

\scene
Et antal personer  kommer ind og går rundt idet de afsynger kunstværket.
På scenen står færre stole end der er personer.\bigskip

]
\begin{song}
\sings{Alle}    ./.Femten mand på vej til prøve./.
                Hej ho, det gælder om
                den der består kan læse vid're
                Hej ho, hej ho
                11 pladser kæmpes der om.

                15 mand op til eksamen 
                Hej ho, da den endlig kom
                alle skal de sidde alene,
                Hej ho, hej ho 
                14 stole der var tomme'

{\em Nu sætter personerne sig ned og en person udgår.}

                14 mand ved eksamensbordet
                Hej ho, de dumper nu
                lykkelig er dem, der bli'r de bedste
                Hej ho, hej ho
                13 mand om 12
                pladser
                11
                kom

{\em 3 ekstra personer dumper her, evt. vha. en prikker. Derefter skiftes %
  melodi og "tema".
Ny melodi : "Blod og Guld", også af Sebastian

Alle stiller sig og ved siden af deres stole}

                Blod og Sved
                Blod og Sved
                40 uger bli'r det ved
                sad vi ned
                sad vi ned
                aldrig  fik vi fred.

{\em Alle på nær gulddrengen sætter sig}

\sings{Gulddreng}Vil du bestå eksamen
                må du slide hele året
                tidlig ud af kanen
                ind på DIKU for læse
                din fremtid står på spil
                er det det du vil ?
                ofrer du din fritid
                bedste venner, måske kærsten
                ./. så eksamen din ./.

{\em Alle rejser sig og synger :}

\sings{Alle}    Blod og Sved
                Blod og Sved
                40 uger bli'r det ved
                sad vi ned
                sad vi ned
                aldrig  fik vi fred.

{\em Dumpe-Kåre bliver stående}

\sings{Dumpe-Kåre} Vil du ud i verden
                må du også kæmpe for det
                vejen ud i verden, er
                rå kold, blodig, er du modig
                din fremtid står på spil.
                er det det du vil.
                tænk så hvis du dumper
                bistandshjælp indtil pensionen,
                ./. får du ingenting ./.

{\em Alle rejser sig op}

\sings{Alle}    Blod og Sved
                Blod og Sved
                40 uger bli'r det ved
                sad vi ned \ {\small\em (folk går ud med stole)}
                sad vi ned
                aldrig fik vi fred.

\end{song}

\end{document}


