\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{revy}

\title{Superbrugerdrillesangen}
\melody{Nissedrillesangen fra ``Jul~på slottet''}
\author{Jørgen}
\version{1.2}
\begin{document}
\twocolumn[
\maketitle
]
\parskip\baselineskip
\begin{song}%
Når man sidder ved maskinen 
høres tit en sagte grinen;
det er koppen fra kantinen.
Den har stå't fra uge 9,
der er kommet mider i
der er også kommet noget værre i
--- hold kæft, et svineri !

Så, børnlil, nu skal I høre
hvad man ikke her må gøre:
Hånden af på skærmen tørre.
Det er meget strengt forbudt,
hvis I gør det, bli'r I skudt
lige op i røven med en luftpistol
og banket med en stol
{\sl(OK. denne linje kunne være bedre...)}

Ved maskinen må ej spises
det er nemlig tit, der grises,
det kan meget nemt bevises:
Tasterne bli'r fedtet til,
man kan ikke spille spil.
Ak, åh nej for sikken en elendighed
på dette pæne sted!

Hvis du siddet har og hacket
kommer Carl med brugerbattet,
du vil blive temlig splattet!
Kontoen bli'r lukket nu,
strømeranmeldt bliver du,
du har ikke nogen DIKU-konto mer'
--- Nu er DU Sorte Per.

\pagebreak{}

Hvis man sender brev til alle
hvor man stygge ting dem kalde,
vil carllp én tilkalde:
"Hvorfor gjorde du det, knøs,
du vil blive kontoløs.
Du må love mig du aldrig gør' det mer'
så ved du, hvad der sker!"

De, der ved maskinen roder
alt imens de kernen koder
er no'n slemme hundeho'der.
Krummer, chips og slikpapir,
klatter fra lidt xv-lir,
gamle skodder ligger i en kaffekop
--- det SKAL du rydde op.

Noget, der vort liv belaster
er de tomme colaflasker
coca-cola-klister-taster.
Bær dog i kantinen op
flasker, skod og kaffekop;
vis, at du trods alt kan gøre bedre rent !!
- så der bli'r rigtig pænt.
\end{song}
\bigskip

{\sl der mangler vist et vers eller to til at slutte af med, men de kommer nok 
undervejs ....}

\end{document}


% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: t
% End: 

