\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{3.0}
\eta{3.5 min}
\status{Færdig}
\title{Du er på DIKU nu}
\melody{Status Quo ``You're in the army now''}

\author{Jakob Uhd af Revyen \& Jesper Holm Olsen}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Fe] Sanger
\role{K1}[Heidi] Kor
\role{K2}[Rune] Kor
\role{I}[Peter] Instruktor
\end{roles}

\begin{props}
 \prop{3 stole}
 \prop{Skilt med teksten 03}
 \prop{10-12 A4 sider i plastlomme}
 \prop{Instruktorhat}
\end{props}

\begin{song}
\scene{S og K sidder på 3 stole og kikker på en rapportopgave. S rejser sig op og begynder at synge, mens K koder (militaristisk)}

\sings{S}Institutet i en ukendt by
alt er sjovt - når man er ny

\sings{S}omkv:
Du er på DIKU nu
Åhuhåh du er på DIKU - nu.

\sings{S}Tilbage fra rustur, studiet går igang
livet er andet end øl og sang

\sings{S}omkv.

\sings{S}Forelæsere med smilet på
men alt hvad de si'r kan du ik' forstå

\sings{S}omkv.

\sings{S}Pensum terpes hårdt ved øvelser
En struktor pisker uden følelser

\sings{S}omkv.

\scene{Break}

\sings{S}Rapportopgaverne de venter dig snart

\scene{trommer + sættes en tone op}
\scene{I kkommer ind og ser på Ks kode}

\sings{S} Kernen venter, den kommer snart
drop din kæreste og fritid, hvis du er smart

\scene{I giver K 03 skiltet, under omkv.}

\sings{S}omkv.

\sings{S}Der' meget at læse, men du har ikke tid
Instruktoren skrig'r: "Bestå eller skrid!"

\scene{I vender om og går ud, mens han ryster på hovedet af de nye studerende. \newline K viser skiltet, giver op, og synger derefter med på omkv.}
\sings{S+K}omkv.

\sings{S}Førstedelen slutter med 2A
det sidste du mangler er dit bifag

\sings{S+K}omkv.
omkv.
\scene{Break - guitarsolo }

\sings{S}Og hvis du når til andendelen en dag
så klar forhindringen: mangel på fag

\sings{S+K}omkv.
omkv.

\end{song}
\end{document}
