\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{2.0}
\eta{4 min} 
\status{Færdig}
\title{Tag på mig}
\melody{AHA : ``Take on me''}

\author{Ukendt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Rune] Sanger
  \role{K1}[Fe] Kor
  \role{K2}[Niels] Kor
  \role{K3}[Heidi] Kor
  \role{Vo}[Jan] Voice-Over
\end{roles}

\begin{song}
  
  \sings{VO}[tales] DIKU-revyen har netop afsluttet en storstilet impirisk
  undersøgelse af unge universitetsstuderende mænds sexvaner. Denne
  fuldt videnskabelige undersøgelse er foretaget på et repræsentativt
  udsnit af samtlige mandtlige studerende, nemlig de tilstedeværende i
  terminalrummet under kerneperioden.
  
  \sings{VO} Resultaterne viser klart at langt størstedelen har helt
  normale og sunde sexvaner, idet kun ca. halvdelen surfede efter
  porno på terminalene dagligt.
  
  \sings{VO} En opsigtsvækkende detalje er dog effekten af diverse
  nyopstartede Internet-dating-bureauer, der via æggende og
  tillokkende asp-java-komponent-baserede-multimedie-webinterfaces
  forsøger at lokke de friske og sunde drenge til at date RIGTIGE
  piger.
  
  \sings{VO} Selvom disse services på nuværende stadie stadig er
  relativt ukendte, skal være yderst opmærksomme på konsekvenserne:
  "De mandlige studerende risikerer jo at bruge tiden sammen med
  kvinder istedet for maskinkode", konkluderer rapporten.

  \sings{S} Jeg er lidt speciel
  Jeg ved ikke, hvordan jeg skal sige det
  Jeg prøver alligevel
  Det handler om, hvordan jeg kan li' det
  \sings{KOR} For han har et kompleks,
  det eneste han tænker på er sex

  Omkvæd:
  \sings{S} Taaaag, pååå, miiiig!
  \sings{KOR} tag på mig
  \sings{S} Taaag, miiig, påååå!
  \sings{KOR} tag mig på
  \sings{S} Jeg bli'r vild
  Foran skærmen...

  \sings{S} Jeg sidder lige nu
  ved en af farveskærmene på DIKU
  jeg ved jeg ikke sku'
  men prøv at tænk på alt det som jeg ku'
  \sings{KOR} Han har noget at nå:
  han skal finde en på date.dk

  (Omkvæd)
  
  \sings{S} Så lykkedes det til sidst
  Jeg fik en date med en der så godt ud
  men alt det endte trist
  for pigen var en fyr der var klædt ud
  \sings{KOR} Og moralen er stor:
  MAN SKAL TAGE PÅ CAFE'EN OG SCORE!

  (Omkvæd)

\scene{TÆPPE}

\end{song}
\end{document}
