\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKU-revy}
\revyyear{2001}
\version{2.0}
\eta{3 min}
\status{Færdig}
\title{Vi lukker server'n ned}
\melody{Birthe Kjær ``Vi maler byen rød''}

\author{Uffe Friis og Katrine H}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{PS}[Katrine] Sangerinde
\role{NS}[Uffe] Nørd
\end{roles}

\begin{song}

  \sings{PS} Da jeg kom ind på DIKU
  syns jeg alt var noget skidt
  For jeg vidste jo ikke,
  at nørder var et Hit
  Så jeg blev ramt af lynet
  da jeg så dig kode C
  Slip nu din terminal,
  for nu skal vi lade tingene ske!
  
  Omkvæd:
  \sings{PS} Vi lukker server'n ned
  og logger ud af spillet der.
  Du vrænger ansigt mens
  jeg ta'r din slashdot hat.
  Så smider jeg mit tøj,
  du tænker "nørj" og piller her,
  og først når solen
  si'r godmorgen og ta'r fat,
  si'r vi godnat! (skat)
  
  2. vers:  
  De briller du har på,
  er fedtet til og sidder skråt.
  Din t-shirt der er for laset,
  (suk) jeg syn's du er så flot!
  Og du kan meget mere
  end at kode hvis du vil.
  Tag og se dig omkring,
  tag joysticket frem og vis mig dit spil!
  
  Omkvæd...
  
  C-stykke: 
  Sidder du stadig herinde,
  glider hænderne ned.
  Glæderne fås hos en kvinde,
  (så) slip den nu og tag med!
  
  \scene{der moduleres}
  
  \sings{PS} Slip den nu og tag med!
  
  Omkvæd:   
  Vi lukker server'n ned
  og logger ud af spillet der.
  Du vrænger ansigt mens
  jeg ta'r din slashdot hat.
  Så smider jeg mit tøj!
  
  \scene{break}
  \scene{publikum råber "smid tøjet"!}
  \scene{der moduleres igen}
  
  \sings{PS} Så smider jeg mit tøj,
  du tænker "nørj" og piller her,
  og først når solen
  si'r godmorgen og ta'r fat,
  si'r vi godnat! (du er min skat)
  
\end{song}
\end{document}
