\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1974}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Dat1}
\melody{Swantes lykkelige dag}
\author{SR}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[] Sanger
\end{roles}

\begin{song}
Se, hvilken morgenstund!
Solen er rød og rund.
(Jeg) skal nå et par kørsler mer'
(før) til middag (jeg) aflever'
Dat.1 det er sgu det værste man har,
(når) maskinen ikke er klar.

(Den) første opgave er
et program der direr'
(Med) filen vi manipuler',
(men) hvad er det (den) transmitter'?
Dat.1 det er sgu det værste man har,
når linjen ikke er klar.

Det var slemt, men det blir
kun værre, nogen sir.
Var (der) noget med mat'matik?
Først (et) kursus (i) genetik.
Dat.1 det er sgu det værste man har,
(når) bifaget ikke er klar.

Konvertering af tal
(Den) kan vel ikke gå gal.
Noget med nøjagtighed
Hvad mon derom vi ved?
Dat.1 det er sgu det værste man har,
(når) numm'rikken ikke er klar.

Nu et rejsebureau
vi illudere sku,
Ud at se med DSB
Via Sverige (til) Roskilde
Dat.1 det er sgu det værste man har,
når ruten ikke er klar.

Så er der multivalg!
Fortvivlelsen total
Gid af de små opgaver,
man havde regnet fler'.
Dat.1 det er sgu det værste man har,
(når) teorien ikke er klar.

Se hvilken morgenstund!
Solen er rød og rund
Nogle dat.1er er glad
Andre er tem'lig flad
Dat. 1 er ikke det værste man har,
hvis til dat. 2 man er klar

\end{song}
\end{document}
