\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1990}
\version{2.0}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Besøg på DIKU}
\author{Ukendt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
% Medvirkende: Bodil, Tine, KDJ, John
% Rollebesætning ukendt
\role{D}[Skuespiller] Dreng
\end{roles}


\begin{sketch}

\scene{Indledning}

\says{D} Hele klassen var på besøg på Nielses fars arbejde i går. Det var en mægtig dag, Nielses far arbejder på noget, han kalder DIKU.

\scene{Bib-bib-spil}

\says{D} Jeg ka' godt tæve Niels. Sådan nogle ordentlige no'en på frakken. Men nu er det meget længe siden, jeg har tævet Niels.
         For jeg vi' så gerne med ind på DIKU. Sidste gang jeg tævede ham, det var da han narrede lillebrors bib-bib-spil fra ham ved at sige,
         at dem som spillede bib-bib-spil, de fik hul i hovedet, og så gav den lille ham bib-bib-spillet. Men så begyndte han at tude,
         for nu fik Niels jo også hul i hodet. Men tænk så sagde det frække dyr, at dem, som der havde en far, som arbejdede på DIKU,
         fik ikke hul i hovedet af at spille bib-bib-spil. Og så var det, jeg tævede ham så'n at lillebror fik sit bib-bib-spil igen.
         Men siden har jeg ikke tævet ham, for jeg ville så gerne med ind på DIKU.

\scene{Mikrobølgeovn/chokoladespil}

\says{D} Det er et mægtigt flot sted. Der er noen store jerndukker uden tøj på over døren.
         Først sa'e Nielses far, at vi sku' op i Kantinen og have en sodavand. Så vi gik hele vejen op af trapperne, helt op på 2. sal.
         Nielses far vi' helst have kaffe. Den ku' jeg da godt lave sagde jeg. Der stod jo hvon man sku' gøre.
         Så jeg hældte kaffe i filteret og lukkede op for det varme vand. så havde de fået fat i mønter nok til os allesammen,
         så jeg skyndte mig over til de andre. De har nemlig noen sodavandsautomater inde på DIKU. Jeg ville ha' en chokolademælk,
         for jeg havde set, der var en, der varmede sån en i en ovn, så der satte jeg osse min ind og tændte for knappen.
         Men da jeg tog den ud igen var der slet ikke noget i flasken. Men nej, hvor så den ovn skægt ud. Aj, hvor jeg grinede alså.
         Der var en, der råbte enormt højt. Nåed om at tage kapslen af chokolademælken. Så jeg løb over til de andre og fik en cola i stedet.

\scene{Kaffe over det hele}

\says{D} Lige pludselig lød der et ordentlig bump, og så kom Nielses fars sko sejlende hen af gulvet i en masse kaffe som nogen havde spilt.
         Nej, hvor var det alså skægt. Det var det altså. Altså lige indtil Nielses far rejste sig op. Orv, hvor var han tosset.
         Han sae en hel masse lige efter hinanden og så pandede han mig en ornlig én, men jeg nåede lie og dukke mig så han ramte Signe i stedet for.
         Nej hvor hun tudede. Så måtte han trøste hende. Jeg krøb ned under bordet lie til der ikke var nogen der råbte højt mere.
         Det varede meget længe. Der stod da ik' noet om, at man skulle lukke for vandet igen, når man lavede kaffe, vel?
         Nielses far sagde, at nu måtte vi hellere gå.

\scene{Forkert diskettestørrelse}

\says{D} Så viste han os der, hvor alle de yngste elever gik i skole. Der stod datomaskinstue. Jeg vidste ikke, hvad en dato-maskine var.
         Han sae vi ku' spille kompluterspil og vi sku' være to om hver maskine. Der var et smadderfedt spil på en af dem,
         som jeg ville have med hjem til min 64'er. Jeg havde heldigvis en diskette med. Hullet i denne her maskine var godt nok lidt mindre
         end det derhjemme, men jeg foldede bare disketten og så kunne den være der. Men der må alligevel have været noget galt, for
         den ville ikke kopiere ned på disketten. Og jeg kunne heller ikke få disketten ud igen.

\scene{Cola i tastaturet}

\says{D} Så kom mig og Jesper op a' slås om tastaturet, og han væltede min cola ned i det. Så synes jeg osse godt jeg kunne vælte hans cola.
         Så blev Nielses far HELT hvid i hodet. Jeg løb ned i kælderen og åste døren. Så spillede jeg yoyo med nogen store ruller,
         men det var slet ikke sjov, for de kom slet ikke op igen. De blev bare ved med at rulle og rulle, lige til vi sku' hjem.

\scene{Afgang}

\says{D} Nielses far sae at det havde været ham en stor fornøjelse at hilse på mig, sae han. Hvorfor det sagde jeg.
         UUUUD sagde han. Orv, hvor var det sjovt. Det er den BEDSTE eskution jeg nogensinde har været på.

\scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
