\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1990}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{2.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Indledningsnummer}
\author{Ukendt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{N}[] Peter Naur (hvidt skæg og jakkesæt)
    \role{J}[] Eric Jul (alm. lærertøj, pisk, Banana Jones-hat)
    \role{H}[] Bertel Haarder (jakkesæt, Bertel-briller, nedskæringssværd)
\end{roles}


\begin{sketch}
\scene{James Bond musik}
\scene{Lys}
\scene{Naur ind}
\says{N} Mit navn er Naur. Peter Naur.
\scene{Banana Jones musik (sagte)}
\says{N} Jeg vil gerne præsentere Eric Jul, institutbe\ldots
\scene{Jul springende baglæns ind på scenen. Efter ham kommer Bertel, svingende sit nedskæringssværd.
       Jul trækker en debugger og skyder Bertel, der ryger baglæns ud igen. Jul vender sig om mod Naur,
       og smiler prøvende, fisker efter anerkendelse.}
\says{N} \act{Ser misbilligende på ham} Junior, det der er ikke datalogi.
\scene{Naur rækker Jul mikrofonen og går ud, uden at se sig tilbage. Jul kigger fortvivlet efter ham,
       men mander sig op og vender sig ud mod publikum.}
\says{J} Øhh\ldots Velkommen til DIKU-revy 90. Først lige et par praktiske meddelselser: Af hensyn til
         brandfaren er det selvfølgelig forbudt at ryge i dormitoriet.
         Jeg beklager at måtte meddele, at vi har fået et direktiv fra undervisningsministeren.
         \act{lille pause} Derfor gælder jeres billet desværre kun til første akt. I pausen vil man så
         ud fra endnu ubesluttede kriterier afgøre, hvem der kan få lov at se 2. akt.
         Det forventes dog at så mange er gået til den tid, at 2. akt vil have plads til alle interesserede.
         Den opføres i det lille auditorium. Efter revyen er der så sommerfest på toilettet, 2. sal nord.

         Endelig har nogle af de medvirkende sidste år følt sig generet af tilråb fra publikum. 
         Jeg vil derfor bede om, at man nøjes med at råbe Buhh! I skal altså ikke gøre andet end at buhe.
         I skal kun buhe. I skal \act{pause} Bar' Buh!

\scene{Mørke. Brandbil ind. Brandbil står og blinker, evt. Babuh fra orkestret?}

\end{sketch}
\end{document}
