\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{1978}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{Elektronisk Efterretningstjeneste (Kristensen og Kvast)}
\author{HHK, EM}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{A}[] Kristensen
\role{B}[] Kvast
\end{roles}

\begin{sketch}

  \scene{Kristensen (A) og Kvast (B) ind via tagvinduet.  Forinden
    høres skud, politisirener o.lign.}

  \says{A}[udefra] Jo, det er i orden.  Det er her. \act{Bagud} Kom så
  manne - vi rykker frem!

  \scene{A og B fordeler sig i lokalet, A ender ved mikrofonen.
    Fremrykningen sker mistænksomt skulende.}

  \says{A} Mine Damer og Herrer, Jeg må bede Dem alle om at bevare
  roen.  Det er absolut ingen punk til granit - øh, grund til panik.
  Vi har fået et varsel om, at der skulle være teorister her i
  bygningen.  Foreløbig undersøger vi, om der er lagt bomber ud, eller
  installeret Turing- og andre helvedesmaskiner.  Muligheden er ringe,
  men for en sikkerheds skyld, mine Damer og Herrer: Bliv for alle
  eventualiteters skyld på deres pladser.  Med vort nye avancerede
  bombedeteteringsudstyr skal vi hurtigt få renset luften.

  \scene{B fremdrager fra sin jakkes dyb en ønskekvist og A en noget
    mere professionelt udseende indretning (?).  Under søgningen
    bevæger B sig henimod en ballonbesidder (muligvis her alternativ
    effekt?)}

  \says{B} Hej, Kristensen, vi har bid.  Der er fuldt udslag på
  eksplosiometeret.

  \says{A} Glimdrende arbejde, Kvast.  Kan De beskrive objektet
  nærmere?

  \says{B} Jeg har nu nærkontakt af 3. grad.  Det er
  en... slags... øh.. tjah \act{detonerer pludselig dimsen} Det er
  vist en forhenværende bombe - tror jeg.  \act{Klynker} Og nu har jeg
  fået en (nær)forbrænding af 3. grad.

  \says{A} Meget modigt gjort, Kvast.  Jeg skal sørge for, at De
  bliver udstillet med en medalje.  Tror De, at der muligvis kan være
  flere bomber end denne her?

  \says{B} Disse teorister er altid meget lumske og lægger mere end én
  bombe, men vi er lige så snedige og bliver ved med at lede, til vi
  har fundet dem alle.  Det har de allersnedigste teorister "=
  metateoristerne "= nu gennemskuet og derfor lægger {\em de} kun én
  bombe.  Disse teorister er bestemt meget snedige, så jeg tror ikke,
  at der er flere bomber.

  \says{A}[noget mystificeret] Men hvad så, når de
  aller-aller-snedigste teorister finder uf ad, at vi ikke leder
  videre?

  \says{B} He-he.  Det gennemskuer de aldrig.  Vi lader nemlig som om,
  vi bliver ved med at lede, men i virkeligheden lukker vi øjnene og
  leger blindebuk.

  \scene{B er nu også nået op på scenen.}

  \says{B} Ved udspørgning i lokalet har jeg konstateret, at bulens
  førende teorist har søgt asyl på Hawaii.

  \says{A} De oliesheiker giver da også politisk asyl til hvem som
  helst.  Vi skulle måske lige præsentere os inden vi går.  \act{Mod
    publikum} Mit navn er Kristensen...

  \says{B} ... og Kvast ...

  \says{A} ... fra EET.

  \says{B} Det betyder Elektronisk Efterretningstjeneste.

  \says{A} Og husk, at når vi er gået, har vi slet ikke været her.

  \says{B} Vi eksisterer faktisk slet ikke.

  \says{A} Så når dE ikke har hørt om os før, så er det derfor.

  \says{B} Eller fordi {\em vi} aldrig har fiasko... som visse andre skvatnavler.

  \says{A} Vort motto er:..

  \says{A+B} "`Med EDB for Danmark"' \act{Står på undertrøjerne}

\end{sketch}

Sang på "`Han er min soldat, stor og stærk og dejlig."'

\begin{song}
Hvis du vil have at vide hvad der er sket.
Hvis du er sakket bagud, ja så spørg EET.
Vi ved alt, vi kan alt med vor datamat.
Med EDB for Danmark.

Ulovlie registre som skal brændes i hast.
Den slags bru'r vi ikke, vi bli'r aldrig sat fast
Vi ændrer blot en label, og så si'r vort system:
"`FILE NAME IS ILLEGAL"'
\end{song}

Sang på "`Alexander's Ragtime Band"'

\begin{song}
EET, EET
vi er den sidste bastion
EEt, EET,
mod at man glemmer no'et om no'en.
Vi ved jo alt om alle, men det er en hemmelighed.
Så alle dem der spø'r de får naturligvis besked
på at glemme at vi er til
- det er vores fil.

Når FET og PET og ham Hans Het"=
"=ler gi'r rapport til "`Skumme Keld"'.
Så er det klart slet ikke smart
af Smukke Keld at vær' reel.
Men de ryger alle ind i vort register
FET og PET og ham Hans Het"=
ler og til sidst selv Smukke Keld.
\end{song}

Sang på "`Vort Modersmål Er Dejligt"', omkvæd

\begin{song}
Vi våger stedse over statens indre sikkerhed.
Vor egen er lidt værre - vi går tem'lig ofte ned.
\end{song}

\end{document}
