\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Skal nazificeres}

\title{40 år}
\author{Niels}
\melody{Gitte Hænning: ``Bare 16 år''}
% https://www.youtube.com/watch?v=RV3KAGG7mxM

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{SS}[Jenny] Sanger-sysadmin
\role{SG}[Signe] Kor sysadmin
\role{GK}[Nathalia] Gammel kone
\role{X}[Nathalia] Instruktør
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Mainframe}[]
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Der er fødselsdag for et mainframe.}
\end{sketch}

\begin{song}
\sings{SS}%
Bare 40 år
Stadig rig på tungmetaller
Sikke tiden går
(Men) data har jo ingen alder
Vi kan køre hele koden hele tiden, I ka' tro vi tør
Det er gåpåhumør!

Bare 40 år
Godt at hulkort er vort idol
Men om vi forstår
Folk der ikke koder COBOL
Denne mainframe er fantastisk, den kan regne, den kan printe
Og den gør dig også klog

\sings{SS+SG}%
Køre, koden skal køre
Løkken er lav't af os
Program, det er vor program
Og maskinen kan så skrive data til et bånd!

\sings{SS}%
Bare 40 år
Ingen indbrud, sikken rekord
Den kan ikke hack's
for den har ik' noget netkort
Sådan nog't som flere kerner, mer' RAM og en SSD
Øger jo ikke ens humør!
    
\scene{Mellemspil.  SU tager sin datamat op, som også er en harmonika.  SS og SG danser folkedans med hinanden.}

\sings{SS+SG}%
Køre, koden skal køre
Løkken er lav't af os
Program, det er vor program
Og maskinen kan så skrive data til et bånd!

\scene{Vildere mellemspil.  SU lister ind og klapper venligt lidt mainframen.
SU giver SG en high five.}

\sings{SS}%
Gange, plusse, dividere, og med mere
Blir' man mon lidt skør i så'n et godt humør?

Bare 40 år!
Der er kun 10.000 linjer
som blev skrev't i går
Resten er dog lig' lidt ældre
Knapperne de er ret slidte, nogl' vejrbidte, er det så'n det går
når man er 40 år?
    
\sings{SS+SG+SU}%
Køre, koden skal køre
Løkken er lav't af os
Program, det er vor program
Og maskinen kan så skrive data til et bånd!

\sings{SS}%
Bare 40 år!
Aj, det er da ik' så meget!
Hvis I ik' forstår
Skal I vid': Den er velplejet!
Dag for dag bli'r koden større, altså bedre, vi er nog'n der
selv ved alt om programmel

Din IBM-motor
Fyrre år!

\scene{Lys ned.}
\end{song}

\end{document}
