\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0.1}
\eta{$4.5$ minutter}
\status{Storslået}

\title{Russer skal på DIKU}
\author{Brainfuck og Phillip}
\melody{Kim Larsen: ``Familien skal i skoven''}
% https://www.youtube.com/watch?v=jnro9GKEmCQ

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Bette-Mikkel] Sanger/Fortæller
\role{MK0}[Ejnar] Herrekor
\role{MK1}[Arinbjörn] Herrekor
\role{D}[Mia] Ole Lukøje
\role{R0}[Amanda] Rus
\role{R1}[Mads] Rus
\role{R2}[Nathalia] Rus
\role{R3}[Peter] Rus
\role{R4}[Rune] Rus
\role{N0}[Maya] Sceneninja
\role{N1}[Nicklas] Sceneninja
\role{N2}[Signe] Sceneninja
\role{N3}[Simon] Sceneninja
\role{X}[Brainfuck] Instruktør
\end{roles}

\begin{sketch}

\scene{Sceneshowet skal skrives om.}

\scene{Retninger er beskrevet udfra publikum.  Vi antager vi har uendeligt mange mikrofoner og undeligt meget plads.  MK står i venstre side af scenen, klædt i jakkesæt.  Mens introen spiller, kommer S ind.  Før sangen går i gang, kommer R* og RV ind.}

\scene{R* og RV agerer til det der bliver beskrevet i sangen.}

\end{sketch}

\begin{song}
    \scene{R* vugger frem og tilbage mens de går rundt i mellem hinanden bagerst på scenen}
    \sings{S}[står rimelig langt fremme på scenen]
Det er efterår og russer skal på DIKU
De er på rustur, meget na-iv-e nu
De snupper et læs Guld Tuborg og drikker sig ned i hegnet
Hytten den er våd, russerne de synger
En pegerpeger, mange de kun nynner
Vejlederen gi'r alt - hvad han ved - men der' i-ingen der lytter

\sings{S} Russerne de tigger om at få (mo)bil igen
Bubris siger,
\sings{MK}[kommer ind fra højre] Så snart vi kommer hjem

\scene{MK stiller sig ved siden af S; nu er de tre mand}

\sings{S}[ih dog, de russer] Det har de spurgt om så mange gange før
og det gør de nok igen

\sings{S+MK} Det har de spurgt om så mange gange før
og det gør de nok igen

\scene{Russerne stiller sig disciplineret op i venstre side af scenen, og kigger mod højre, hvor forelæser MK0 står. MK1 stiller sig mellem russerne, ligesom russerne.}

\sings{S} Rusturen er væk, først' dag på uni
For'læsninger, som russerne de sparkes rundt i
\sings{MK1}[rækker hånden ivrigt i vejret] Hvordan skal vi  vid' hvor vor's data den er ud-en reference?
\says{MK0 + S}[vredt]: *hys* Pekare
\sings{S} Hjemmelavet C, russerne de skråler
SML det - er - svært, instruktor'ne skåler
Russen si'r "nu siger uret tolv - 
lad os gå op til kantinen"

\scene{R* nikker, samtidigt kommer KG* ind, R* bliver skubbet rundt af KG*.}

\sings{S} Der er ikke plads (-), eduroam er ned'
Og nu falder russerne i søvn

\sings{S}[morer sig] Sådan har det været så mange gange før
og nu er det det igen

\sings{S+MK} Sådan har det været så mange gange før
og nu er det det igen

\scene{Mellemspil.  R* ligger og sover.  D kommer ind og danser og giver
R* puder og putter dem.  Og danser ud igen.}

\scene{Lige før mellemspillet er færdigt, lyder et vækkeur fra AV.}

\sings{S} Klokken den er et, ned til øvetime
Instruktor si'r hej
ing'n for-trækker en mine
Instruktoren taler vist om Java, statiske abstrakte klasser
Sej' algoritmer, tjuhej hvor det sejler
Bobbel-sor-te-ring-er-ne, de standser og fejler
\sings{S} Kan ikk' bevise, (-) nu er jeg sur og faget det I dumper
\sings{MK} Nå, nå, nå

\sings{Bandet} Uuuh!

\scene{Mellemspil.}

\sings{Bandet} Woouuh!

\sings{S} Det er blevet sent, (rap)porten skal skrives
De sidder fast i \LaTeX, hvor ingen tri(-)ves
Ned' i receptionen der står der ikke nogen som kan hjælpe
Printer i udu, der er ikke papir
Russerne ligger på der's datamater
Nu sidder de fast i både abstract og konklusionen

\sings{S} Russerne de siger, sikke dog et dejligt fag
Dem må vi tag nog'n flere af!

\sings{S}[ryster på hovedet; ruller øjne] Det har de sagt så mange gange før
og nu gør de det igen

\sings{S+MK} Det har de sagt så mange gange før
og nu gør de det igen 

\sings{S} Det har de sagt så mange gange før
og nu gør de det igen 

\sings{S+MK} Det har de sagt så mange gange før
\sings{S+Alle}[langsomt] Og nu gør de det igen 

\scene{liret guitar-outro fra band}
\end{song}

\end{document}

