\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{1.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Skarp satire}

\title{Studerende}
\author{Sebastian Paaske Tørholm}
\melody{Randy Newman: ``Short People''}
% https://open.spotify.com/track/53yBKCc5S7u8zzutqepkiT / https://youtu.be/1NvgLkuEtkA

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{P}[Nana] Politiker
\role{S0}[Theis] Studerende (kor)
\role{S1}[Nicklas] Studerende (kor)
\role{S2}[Rune] Studerende
\role{S3}[Kim] Studerende
\role{X0}[Brainfuck] Instruktør
\role{X1}[Jenny] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{P}%
Studerende - er dovne
Studerende - er dovne
Studerende - er dovne fordi

De dump(er) deres kurser
spilder tid
Har studiejobs
synes det' et slid
Siger - de er stressed',
at de bliver syge
Men så laver de en studenterrevy!

Så jeg
Synes vi ska' ha' en
Synes vi ska' ha' en
Synes vi ska' ha' en reform!

\sings{S*} Husk på at du selv engang studerede
\sings{P} Jeg husker det ej!
\sings{S*} Flere og flere bli'r deprimerede
\sings{P} De ka' bare droppe ud!

\sings{P}%
Studerende - de nasser
Studerende - de nasser
Studerende - de nasser på os!

Nu har de - slet in'et job
de læser bar'
de yder ingenting
næh, alting de tar'
Får bar' SU
bruger klip, klip, klip
Det er derfor
vi skærer, fyrer VIP, VIP, VIP
Siger de er så fattige
ikk' har råd til mad
Men ta'r på Caféen? og er glade!

Så jeg
Synes vi skal skære
Synes vi skal skære
Synes vi skal skære SU!

\scene{Lys ned.}
\end{song}

\end{document}
