\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2016}
\version{0.1}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig nok!}

\title{Ved du hvad han sagde?}
\author{Troels, Phillip}
\melody{Rollo og King: ``Ved du hvad hun sagde?''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{S}[Simba] Studerende
\role{C}[Andreas] Censor
\role{K}[Bette-Mikkel] Ken
\role{K0}[Nicklas] Kor
\role{K1}[Theis] Kor
\role{X}[Jenny] Instruktør
\end{roles}

\begin{song}
\sings{K*}
Uuuuu-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-uuh-DI-

KUuuu-u-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-uuh-DI-

KUuuu-u-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-DI-KU

\sings{S}
Jeg begyndt' på DIKU
Havde lige fået hu'
Og sku' være datalog
Havd' kodet lidt i C,
Og af Java ku' jeg le
Så jeg tænkte den var god,

Tog til UP1
På Torben fik jeg set
Og jeg syn's sgu han var sød,
Men blok 1 kom og gik
For jeg var jo lidt for kvik
Jeg syn's jeg virked' ret unik

Alle kurser jeg bestod
Alle sprog ku' jeg kod'
Så jeg blev bachelor på
kun 3 år, jeg var gud

Men på kandidat-
-en gik det fuldstændig galt
Det der Haskell var svært
Censor psykopat

For ved du hvad han sagde?
Han sagde:
\sings{C} "Du dumper mit fag"
\sings{S} Der røg den kandidat for
kurset det sku' jeg ta'
ML det var nemt
Og lidt algoritmik ikke slemt
Men både censor og Ken
Syn's min kode var alt for grim

Der gik et par dag',
jeg over-vejed' at klag'
det var mig der var svag
Ku' ik' lære det fag

(Vil) gern' kod' i C
(Ja) måske selv i VB
Men nu var det så Prolog
Min censor vil se

En tanke til mig kom
Hvorfor sku' jeg gå om?
Jeg ku' anke censors dom!
Jeg forberedt' mig godt
Og redte håret flot
Til Kens kontor jeg snart ankom

Ken (var) ikke glad
Han sagd'
\sings{K} ved du hvad?
Kom her hen og få en flad
For du kan hverken indenter'
det lort du aflevér,
el(ler) bruge en monad'!

\sings{S}
Hos Ken jeg stod for skud
Og han sagde det ligeud:
\sings{K}
Vi ses til re-eksamen
Hvor jeg tror du dropper ud!

\sings{S}
Jeg sku' så gå om
(Men) da reeksamen kom
Og jeg foran tavlen stod
Var mit hoved tomt

Og ved du hvad han sagde?
Han sagde:
\sings{K} "Du dumper mit fag"
\sings{S} Der røg den kandidat for
kurset det sku' jeg ta'
ML det var nemt
Og lidt algoritmik ikke slemt
Men både censor og Ken
Syn's min kode var alt for grim

Jeg droppede DIKU
Tog ind på ITU
For Ken han var for hård
Koded' XML
Med meget mere held
Det noget man forstår

Kurserne jeg tog'
Gjorde mig ikke klog
(Til) specialet nåede jeg
Rapporten den gik nemt
Men koden den blev glemt
For ITU det var en leg

Min vejleder var rar
Men da jeg sku' forsvar'
Havde han fundet en censor
Som ik' var derfra

(For) ind trådte Ken
Med en slidt rettepen
Jeg håbed' han ha'd glemt
så jeg ku' bestå

Men ved du hvad han sagde?
Han sagde:
\sings{K} "Du dumper mit fag"
\sings{S} Der røg den kandidat for
kurset det sku' jeg ta'
ML det var nemt
Og lidt algoritmik ikke slemt
Men både censor og Ken
Syn's min kode var alt for grim

{\scene Valgfrit mellemspil}

\sings{K*}
Uuuuu-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-uuh-DI-

KUuuu-u-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-uuh-DI-

KUuuu-u-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-uuh-DI-

KUuuu-u-u-u-uuuuuuh
DI-KUuuuh
Uuh-uuh-DI-KU
\end{song}

\end{document}
