\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{alltt}
\revyyear{1992}

\title{DIKUGRYDE-SANGEN}
\melody{Dyrene i Hakkebakkeskoven: Peberkagebagesangen}
\author{Henrik og Mia (= Ida og Bent From)}

\version{1.1}

\begin{document}
\maketitle
\begin{roles}
\role{Professor Grydeske} En kok med kokkehue osv.
\role{Lektor Koch} Ditto.
\end{roles}
\begin{alltt}
\rm
1.      N\aa{}r man laver dikugryde
        ta'r man f\o{}rst halvanden jyde-
        kylling og en tube sennep
        et par hvidl\o{}g og en sild
        fire store glas Nutella
        det er godt mod salmonella
        nogle gamle guler\o{}dder
        og en pose t\o{}rret dild.
\scene
        {De to kokke siger til hinanden:``Nu skal vi vist ha' en Bl\aa{}'', sk\aa{}ler, sjatter lidt \o{}l i gryden.}
\rm
2.      Mens man et par \ae{}bler steger
        kan man snuppe sig en bajer
        {\em (pause i musikken; kokkene sk\aa{}ler igen)}
        s\aa{} skal sovsen lige j\ae{}vnes
        med et kilo fedt omtrent
        og hvis gryden ikke v\ae{}lter
        blandes fedtet mens det smelter
        med en d\aa{}se cocktailp\o{}lser
        til der lugter rigtigt br\ae{}ndt.
\scene
        {Kokkene sk\aa{}ler igen.}
\rm
3.      Inden retten skal serveres
        er det vigtigt den garneres
        med en grydeskefuld chili
        og Tabasco og lidt ris
        plus lidt k\aa{}l og s\aa{} salater
        17 fl\aa{}ede tomater
        d\aa{}setun, creme fraiche og soya
        og vi si'r: V\ae{}rs'go' og spis!!!
\scene
        {Kokkene sk\aa{}ler igen. De kan evt. komme med en bem\ae{}rkning om, at de lader opskriften st\aa{} et \o{}jeblik (p\aa{} overhead'en)}
\rm
\end{alltt}

\end{document}
