\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{1.3}
\eta{x min.}

% OG STATUS!
\status{Færdig}

\title{Revyen er for revytter}
\author{Carsten Bülow, marvin, nokando}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{O}[Jørgen] Ond, ond person (Tyveknægt)
\role{P}[Søren] Præsentationsperson
\role{G1}[Carsten] Grøn mand \#1
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Tyvetøj: Sort/hvidstribet trøje, mørke bukser}
\prop{Halvmaske á la klassisk tyv}
\prop{Evt. kasket, tyveagtig}
\prop{Lommelygte}
\prop{Gallatøj til præsentatør}
\prop{Drøn dragt til G1}
\end{props}

Åbningssketch

\begin{sketch}
  
  \scene Tom, mørk, tæppet er trukket for til Intro
  
  \says{O}\act{Kommer listende ind på scenen. Stopper
    pludseligt og kigger overrasket ud på publikum} Hva' saaaaa
  (tan)?!??
  
  \says{O}\act{Kigger sig lidt omkring og stirrer så olmt på publikum}
  Hvad laver I her? Sig mig, hvad i den hede hule helvede laver I her?
  Gå dog hjem! Smut med jer. I har ikke noget at gøre her.

  Her kommer jeg ærligt og redeligt for at stjle projektoren som jeg plejer,
  og så er hele auditoriet fyldt med småfede nørder! Kan en ganske almindelig 
  tyveknægt nu ikke få arbejdsro? Smut med Jer, og lad mig stjæle i fred!
  
  \says{O}\act{Stirrer afventende på publikum. Bliver utålmodig} Hører
  I dårligt, eller er I bare dumme? Man skulle tro at I var fysikere,
  smut så med jer.
  
  \says{P}\act{Kommer glad ind på scenen} Hej allesammen og rigtig
  hjertelig velkommen til re... \act{stopper og kigger på O} Hvad
  laver du her?
  
  \says{O} Jeg er i gang med at smide folk ud. De har ikke noget at
  gøre her.\act{Kigger eftertænksom på P} Og det har du sikkert heller
  ikke. Smut med dig.
  
  \says{P} Hva'? Vi skal jo holde en revy her.
  
  \says{O} Næ, ikke i aften, du. Fis så af med dig!
  
  \says{P} Jamen... Jeg skal jo sige til folk at de ikke må ryge\ldots

  \says{O}[Afbryder] Jo de kan ryge ud, og jeg skal nok hjælpe dem.
 
  \says{P} Nejnej, de må ikke ryge tobak -- eller heroin, svampe og sild, for
  den sags skyld. Faktisk må de slet ikke bruge nogen form for åben ild i
  salen!
  
  \says{O} Men det må de udenfor \act{vender sig mod publikum} Swush, swush.
  
  \says{P}[Opbragt] Nej hør nu! Jeg skal også sige, at der er nødudgange der,
  og der, etc.
  
  \says{O} FINT! Så ved I hvor I skal hen! Smut så ud med jer. Hvor
  svært kan det være? Løft den flade, og forlad
  lokalet. Hvor tydeligt skal jeg sige det?!?
  
  \says{P} Men\ldots jeg skal jo også sige at\ldots
  
  \says{O}\act{Bliver utålmodig igen. Siger spidst} Hvad?
  
  \says{P} \ldots  at vi har planlagt at ville lave live green screening i
  denne revy\ldots
  
  \says{O} Og ?
  
  \says{P} Ja, f.eks. i vejrudsigten hvor de sætter grafik ind midt i
  det hele, og\ldots
  
  \says{O} Nå, chromakeying. Det kan jo ikke lade sig gøre!
  
  \says{P}[Ivrig] Jojo, sagtens. Nu knipser jeg med fingrene, og så kan
  publikum ikke længere se det, der er grønt på scenen.
  
  \says{O} [Hånligt og ser ud på publikum] Fint, så kig grundigt på de
  nødudgangsskilte for om lidt vil I ikke længere kunne se dem. Så må i selv
  finde vejen ud!! \act{ser tilbage på P}

  \scene P knipser, G1 kommer ind.
  
  \says{P} Men essensen er, at hvis der pludselig sker uforklarlige ting, så
  skal publikum ikke blive bange.

  \scene G1 går hen og laver fagter foran O, men O lægger ikke mærke til det.

  \says{O} Yada, yada, yada, sikke en gang øregas. Men gå nu og lad mig stjæle
  i fred.
  
  \says{P} Helt ærligt, vi er lige igang med noget her, kan du ikke selv
  smutte?

  \scene O Gør hånende håndbvægelser mod P
  
  \says{P} OK. Hvis det skal være på den måde.

  \scene P gør skubbe/slå-bevægelser i retning mod O, G1 udfører dem på O.
  
  \says{O}[Forbløffet] Hey! Hvad sker der? Noget slår på mig.

  \says{P} Du skulle vist også gå nu\ldots

  \says{O}[Bange] Så kan det også være lige meget -- jeg kommer igen senere
    \act{Går dukkende ud af scenen, G1 følger emd og slå stadig} Eek, eek. Av
    for helvede. Lortested
  
  \says{P}[Ser selvtilfreds ud på publikum] Nå, hvor kom jeg fra. Nå, ja.
  Velkommen til dette års DIKU revy. For at følge den nye
  studiestruktur vil årets revy være delt op i 4 akter! Dette vil på
  ingen måde influere på gennemførselsprocenten, men til gengæld er
  det helt vildt irriterende. Rigtig god fornøjelse. Velkommen til DIKU Revy
  2003! 
  
  \scene Lys ned, Intro!

\end{sketch}
\end{document}


