\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{1.1}
\eta{3 min.}

% OG STATUS!
\status{Færdig}

\title{Variationer over temaet ``Sort''}
\author{Uhd, marvin, uffe}

\begin{document}
\maketitle
\begin{roles}
\role{TR}[Mads] Trommeslager
\role{KO}[Parmus] Koder
\role{PR}[Jørgen] Printerpåfylder
\role{CO}[Rune] Colamangelperson
\role{SV}[Carsten] Sensorvifter
\role{KK}[Andr\'e] Kernekoldstarter 
\role{VA}[Susanne] Vagt
\role{BA}[Band] Band
\role{D}[Uffe C] Øldrikkere(flere)
\role{ST}[Peter W] Staff
\role{OH}[Jakob J] Overheadbetjener
\role{KO}[Uffe FL] Koordinerende Indsender
\end{roles}

\begin{props}
\prop{Lilletromme med stikker} 
\prop{Skærm}
\prop{Tastatur}
\prop{Overhead}
\prop{Colakasse + Cola}
\prop{Stol}
\prop{Hejaskilte}
\prop{Slides med fejlbeskeder}
\prop{Bolero på CD}
\prop{Bord}
\prop{Øl til Øldrikkerne}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene TR står i den ene side af scenen med sin lilletromme. Står
klar. Midt på scenen et bord. På bordet en datamat. Musikken starter. TR går igang.

\scene Folk der kommer ind skal stå rundt omkring den centralt
placerede koder.

\says{TR}[Trommer]
\scene Enter KO. Sætter sig ved bordet.
\says{KO}[Taster i takt til lilletrommen]
\says{OH}[Fejlmeddelelse: Printer m42b Out Of Paper]
\scene Enter PR. 
\says{PR}[Bukker sig og tager papir. Rejser sig og står. Sætte papir i
printer. Står] 
\scene Fylder den virtuelle printer med virtuelt papir.

\says{OH}[Fejlmeddelelse: Person di020877 Out Of Cola]
\scene Enter CO. 
\says{CO}[Bukker sig og tager cola. Rejser sig og står. Stiller Cola
på bord. Står] 

\scene Lys dæmpes (kraftigt). Enter SV.
\says{SV}[Vifter i takt] 

\says{OH}[Fejlmeddelelse: Guru Meditation Error]
\scene Enter KK. 
\says{KK}[Koldstarter den imaginære kernemaskine. Sparker til den.] 

\scene Enter VA. 
\says{VA}[Checker KOs studiekort+nøgler.] 

\says{OH}[Fejlmeddelelse: Enthusiasm Error - Morale Low]
\says{BA}[Vifter med "Heja"- og "Du spiller bedre end Wichmann"-skilte] 

\says{OH}[Fejlmeddelelse: Cafeen? Overflow - Crowd Spill]
\scene Enter D. 
\says{D}[Skåler. Smiler. Drikker] 

\says{OH}[Fejlmeddelelse: Kantine FUBAR] \scene Enter ST.

\says{ST}[Stopper showet ved at daske Koder en, og hive ham med ud af
scenen] \scene Koder rejser sig og går/bliver trukket sammen med ST.
Musikken stopper (skal times). Resten kigger på hinanden, kigger ud
mod publikum og trækker fortbat på skuldrene.  Tæppe.
\end{sketch}

\subsection*{Noter til koordinator}
\begin{verbatim}

   | -> Mads trommer
 A | -> Jørgen koder
   | "Printer m42b out of paper"
+8 | -> Parm papirskifter
   | "User di020877 out of cola"
 A | -> Rune colaskifter
+8 | Lys slukkes -> Carsten viftehænder
   | "Guru Meditation på Blue Screen of Death"
 B | -> André koldstarter
   | "Access Violation: Security Breach Detected"
+8 | -> Susanne falckvagter
   | "Broken Motivator: Morale Low"
 B | -> Band hepper
   | "Virtual Overflow Exception: Caféen?"
+8 | -> Uffe skåler
Bro| "Kernel Panic: Root Exploit?"
   | "Network Failure: Dat1F Java!"
   | "CPU Overload: MS Flightsim _RAYTRACED_?!?"
   | "Din mor arbejder ikke her: Kantine Disconnected"
   | -> Peter staffstraffer
\end{verbatim}


% fundamental designfejl - gruppemedlemmer, diagramtegner
% massagepige
% cpu overophedet vifte
% skærmkabel løst
% duracellkanin
% ny kasse cola
% flytter T-kort
% cigaret tænd
%cigaret sluk
\end{document}




