\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{1.2}
\eta{3 min.}

% OG STATUS!
\status{Beep, task done}

\title{Dataloger i dyb sjov}
\author{Buzz \& fluff \&\ marvin \&\ parmus}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{V}[Parmus] vært
\role{T1}[Jørgen] Koppü Cod
\role{T2}[Heidi] Pää\ss t Cod
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{``Sofa''} Til T1+2
  \prop{Skrivebord} Til V
  \prop{Kontorstol som kan dreje} Til V
  \prop{Jakkesæt} Til V
  \prop{Lommetørklæde} Til T2
  \prop{Ledehosen} \ldots{} eller tyskertøj til T1 (og evt. T2)
  \prop{Vandkane}
  \prop{Glas}
  \prop{``Dataloger i Dyb Sovs''-T-shirt}
\end{props}

\begin{sketch}

\scene Tæppen er trukket for. Vært sidder bag skrivebord, der står en
``sofa'' ved siden af. Tæppet trækkes fra mens orkesteret spiller en
kort talkshow-agtig jingle. 

\says{V} Velkommen til aftenens show med temaet ``Dataloger i dyb
sorg''. Et show der sætter fokus på dataloger der terapeutisk set
befinder sig langt hinsides et marginalt grænseland.
Presset, sørgende lidende og døende - akkurat som vi kan lide at se
dem.
I aften skal vi møde et par tyskfødte udvekslingsstuderende her fra
københavnsområdet, 
her kommer de, tag godt i mod Koppü og Pää\ss t Cod!
\typeout{Ha! Du er en fisk!}\typeout{ }
\scene Orkesteret spiller talkshow-jinglen igen. Koppü og Pää\ss t
kommer ind og sætter sig, ser meget sørgende ud.

\scene Pässt hulker og snøfter gennem resten af sketchen.

\says{V} Ægteparret Koppü og Pää\ss t Cod skal tage stilling til om de,
helt legalt, vil kappe den sidste livline til lille Thor, der har
været holdt kunstigt i live gennem de sidste 3 år. Og skal hans raske
dele udtages hvis man på den måde kan hjælpe andre. Svære beslutninger
at træffe men mon ikke det bliver økonomien der tipper vægtskålen.

\says{V} Koppü og Pää\ss t Cod - nu har lille Thor været stort set
livløs og uden for menneskelig kontakt de sidste 3 år, hvad har det
betydet for jer?


\says{T1}[med svær tysk accent] Jahh det har faktisk betydet at vores
dagligdag er bleven flået fra hinanden.

\says{T1} Vi har ikke kunnet gøre vores arbejde og Pää\ss t har siddet
hvileløst og ventet på de få stunder hvor der er kontakt.

\says{V} Ja, og økonomisk set har lille Thor jo også været en stor
belastning for jer.


\says{T1} Jahhh, vi købe mange ting som måske kan hjælpe lille Thor og
forlænge hans tid på jorden.

\says{V}[henvendt til publikum] Ja, og det har bragt Koppü og Pää\ss t
Cod i bundløs gæld.

\says{V} Koppü og Pää\ss t Cod - Hvad sagde eksperterne om lille Thors
tilstand?

\says{T1} Alle tro det være en virus infektion som kun Dr. Solomon
kurere nehh, og han være meget dyr drift.

\says{V} Men det var ikke virus, vel?

\says{T1} Neeeh, ikke virus. Men så dr. Solomon sige det måske være orm.

\says{V}[Henvendt til publikum] Men det var det heller ikke. Det var
noget meget værre.

\says{V} Koppü og Pää\ss t Cod - Hvad er der så galt med lille Thor?

\says{T1} Jahh, det være helt gal med rygraden, doktor sige backbone
er kaputt.

Vi prøve at få ny fra en anden en, men ingen vil gi os, så lille Thor
stadig være helt stille nehh.

\says{V} Og I savner jo Thor.

\says{T1} Jahh, da lille Thor være frisk han fik hele hus til at
snakke sammen, nu ingen rigtich snakke mere. Vi være uden kontakt til
omverden nehh.

\says{V} Resten af familien savner også Thor, ikke?

\says{T1} Ja, onkel altid gå ned i kælder om natten for at pille ved lille
Thor.

\says{V} Koppü og Pää\ss t Cod - I har været så utroligt meget
igennem, og nu kan I ikke holde til det længere.

\says{T1}[Nikker og ser fortvivlet ud]

\says{V} Men nu er Koppü og Pää\ss t Cod' prøvelser også forbi.

\says{V} Koppü og Pää\ss t Cod - Eksperterne har besluttet, at der
ikke er flere operationer til lille Thor. Stikket bliver trukket.

\says{T1 og T2}[Bryder begge hulkende sammen]

\says{V} Og når så den værste sorg har lagt sig om en lille uges tid,
har I så overvejet at anskaffe en ny computer?

\says{T2}[Bryder helt sammen i gråd.]

\says{T1}[Bestyrtet] Computer nehh? Lille Thor være lille barn, lille bitte
barn som helt uskyldig dø nehh.

\says{V}[Upåvirket] Koppü og Pää\ss t Cod i skal have tak fordi i kom
og delte jeres sorg med os andre, det har været umådeligt
underholdende og ligesom vores andre gæster skal i have en ``Dataloger
i dyb sorg'' t-shirt.

\says{T2}[lyser op] Nææææhhh 

\says{V} Kære publikum giv en stor hånd til Koppü og Pää\ss t Cod.

\scene Orkester spiller Talkshow-jingle igen. Lys ned, folk ud

\end{sketch}
\end{document}

