\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{0.95}
\eta{x min.}

% OG STATUS!
\status{Færdig}

\title{Far er datalog (Monolog)}
\author{Martin Parm \& spitfire}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
\role{H}[Heidi] Henrik på 5 år
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Bamse}
  \prop{Stor pyjamas}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene Foregår foran tæppet.

\act{Bamsen bliver kastet ind på scenen. H kommer løbende ind på
  scenen. Han bukker sig for at samle bamsen op men får så øje på
  publikum. Han skynder sig at samle bamsen og og løber ud af
  scenen. Kort pause. H kommer forsigtigt ind på scenen igen og kigger
  mistroisk på publikum. Så går han frem til scenekanten.}

\says{H} Hej \act{kort pause} Jeg hedder Henrik. Jeg er lige blevet 5 år.

\says{H} Og min far, han er bare da'dalog...

\says{H} Det er sådan noget med at han sidder foran sin compluter hele
dag, og spiller på sådan et lille klaver, som og at der aldrig siger
noget. Da jeg prøvede, så var det at det var at der kom en dame, der
så helt overrasket og mærkelig ud. Sådan her \act{Vis en grimasse af
  en dame der ligger klar til at sluge}

\says{H} Så kom far løbende og slukkede. Han ku' edermanme lø've
hurtigt.

\says{H} Min mor har bare en blærbar compluter. Hun råber altid af
den, fordi hun siger den går ned. \act{Kort pause} Det kan den ikk',
den har jo slet ikke nogen ben. \act{Kort pause} Så lavede jeg bare
nogen til den i modellervoks. \act{Pause} \says{H} Den ku' bare ikk'gå
ned ad trappen.  \says{H}[Forurettet] Nu er mor sur.

\act{Kort pause}

\says{H} Jeg var ude hos moster. Hun har et sådan helt stort rum som
og at der altid er låst, men \act{rigtig snu} jeg ved godt hvor hun
gemmer nøglen. Så en dag sneg jeg mig derind, og der var et webkamera
og en stor lyserød seng, der var formet som et hjerte. \act{pause}
Nøj, hvor ku man hoppe højt i den!

\says{H} Men så kom politiet og tog mosters kamera \act{pause} og
moster.

\says{H}[Meget Stolt]Nu har jeg været ude og køre i polarti bil. 

%sidste del
\says{H} Ved I hva'? I dag, da pillede far tøjet af sin
compluter. Far fortalte at det var fordi den var syg og den
frøs. \act{Kort pause}

\says{H}[Lidt mistroisk] Det kan jeg ikk' forstå. \act{Kort pause}
Hvorfor piller han så tøjet af den.

\says{H}[Lidt fornærmet] Så grinede far bare. \act{Kort pause}

\says{H} Jeg synes det var synd for computeren, at den skulle
fryse...\act{Kort pause} så jeg gav den en dyne på.  

\says{H}[Meget dramatisk] Så begyndte den at ryge. \act{pause}

\says{H}[Lidt bedrøvet] Nu er far sur.

\says{H} Så nu skal jeg tidligt i seng.
\says{H} Go' nat. \act{Vinker til publikum og forlader scenen} 

\end{sketch}
\end{document}
