\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{9 min}
\status{Done}

\title{Magtens tinde III}
\author{Uhd og marvin}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{EV}[Rune] Evert Friberg
  \role{FH}[Jørgen] Fritz Henglein
  \role{GS}[Andr\'e] Georg Strøm
  \role{JL}[Carsten] Julia Lawall
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{4 stole}
  \prop{Papir}
\end{props}

\begin{sketch}
\scene{Hurtigt sceneskift. EV, FH, og GS sidder om et imaginært
  bord}
  
  \says{EV}[Falsk beklagende] Ja, som I jo ved er der sket det
  beklagelige at vores siddende styrelse er blevet\ldots borte
  \act{kunstpause} forsvundet \act{kunstpause. Har svært ved at holde
    masken og ikke smile} Ja, faktisk helt væk!
  
  \says{EV}[Alvorligt] Så i lyset af dette har jeg besluttet at tage
  forskud på den nye universitetslovs bestemmelse om ansat ledelse, og
  ja \ldots Jeg \emph{er} jo ansat, så det er vel kun naturligt at jeg
  tager over. I øvrigt bedes i huske at stillingen nu hedder
  Institutadministrationsdirektørsoverforstander. Nå, til dagens
  forslag. Jeg har et par stykker \act{tager et stykke papir frem og
    fremlægger hurtigt.}
  
  \says{EV} Jeg har bestilt håndværkere til at bygge en ny
  kantinebygning, hvor der kun vil være adgang for ansatte. Desuden
  mangler vi jo plads, så jeg har brudt muren ned til det gamle
  knoglekrematorium under Nørre All\'e -- det er et \emph{glimrende} sted til 
  studiearbejdspaldser.
 
  Samtidig har jeg sørget for at
  der bliver udstedt passer-sedler til de studerende, så de kun kan
  komme på instituttet i normal åbningstid, på dage hvor de rent
  faktisk har undervisning!
  
  \scene{FH og GS er tydeligt vantro}
  
  \says{GS} Øh, jamen hvad så med rapportperioderne?
  
  \says{EV}[overvejende] Hmm\ldots Ja, Georg, ved ansøgning, i triplikat, kan
  der søges om dispensation om en ekstra halvdag pr. periode. Jeg er
  jo ikke urimelig. Mødet er hævet.
  
  \scene{EV ud. FH og GS sidder tilbage med tabte underkæber et kort
    stykke tid og stirrer efter ham.
    
    \says{FH}[Langsomt] Det her kan jeg se, virker ikke som en optimal
    løsning. Lad os lige se lidt på det.
    
    \says{JL} Ja, det er vel et egentligt interessant
    tankeeksperiment, sådan rent teoretisk selvfølgelig.
    \act{kunstpause} Men det virker ikke intuitivt at starte med en
    løsning baseret på et single-point-of-failure?
    
    \says{FH} Nej, men hvis vi nu forstillede os en løsning\ldots
    \emph{uden} Evert
    
    \scene Kort pause
    
    \says{JL+GS}Nå, uden Evert? Nå OOOOoooooookay!
    
    \says{GS} Gad vide hvad han egentligt er ude på?
    
    \says{FH}[selvsikker] Det kan vi godt finde ud af.
    
    \scene Alle går ud. Hurtigt sceneskift. Mørk scene med en enkelt stol midt
    på. 
    Enkelt spot. EV bliver kastet ind på scenen og sætter sig på
    stolen. FH og GS kommer ind}
  
  \says{FH}[Trykker start på imaginær båndoptager] Dette er forhøret
  af Evert Friberg. Det er den 21/6 kl. 21.30. Tilstede er Georg Strøm
  og undertegnede Fritz Henglein.
  
  \says{FH}[vender sig mod EV] Vi skal have en lille snak, bare os tre
  Evert. Hvad synes du selv om din lille plan?
  
  \says{EV} Hvad mener du?
  
  \says{FH}[kigger i sin notesblok] De. 21. februar, kl. 14.23
  bestilte du 16 lyssensorer til ophængning på DIKU \act{halv-råber}
  Havde du tænkt over konsekvenserne ved det?
  
  \says{EV}[tæller på fingrene] Jaja, vi sparer strøm og\ldots
  
  \says{FH}[afbryder] Men havde du tænkt på hvad der sker, når du
  \emph{ikke} hænger nogen op over trappen, så lyset \emph{ikke}
  tænder?
  
  \says{EV}[affejende] Bah. Der er jo ingen mennesker på mit institut
  efter kl. 16.
  
  \says{GS} Ahhh, det er jo ikke helt rigtigt. Der er vist nok nogle
  studerende.
  
  \says{FH}[til EV] Mon ikke du netop bare vil af med de studerende
  
  \says{EV} Nej nej
  
  \says{FH} Jo, lad os se på beviserne. \act{tæller af på fingrene} Du
  indhylder DIKU i mørke, så de falder og brækker halsen, du lukker kantinen
  så de sulter under rapportopgaverne, 
  \act{triumferende} og vi har fundet dokumenter der beviser at fra 1.
  august lukker du deres adgangskort!!
  
  \scene{EV krymper sig}
  
  \says{GS}[Overraskende] Er det rigtigt, Evert. Hvorfor gjorde du det?

  \says{EV}[Rejser sig for at synge] Jo, nu skal I høre\ldots

  \scene Synger ``Demokratiet er forbi''.

\end{sketch}
\end{document}


