\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.1}
\eta{9 min}
\status{Done}

\title{Magtens tinde I}
\author{Uhd og marvin}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{EV}[Rune] Evert Friberg
  \role{ST}[Bo] Stig Skelboe
  \role{HA}[Peter W] Hasse Clausen
\end{roles}

\begin{props}
\prop{En MEGA-stor joint}
\prop{4 stole}
\prop{røgmaskine?}
\prop{badering til GS}
\prop{svømmevinger til GS}
\prop{svømmefødder til GS}
\end{props}

\scene{Tom scene, bortset fra 4 stole bagerst som skal bruges senere.
  EV kommer ind fra siden, vender sig og og snakker ud af scenen som
  om han lige står i døren og taler med en udenfor}
  
\begin{sketch}

\says{ST}[Pr. voice-over] Nå, tak for et godt
insttitutbestyrelsesmøde, Evert. Vi tales ved.

\says{EV}[Overdrevet venligt] Ja ja, det gør vi da Stig. Helt
sikkert. \act{vinker ud af scenen} Hej hej. \act{lukker den imaginære
  dør hurtigt}

\says{EV}[Pludselig vred. Vender sig mod publikum] Uhhhh.... hvor jeg
dog hader ham! Den snævertsynede lille mand. \act{skuler mod døren.
  Siger medynkvækkende til publikum} Alle mine forslag bliver afvist.

\says{EV}[Snu] men hvis nu\ldots


\says{EV}[Magtgal] Ja, jeg gør det! Jeg overtager! De der gamle '68
nisser har jo alle et svagt punkt.

\scene Hurtigt sceneskift: EV ud. ST og HA kommer gående ind og sætter sig.

\says{ST} Ja, Hasse, det er rigtigt at den nye studiestruktur er\ldots

\says{EV}[kommer ind og afbryder] Stig! Hasse! Nu skal I bare se hvad jeg fandt
under tømningen af de blå skabe.

\says{HA} Jamen Evert, de blå skabe skal jo først tømmes til
sommerferien.

\says{EV}[affejende] Ja ja, men prøv lige at se her \act{tager en
  MEGA-joint frem}. Hva'behar! 

\says{ST}[Fristet, drømmende] Ohh, det \textit{er} jo ved at være
længe siden......

\says{HA}[Uforstående til ST] Jamen, hvad med i går?

\says{ST} Præcis. Længe siden. Lad os smage på varene.

\scene{Evert tænder jointen. Den går en gang rundt og folk bliver
  fjollede. Alle tre synger ``Vi ryger en skævert''. Efter sangen
  dratter ST og HA omkuld i deres koger. EV gnider sig i hænderen}
\end{sketch}
\end{document}

