\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{1.5}
\eta{1 min.}

% OG STATUS!
\status{Færdig}

\title{Opkald under revyen 2 B}
\author{Martin Parm \& Neger-Uffe \& Ulla Tordenskjold \& Heidi}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{K}[Uffe C] Klaus fra Danske Bank IT-support (fiktiv person)
  \role{S}[Heidi] (Voice-over)
\end{roles}

\begin{sketch}
\act{Lyden af en mobiltelefon afspilles over højtaleren}

\says{K} Danske Bank IT-support, det er Klaus.

\says{S}[liderlig] Hej skat. Tak for igår. Det var frækkeste jeg længe har
prøvet.

\says{K} Hej, din slavepisker.

\says{S} Nej, i dag er det \emph{din} tur. Jeg ligger her nede på alle fire,
helt nøgen, og tænker på dig.

\says{K} Hvad mener du med nede?

\says{S} Nede på gulvet med spredte ben. Kommer du ikke forbi?

\says{K} Nej, det kan jeg altså ikke. Det er min fridag.

\says{S}[skuffet] Åh\ldots Så har du en aftale med din kone. Kan du ikke
droppe den?

\says{K} Om jeg kan droppe den? Nej, gu' vil jeg da ej.

\says{S}[fortørnet] Jeg skal altså også snart bruge nogle flere penge. Det er
jo også \emph{din} søn.

\says{K} Flere penge? Det går altså ikke\ldots

\says{S}[forundret] Men i går sagde du jo at din kone var på forretningsrejse.
Hvorfor kan du så ikke komme forbi? 

\says{K} Hvorfor? Jamen, fordi jeg er til DIKUREVY

\says{S} Hvorfor inviterede du ikke mig? \act{gisper} Du er sammen med hende
dullen! \act{bryder ud i gråd} Du sagde du ville droppe hende!

\says{K} Ja, Ja. Nej, nu må du altså ikke græde. Jeg skal nok ordne det på
mandag, ikk'.

\says{S}[græder] Det sagde du også i sidste uge.

\says{K} Ja. Nej, jeg skal nok ordne det. Jeg må altså løbe nu, ikk'.

\says{S}[græder] Jamen\ldots

\says{K} Hej.

\end{sketch}
\end{document}

