    \documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.8}
\eta{$5$ minutter}
\status{Klar til nazificering}

\title{Børneopdragelse}
\author{Julie m.fl.}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{I}[KØK] Instruktør
    \role{D0}[Mia] Gravid datalogmor
    \role{D1}[Julie] Gravid eller overvægtig datalogmor
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Barnevogn}
  \prop{Joystick}
  \prop{Tastatur}
  \prop{Babygråd}[AV]
  \prop{Vold og lemlæstelse efterfulgt af babylatter}[AV]
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{D0 står alene på scenen.}

\says{D0} Jeg har et embedded system. Det er ved at opdatere kernen. Dets
kommunikationsprotokoller er ret simple, så det skal lige patches før
det er klart. Det tager dog 9 måneder før det er klar til udgivelse,
men det har givet mig god tid til at tænke over, hvordan jeg skal
indkorpere enheden i mit distribuerede system.
\scene{D1 er i mellemtiden kommet ind på scenen med en barnevogn som hun har skubbet frem med maven}
\says{D1} Det er spildte ord. De forstår det alligevel ikke. Der er ikke
nogen af dem der har prøvet at blive mor\ldots højst far.
\says{D0} Du har ret. De har ikke en pind forstand på opdragelse. Selv deres
machinelearningsalgoritmer kan ikke finde ud af noget.
\says{D1} De er for blødsødne.
\says{D0} De ser ret blødsødne ud.
\says{D1} De lader sikkert også deres børn spille computerspil downloadet
fra internettet.
\says{D1} Næh, mine børn må kun spille spil, de selv har kodet\ldots
\says{D0} \ldots i sprog de selv har skrevet\ldots
\says{D1} \ldots og på hardware de selv har loddet.
\says{D0} Mine børn må først få deres eget værelse, når de har taget en
bachelor i datalogi.
\says{D1} Mine børns yndlingsdyr skal være en pingvin. Til deres fødselsdag
må de kun ønske sig pakker fra linux' pakkesystem.
\says{D1} Og den skal fejres med et LAN-party. Med konkurrencer - f.eks.
hvem kan først spise en meter ethernetkabel uden at bruge hænderne.
\says{D0} Hvis de vil have et kæledyr, må de spare sammen til en
støvsugerrobot. F.eks. ved at gå med netaviser.
\says{D1} Hvis de vil bruge Windows må de ligeledes selv spare op til det.
Og stille det ude i garagen. Jeg vil ikke have det lort inden for min
dørtærskel.
\says{D0} Hvis jeg ikke mindst én gang bliver ringet op af skolens ledelse,
fordi mine børn har hacket skolens computere bliver jeg skuffet.
\scene{Afspil babygråd.} \\
\act{D0 og D1 flytter fokus til barnevognen. D1 smider et joystick ned i barnevognen.}
\says{D1} Ja, han har altså kodet det selv. Den store hjalp godt nok en del.
Sådan en fireårig kan ikke lade være med at blande sig.
\scene{Afspil død og lemlæstelse efterfulgt at babylatter.}
\says{D1} Hvor er du kær.
\act{D1 lægger et tastatur ned i barnevognen.}
\says{D0} Sikke en finmotorik! Er det dvoraklayout?
\says{D1} Ja, han blev jo ikke født i går.
\says{D0} \act{D0 peger skiftevis på D1 og barnevognen.} Jeg kommunikerer kun med mine børn vha. SSH-protokollen.
\says{D1} Hvis et af mine børn bliver vrede, beder jeg vedkommende om at
tage en dyb indånding og tælle til to.
\says{D0} Jeg smider barnet alene ned i en sandbox, så det ikke kan gøre
andre børn ondt. Til gengæld har jeg et problem, hvis mere end et af
mine børn er uartige på samme tid.
\says{D1} Mine børn får kun mad, når min bærbare skal til opladning.
\says{D0} Børn er som hardcore Diablo karakterer, så dør baby er man nødt
til at starte forfra med en ny. 
\act{D0 aer sin mave}


\end{sketch}
\end{document}
