\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
\version{2.0}
\eta{$3$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Human-Reality Interaction}
\author{Ejnar, Troels, Søren, Nana, Ronni, NB}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{I}[NB] Instruktør
    \role{F1}[Taus] Forsker 1
    \role{F2}[Brainfuck] Forsker 2
    \role{S1}[Niels] Studerende 1
    \role{S2}[Kasper] Studerende 2
\end{roles}

\begin{sketch}

  \scene{Lys op.}

  \says{F1} Og så sagde han, at den kørte O$(n \lg n)$.
  
  \scene{F1 og F2 griner - de studerende kommer over}

  \says{S2} Vi er altså ikke tilfredse med undervisningen. Vi føler
  lidt, at der kun undervises i teori uden forbindelse til virkelige
  problemer.

  \says{S1} Ja, vi er blevet helt ude af stand til at begå os i den
  analoge virkelighed.

  \says{F1} Pjat, datalogien rummer alle svarene på hvordan man...
  
  \says{F2} ...hvordan man på optimal vis begår sig i hverdagen.
  
  \says{F1 + F2} Kig i bøgerne.

  \says{S2} Jamen vi har så mange bøger, at der næsten ikke er plads i
  tasken!

  \says{F2} Trivielt! Du skal blot pakke bedre.
  
  \says{F1} Det er Knapsack problemet.
  
  \says{F2} Rygsæk! Det er da teori brugt i virkeligheden.

  \says{F1} Hører I slet ikke efter til forelæsningerne?

  \says{S1}[lidt forlegen] Jeg kunne ikke lige nå rundt til alle
  forelæsninger!

  \says{F1} Det kunne du jo bare have sagt - så skal du bruge en
  omrejsende dørsælger.
  
  \says{F2} Traveling salesman.
  
  \says{F1} Det er jo vigtigt at løse det mere generelle problem!

  \says{F2} Det burde I vide!

  \says{F1} Har I slet ikke prioriteterne i orden!
  
  \says{S2} Og hvordan vil du have, at vi ordner vores prioriteter.

  \says{F1} Jo det er trivielt at ordne sine prioriteter - med en effektiv
  sortering...

  \scene{De studerende står ved siden af hinanden, og ser blankt ud i luften}

  \says{F1}[fortsætter uden at tabe tempo] ... ja, hvis nu for
  eksempel man skulle ordne jer efter højde, bygger vi bare et træ af
  jer og farver den ene rød.

  \says{F2} Nej nej, vi skal bare lægge dem i en stor hob, så er de automatisk
  sorterede.

  \says{F1} Eller, vi skiller dem ad og så sætter vi dem sammen igen.

  \says{F2}[bevæger sig væk fra de studerende og går ud af en tangent]
  Vi kunne også tage det ene element fra og partitionere resten. Og
  partitionere igen. Og igen!

  \says{F1} Nej, jeg har det! Vi skal bruge 10 spande...

  \says{S1} I forstår jo slet ikke hvordan verden hænger sammen! Og det smitter af
  på os.
  
  \says{F2 + F1} Hvordan?
  
  \says{S1} Da jeg var i byen for at score...

  \says{F2} Det skete aldrig!

  \says{S1} ...afbrød hun mit håndtryk...
  
  \says{F1} ...med timeout efter kun 45 sekunder uden nogensinde at kvittere for dit SYN.
  
  \says{S1}[lidt opgivende] Bagefter så hun mærkeligt på mig og så...
  
  \says{F2} ...og tog den korteste vej væk.

  \says{F1}[sympatisk] Ah, jamen du benytter jo en ineffektiv
  scoringsalgoritme.

  \says{S1}[ikke længere kritisk og nu langt mere imødekommende] Så du
  mener at mit håndtryk var overflødigt?

  \says{F1} Ja, du kan med fordel betragte scoring som et grådigt
  problem.

  \says{S2} Okay... men hvordan benytter vi det grådige princip på
  Caféen??

  \says{F2} Jo, I skal jo så ordne det største underproblem først.

  \says{S1}[spekulerer] Vi skal altså... lægge hårdt an på den største pige
  indtil hun er scoret, og så gå videre?

  \says{F1} Netop!

  \scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}
