\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
% XXX: HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}

\title{Kontaktoplysninger}
\author{Spectrum, Mikkel, Ejnar, Nana}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
 \role{I}[Mark] Instruktør
  \role{U}[Daniel] Den Urimelige
  \role{P}[Maya] Pige
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Bord}[?]
  \prop{To stole}[?]
  \prop{Laptop}[?]
\end{props}

\begin{sketch}
  \scene{%
    P og U sidder ved et bord i noget der ligner kantinen. 
    U (Brainfuck-type) sidder med datamat og koder. 
    P (pige, evt. kjolemand) sidder med bog.}
  \says{P} Hey, ved du hvordan man løser den her opgave?
  \says{U} [Kigger intenst ind i sin skærm.] 
  Nej, men jeg kender en der ved det. Prøv at spørge Protoss3000.
  \says{P} Øh... Protoss3000?
  \says{U} Ja, det er hans email: \texttt{protoss3000@gmail}.
  \says{P} OK, tak. Er han her?
  \says{U} Han er logget på Gmail.
  \says{P} Men kan jeg ikke bare spørge ham ansigt-til-ansigt?
  \says{U}[Kigger op, chokeret.] Ansigt-til-ansigt?
  \scene{Dramatisk pause.}
  \says{P} Ja - Hvordan ser han ud?
  \says{U} Øh... altså... hans portræt i \emph{Starcraft II} er en Dark Templar...
  \says{P} Nej, jeg mener, i virkeligheden?
  \scene{U tænker over det.}
  \says{U} [Mumler for sig selv]
  Han er nok... lidt tyk... eller tynd. Han har langt hår... eller måske er han skaldet. 
  (Svarer trimferende.) 
  Måske har han skæg!
  \says{P} Sig mig, kender du ham ikke?
  \says{U} 
  Jo, da! Vi ser sport sammen. Terran er så overpowered... (tilføjer hurtigt) Og så bruger vi samme team-id i Folding@Home!
  \says{U} 
  Jeg ved alt om ham. 
  Hans brugernavn på DIKU er "protoss". 
  Hans yndlings t-shirt har Alan Turings sidste ord, skrevet i binært. 
  Hans punkt.ku-nummerplade er "ost-855", og han kompilerer sin Linux-kerne med flagene...
  \says{P}[Bryder frustreret ind]
  Jamen hvad er hans navn?
  \says{U}[Standser op. Klør sig i hovedet. Forsigtigt:] 
  Øh... Protoss3000?
  \scene{P laver facepalm.}
  \says{U} 
  OK, OK. Jeg kender en anden du kan spørge. 
  Prøv at skrive en mail til \texttt{starwarsfan89@gmail}.
  \says{P} starwarsfan89? Det er MIG der er starwarsfan89!
  \says{U}[Neutral. Slet ikke overrasket. Selvtilfreds.] 
  Det var da heldigt. Jeg har løst dit problem. Du behøver ikke takke mig.
  \scene{P er ved at blive sindssyg.}
  \says{U}[Ænser ikke P's sindstilstand.] 
  starwarsfan89, han er en af mine bedste venner.
  \says{P} 
  Jeg er ikke en af dine bedste venner! 
  Og jeg er ikke en "han"! 
  Jeg er en pige!
  \says{U}[Kigger op på P for allerførste gang i sketchen.] 
  ER DU DET? 
  \scene{U kigger overdrevet tydeligt øjne-bryster-øjne for at bekræfte.}
  \scene{Lys ned.}
\end{sketch}
\end{document}
