\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Ikke færdig}

\title{$O(L)$}
\author{Troels, Brainfuck, Phillip}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{I}[Troels] Instruktør
  \role{K0}[Mikkel] Kommentator
  \role{K1}[Brainfuck] Kommentator
  \role{I0}[Kristoffer] Undtagelseskaster
  \role{I1}[Jonas] Undtagelseskaster
  \role{I2}[Kasper] Nopslædeløber
  \role{I3}[Lasse] Nopslædeløber
  \role{I4}[Ejnar] Forhindringsscroller
  \role{I5}[Mathias] Forhindringsscroller
  \role{D}[Daniel] Dommer
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{Sportstøj til idrætsudøverne}
  \prop{NOPslæde}[Person, der skaffer]
  \prop{To datamater}[Person, der skaffer]
  \prop{100-meter scrolls animation}[AV]
  \prop{Undtagelseskast-animation}[AV]
\end{props}


\begin{sketch}

  \scene{I0-I5, K0, K1 og D står på scenen. Vi antager at vi har en Turing-scene
    med uendeligt meget plads. Alle pånær I3 hopper/løber på stedet
    (de varmer op). I5 gnubber på sin mus.}

  \says{K0} Godaften og velkommen til $O(L)$ 2016! Vi har kodet i 4 år, og har
  forberedt et fantastisk program for jer.

  \says{K1} Ja, jeg har faktisk kildeteksten lige her.

  \says{K0} Og vi kan se at atleterne er begyndt at opvarme deres caches.

  \says{K1} Pånær Lasse, som bruger just-in-time, dvs. ingen, opvarmning.

  \says{K0} Og aftenens første disciplin er "undtagelseskast".

  \scene{I0 træder frem og sætter sig ved sin datamat, I1 varmer
    fortsat op i baggrunden, de andre atleter forlader scenen.}

  \says{D} Er første deltager ved at være klar? 3... 2... 1...

  \says{D} Kast din undtagelse!

  \scene{I0 udfører et undtagelseskast.  På baglærredet ses et program
    der kaster en undtagelse - en debugger viser en stack trace der
    når ret højt op, før undtagelsen bliver grebet.  I0 fejrer sit
    kast.}

  \says{K0} Et storslået kast!  Det vil blive svært at overgå.

  \scene{I1 træder frem og udfører et undtagelseskast.}

  \says{K1} Spændingen stiger i auditoriet...

  \scene{I1 kaster en undtagelse der ikke når særligt langt op.}

  \says{K0} Arj, det var ærgeligt.  Det ser ud til at sejren går til...

  \says{K1}[afbryder] Vent!

  \scene{Debuggeren crasher pludseligt.}

  \says{K1} Undtagelsen er nået helt ud til debuggeren...

  \scene{Baglærredet viser en kernel panic med en stack trace.}

  \says{K0} ...og hele vejen til kernen!  Det minder mig om $O(L)$ i
  '78 hvor Stroustrup jo netop fremprovokerede en såkaldt....

  \scene{D udnævner I1 til sejrherre.  I1 fejrer sin sejr.}

  \says{K1} Og det er blevet tid til næste disciplin.

  \scene{I2 og I3 går ind på scenen og begynder at sætte NOP-slæden op.}

  \says{K0} Ja, og det er jo det klassiske NOP-slædeløb.  Deltagerne
  er allerede ved at sætte NOP-slæden op.

  \scene{I2 og I3 er vildt overgearede, løber på stedet, etc.  De
    stiller sig bag deres stole.}

  \says{K0} Der har været en del kritik af denne disciplins faglige
  relevans, men langtids-slack er altså en datalogisk tradition af
  stor kulturel betydning.  Selveste Peter Naur sagde faktisk til mig,
  i 1965, at når man smurte sig en mad i kantinen, så...

  \scene{\textbf{Pistolskud!}}

  \says{K1} Og der lød startskuddet!

  \scene{I2 og I3 kaster sig ned på stolene og stirrer stift ud i luften.}

  \says{K0} Og mens der bliver NOPet til det yderste her på banen, kan vi jo
  snakke om nogle af de mange protester som O(L)-kommitéen har været
  oppe imod.

  \says{K1} Den lokale idrætsforening DIKULAN, har påpeget at
  storøkonomiske kræfter er begyndt at fylde for meget, efter at O(L)
  er kommet til DIKU. Den "lille gamer" bliver glemt. Der er kun plads
  til elite-sportsgrene, såsom clockcykelløb, bin-athlon, og
  OSM-ugeopgaver.

  \says{K0} En lokal dilettant ved navn Jyrki Katajainen udtaler: "Ja, även
  jag också helt amatörmässigt och inte gillar så mycket skicklighet."

  \scene{I2 og I3 sidder stadig og glor ud i luften.}

  \says{K1} Der har også været meget kritik af finansierings-modellen bag O(L).

  \says{K0} Ja, KU har brugt et 3-cifret kronebeløb på at afholde dette
  arrangement, hvilket er mere end en fordobling af DIKUs normale
  drifts-budget.

  \scene{I2 begynder at læse i en SML-bog.}

  \says{K1} Uuhh.. hov vent! Kasper er begyndt at kede sig, og er gået
  i gang med at lave noget fornuftigt.

  \says{D}[til I2] Du er ude!

  \scene{I3 jubler, I2 ærgrer sig og smider SML-bogen på gulvet}

  \scene{D kommer ind på scenen. Han peger på I3. I2 og I3 forlader
    scenen og tager deres NOPslæde med sig.}

  \says{K0} Og det bringer os til aftenens sidste disciplin. Det længe ventede
  100 meter forhindrings-scroll.

  \scene{I4 og I5 træder frem.}

  \says{K1} De lokale arrangører har fundet en 100 meter lang kommentartråd på
  Slashdot.

  \says{K0} Ja, forhindrings-scroll er jo anderkendt som root blandt
  de atletiske discipliner.  Hvis man lægger mærke til Mathias
  påklædning, så minder den meget om Steve Jobs dengang han selv
  deltog i de tidlige scrollkonkurrencer på Usenet.  Det var jo
  dengang hvor...

  \scene{\textbf{Pistolskud!}  I4 og I5 sætter sig med deres datamater
    og mus, D forlader scenen, og der kommer et screendump fra hver
    skærm op på bagvæggen i salen.}

  \says{K1} Startskuddet er gået!

  \says{K0} Og Ejnar tager hurtigt føringen. Hans mus er top-tunet!
  Scroll-hjulet ligger i et velsmurt såkaldt "olympisk leje".

  \says{K1} Ja, det er stadig en teknologi-drevet sport, selvom det jo
  ikke er mange år siden at præstations-fremmende tastetryk såsom Page
  Down og End blev bandlyst.

  \says{K0} Det har helt klart gjort sporten en del mere spændende.

  \says{K1} Og deltagerne er efterhånden nået 30 meter ned i tråden. Ejnar har
  lagt sig solidt foran.

  \says{K0} Det lader til at han har fundet en skjult indstilling i
  about:config, som nedsætter linjeafstanden til $-0.01$.

  \scene{I4 scroll'er langsommere og langsommere.}

  \says{K1} Hov, hvad er det?! Ejnar er stødt ind i en forhindring!

  \scene{En kommentar med følgende overskrift ses på I4's skærm: "Linux
    har ingen fremtid på desktoppen, før Symantec får lavet en port af
    Norton Antivirus." Han fortsætte med at scroll'e langsomt forbi.}

  \says{K0} Formår han at komme forbi?

  \scene{I4 stopper med at scroll'e.}

  \says{K0,K1} Neeeej...!

  \says{K1} Han falder for trolden! Han besvarer indlægget!

  \scene{I4 skriver ``du har ikke brug for anti-virus. Linux har
   indbygget immunitet overfor alle skadelige programmer!''}

  \says{K0}[Ryster på hovedet] Det kan tage lang tid at komme videre nu.

   \scene{I4 taster løs på sin kommentar. I5 scroll'er nærmere med stor hast.}

   \says{K1} Og Mathias nærmer sig... tager han føringen?!!

   \scene{I5 stopper med at scroll'e, og begynder at besvare I4's indlæg.}

   \says{K0} Nej! Han bider på Ejnars indlæg!

  \scene{I5 svarer på I4's indlæg: "`Du tager fejl!"'}

  \scene{I4 svarer på I5's indlæg: "`Din mor tager fejl!"'}

   \scene{I5 svarer på I4's indlæg: "`Din mor er tyk!"'}

    \says{K1} Dette sker desværre kun alt for ofte i denne disciplin. Vi kan
   komme til at være her hele aftenen folkens.

   \scene{I4 kommer til at kigge over på skærmbilledet over scenen, og
     opdager at det er I5 han skriver med (peger skiftevis overrasket
     på overskærmen og på I5). I4 begynder panisk at scroll'e videre.}

   \says{K0} Og Ejnar er videre!

   \says{K1} Men hvad med Mathias?

   \scene{I5 læner sig tilfreds tilbage, fordi han har vundet debatten.
   Skriver i tråden: "`Nå, det kan du nok ikke svare tilbage på, hva'?"'
   Han sidder i et par sekunder, kigger over på I4, og husker pludselig
   at han er midt i en konkurrence. I5 begynder at scroll'e videre.}

   \says{K1} Og Mathias er tilbage! De scroll'er derudaf.

   \says{K0} Man kan se at det piner dem at skulle ignorere alle de mennesker
   der tager fejl på internettet. Men de har vinder-instinktet.

   \says{K1} De har "`eyes on the prize"', som man siger i kolonierne.

    \scene{I4 når bunden af tråden, rejser sig og udfører en sejrs-dans.}

   \says{K0} Og Ejnar har nået bunden! Der er stor jubel...

   \says{K1} Men vent! Der er blevet indlæst 50 nye kommentarer!

   \says{K0} Mathias stormer forbi, oooogg... Mathias når først til EOF!

   \says{K1} Mathias vinder! En storslående terminering her i Store UP1.

   \says{K0} Og en passende lukke-parentes for dette års $O(L)$.

   \says{K1} Vi ses om 2 år i Lille UP1 til Pawel Winter $O(L)$. Til discipliner
    som synkronprogrammering, unboksning og det noget risikable long jump.

   \scene{Tæppe}

\end{sketch}
\end{document}
