\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}


\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2013}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{færdig}

\title{Windows HE}
\author{Guldfisk}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{I}[KØK] Instruktør
    \role{D}[Klaes] Datamatmand - Stakkels mand, der har fået installeret Windows HE på sig...
    \role{S}[Jenny] Straight -  Økologisk speltmor og marketingtrunte
    \role{U}[Taus] Upassende person
    \role{L}[Sebastian] Leder - Pæn og nydelig mand med en tragisk hemmelighed
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Blå skjorte til pigen, der kan rives af let.}
    \prop{Rød korsage eller lign.}
    \prop{Flipover}
    \prop{Arm, der kan rives af.}
    \prop{Et løst hoved}
    \prop{Evt. masser af blod}
\end{props}


\begin{sketch}

 \says{L} Velkommen til mødet. Som i ved kommer D tilbage i dag efter sin operation. Han kom jo til skade og lå i koma 14 dage indtil lægerne fandt ud af, at gendanne hans nervebaner til hjernen.

\says{S} Det er jo forfærdeligt. Det minder mig om en gang, hvor min astronumorolog havde fået...

\says{L}(afbryder) Ja, heldigvis indopererede de en slags hjerne-pacemaker, der forsyner ham med de kognitive evner, han ellers har mistet. Han har fået installeret et styresystem, så han har sociale kompetencer som et helt almindeligt menneske - eller i hvert fald som en datalog.

\says{U} Sejt. Kører han Linux?

\says{L} Det gjorde han - men man droppede Gentoo igen - for hver gang, han skulle på toilettet sagde han, at han skulle “deploye” og genoversættes.

\says{U}(fniser, griber sig selv i, at det er upassende og spørger derefter alvorligt). Ah, hvad så med MacOS?

\says{L}Det kan man desværre kun installere på en homosexuel. Man endte med, at benytte Windows. - det er jo klart mest brugervenligt... Windows HE - Human edition.

\says{U}Hey, vi kan kalde ham Clippy!
\says{L}U! Opfør dig ordentligt! Men lad os nu komme i gang med Straights præsentation.

\says{S}Tak, jeg har glædet mig rigtig meget, for jeg har arbejdet fuldt tid på den her præsentation i tre uger. Mange anklager os marketing folk for ikke at måle effekten af vores resultater. Derfor har jeg lavet denne her.

\act{afslører en stor kompliceret “skulptur”, som kun en humanist kan bygge ... knock yourself out, scenografer! Skulpturen kan være gemt under et stort klæde, som Straight fjerner}

\says{S}Figuren er en evaluering af de evalueringstiltag, vi har foretaget i marketing det sidste år. Jeg synes, vi skal bruge mødet til at evaluere lidt på det.


\act{Det banker på døren. D kommer ind usikker og lidt forlegen}

\says{D} Hello world

\says{Alle andre} Hej D

\says{L} Velkommen tilbage. Hvordan har du det?

\says{D} Godt. (griner forlegent) Og jeg som troede, jeg skulle læse til datalog - men så endte jeg som datamat (griner usikkert - de andre griner forlegent med).

\says{S} Men har du haft det godt?

\says{D} Det har jeg. De søde forskere gav mig en  gave, da de udskrev mi. Det er første gang, man har lavet en sådan operation, så jeg er nok en beta-test. Jeg skulle sige fra lægen, at jeg har en genstart-knap bag i nakken - det er jo Windows (alle griner).

\says{L} Og vi er glade for at have dig tilbage. Nu skal du bare sætte dig ned og deltage i mødet. Velkommen D.

\says{S} Jeg har lavet en lille gave til dig. Værsgo’ - bare rolig, den er pakket ind i genbrugs-hør (giver ham en gave i indpakningspapir)

\says{D} (Kigger på den usikkert) Hvad skal jeg gøre med den?

\says{S} Pak den op!

\says{D} (...) Hvordan?

\says{S} (Tager den fra ham og pakker den ud) Sådan her. (giver ham både gavepapir og gave)

\says{D} Nååå. Jeg har sikkert ikke fået installeret et udpakningsprogram (griner usikkert. Kigger på gavepapiret). Hvad skal jeg med det?

\says{U} Bare smid det ud.

\says{D}(Går hen til papirskurv, smider papiret ud. Spørger lidt forvirret) Vil du tømme papirkurven?

\says{U}… Nej?

\says{D}Ok…Er du sikker på, at du ikke vil tømme papirkurven?
\says{U}Ja.
\says{D}… Er du sikker på, at du ikke vil tømme papirkurven?
\says{U} Ja for s***. Kig nu på din gave.
\says{D} Næ, en pakke cookies - økologiske fairtrade speltcookies bagt på hør og bomuld (U fniser, stopper sig selv) Tusind tak!. Den er jeg glad for. (Spiser lidt af en cookie og siger mekanisk) Jeg har registreret, at der er installeret ny software. Vent venligst mens jeg genstarter! (luk ned lyd)
\says{S}Hvad? Det var bare en cookie.
\says{L} Sådan er windows, det skal man ikke være bange for.
\act{D genstarter}
\says{D} (groggy) Jeg føler mig lidt underlig...
\says{U} (lavmælt) Det siger du ikke...
\says{D} Jeg... jeg... jeg... (vender sig pludselig mod Leder) Jeg har et godt tilbud til dig.
\says{L} Øh...
\says{D} (går hen til Leder og siger mekanisk) Har du problemer med potensen og er sexlivet gået i stå?
\says{L} Mit sexliv? (Lidt nervøs og pinligt berørt) Øh, jeg ved ikke hvor du har den slags fr Min kone og jeg har sex mindst 1, 2 nej 3 gange om dagen.

\says{U} En kone? Hæhæhæ
\says{S} Mødet er ved at være slut, kan vi evaluere min evaluering af evalueringen?

\says{D}Ja, evaluering er vigtigt - (skifter stemme til mekanisk stemme og tager Straight på måsen) “bottoms up”-evaluering

\act{der bliver stille, lidt pinligt}

\says{D} (Normal og lavmælt stemme) Øh gør jeg noget upassende, Straight?
\says{S} (Lavmælt) ja.
\says{D} (pinlig) undskyld (trækker hånden hurtigt til sig).
\says{S} Det gør ikke noget, du er jo en beta

\act{lidt pinlig tavshed}

\says{D} (igen mekanisk) Billig Viagra. Normal pris 800 dollars, men med vores det specialicerede tilbudet, kan du hente det for kun 40.
\says{U} Han taler lidt som Google translate. Er det godt?
\says{S} Jeg synes, vi alle sammen skal respektere D’s ret til at italesætte sine følelser på sin egen måde.
\says{U} (halvvejs for sig selv) Hvad var det for nogle cookies, han fik? 
\says{L} (trækker D til siden, lidt lavmælt) Hvordan får man de der piller, du solgte. Altså, det er ikke til mig - det er til een, jeg kender.
\says{D} (trækker et lille stykke papir frem) Bare skriv dit kortnummer og sikkerhedskode her. Bare rolig, dine oplysninger er helt fortrolige.
\says{L} (skriver hurtigt på papiret og håber på, ingen ser ham)
\says{D} (vender sig pludselig mod Straight og siger mekanisk) Båt Båt, Båt Båt, Båt Båt. Men der mangler et bryst? (leder efter det 3. bryst)
\says{S} (skuffet) Men jeg har ikke flere jo
\says{D} Så burde du få WindowsHE! Det er meget mere brugervenligt.
\says{S} Blå har også altid været min yndlingsfarve. Men hvordan er hardwaren? (Stikker hånd i D's bukser, D tager trøjen af, BSOD - slut)

\end{sketch}
\end{document}
