\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1.0}
\eta{3 min}
\status{Færdig}

\title{Demokratiet er forbi}
\author{Uhd \& guldfisk}
\melody{Aerosmith ``Crying''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{EV}[Rune] Evert
  \role{D}[Bo] Dansepige
  \role{D}[Peter W] Dansepige
\end{roles}

\begin{props}
\prop{}
\end{props}

\scene{1. sang i musicalen} 
  
\begin{song}

\sings{EV}[1. vers] Jeg har et job
hvor jeg admininstrere
et institut her i København
Men det bli'r et flop
når jeg nu vil insistere
på at jeg nok sku gør' gøre mere gavn.  

(hør her)

Jeg bli'r ved med id\'eer som er fed'
Men de
smiler
nikker lidt
og så stemmer de den ned.


\sings{EV}[omkvæd]
Der bli'r grint af mine forslag.
Det bli'r nedstemt - det, jeg vil ha'.
Et institut med orden i
det' her jeg administrerer,
men jeg gider ikke mere
- Demokratiet er forbi

\sings{EV}[C-stykke]
Men jeg vil sgu' ha' magten nu.
Lad mig slå det på plads.
Og hvis DIKU, det går ITU
- kan du kalde mig ``Mads''

\sings{EV}[2. vers] Jeg ved det sted
har masser af potentiale 
for at ku' bli'
noget førende
(men) dag efter dag
hvor ingen vil betale
det, der skal til
- det' frustrerende

Så hvad skal der til
for at fuldfør' min vision?
Det vil 
vær let
hvis vi styres af en eneste person!

% (Men) der bli'r grint af mine forslag
% det bli'r nedstemt, det jeg vil ha'
% et institut med orden i
% Det' her jeg administerer
% men jeg gider ikke mere
% demokratiet er forbi

\scene{solo?}

\scene{omkvæd gentages}

\end{song}
\end{document}
