\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage{charter}
\usepackage{revy}

\revyname{DIKUrevy}
\revyyear{2003}

% HUSK AT AJOURFØRE VERSIONSNUMMER!
\version{1.0}
\eta{?? min.}

% OG STATUS!
\status{Færdig}

\title{Glo På Gud}
\author{Jakob Uhd}
\melody{Herreys (Torgny Söderberg \& Anders Engberg): Diggi-Loo, Diggi-Ley}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{S}[Rune] Sanger
  \role{K1}[Susanne] Kor
  \role{K2}[Heidi] Kor
\end{roles}

\begin{props}
  \prop{``Got Root''-T-shirts} 2 stk. til K1+2
  \prop{matchende sko} til K1+2
  \prop{80'er-disco tøj} til S
\end{props}
\begin{song}

\sings{S}[1. vers] Folk spreder løgne
med skulende øjne
Pigerne griner af mig
- åh de gør nar hver gang, når jeg går forbi.

\sings{S} Alle der gør det
\sings{Kor}[fjantet ``tale''-sang] GUD! han er sgu' sær hva'?
\sings{S} si'r jeg er nørdet
\sings{Kor} Han ligner Frankenstein, hva'?
\sings{S} men når jeg kommer til DIKU
har jeg et våben mod dem!

\sings{S}[omkvæd]
De ka' glo, de ka' le
jeg er li'glad med det,
når jeg sidder ved min terminal,
så har jeg alt den magt, jeg kræver
- og vogt dig hvis jeg bli'r gal.

Jeg er Gud, jeg er root
legen bli'r hurtigt slut,
når jeg sidder ved min terminal.
Det er mig der løb med magten,
og følgerne blev fatal'

\sings{S}[2. vers] Først her på DIKU
\sings{Kor} ja først her på DIKU
\sings{S} så jeg at jeg ku'
\sings{Kor} så voksede hans ego
\sings{S} Få den respekt jeg vil ha'
- åh prøv at se, hvordan de kryber for mig.

Bring Cola, pronto!
\sings{Kor} årh GUD han er lex du!
\sings{S} Ellers lukker jeg din konto.
\sings{Kor} Kom lad os gi' ham sex nu.
\sings{s} Piger ligger og venter
venter på skærmen på mig

\sings{S}[omkvæd]

\sings{S}[C-stykke] De store, voksne, ja de bli'r rigtig bange
og synger mange, lange bange sange.
Når jeg først slår mig løs.

\sings{S} Åååååååh

\scene{Grand Prix 1/2-tone op}

\sings{S} Ååååh

\scene{Omkvæd ad lib}

\end{song}
\end{document}
